<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kukusyaoran.github.io</id>
    <title>kukusyaoran</title>
    <updated>2021-11-20T07:16:57.817Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kukusyaoran.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kukusyaoran.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Human knowledge belongs to the world.</subtitle>
    <logo>https://kukusyaoran.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kukusyaoran.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, kukusyaoran</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《挪威的森林》摘录]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/norwegian-wood/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/norwegian-wood/">
        </link>
        <updated>2021-09-14T10:32:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>From [[挪威的森林]]<br>
生日那天鬼使神差买了这本书，忘记是从哪里获得信息的，也许是豆瓣的某个书评罢，断断续续花了 10 天读完的。整本书是以主人公渡边的视角展开的，线索是以木月和直子这两个之间的联系开始的，这三个人，两男一女，中学时代的好友，木月和直子是男女关系，然后木月在某一天突然自杀了，然后直子从此精神失常了，最后也自杀了。主人公渡边的情感经历或者说是对自我情感的解读是贯穿这条主线的内核。在这期间渡边结识了一堆人物，下面我会挨个提到，基本上每个人物的出场只有一个目的，就是理清主人公对他自身情感的认知。作者通过对不同人物的描绘，与其和主人公的交互来呈现。每一个人物的思想内核其实都最终组成并影响了渡边对于自身情感的认识和最终的选择。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>From [[挪威的森林]]<br>
生日那天鬼使神差买了这本书，忘记是从哪里获得信息的，也许是豆瓣的某个书评罢，断断续续花了 10 天读完的。整本书是以主人公渡边的视角展开的，线索是以木月和直子这两个之间的联系开始的，这三个人，两男一女，中学时代的好友，木月和直子是男女关系，然后木月在某一天突然自杀了，然后直子从此精神失常了，最后也自杀了。主人公渡边的情感经历或者说是对自我情感的解读是贯穿这条主线的内核。在这期间渡边结识了一堆人物，下面我会挨个提到，基本上每个人物的出场只有一个目的，就是理清主人公对他自身情感的认知。作者通过对不同人物的描绘，与其和主人公的交互来呈现。每一个人物的思想内核其实都最终组成并影响了渡边对于自身情感的认识和最终的选择。</p>
<!-- more -->
<h2 id="木月">木月</h2>
<p>书中对木月的描写篇幅并不多，木月更多的像是一种形象化的存在，可能就叫幽灵吧。书中开头就讲到我跟木月是要好的朋友，好到绝无仅有，至于我跟直子单独是谈不上三言两语的。木月是那种在谈话中可以准确无误地捕捉气氛的人，可以说是谈话的主导者，但他又不是社交型人物，仅仅只对三个人的小天地感到满足。P26<br>
木月的死是在一次和我打完桌球后，回到家中车库用汽车尾气结束了生命。既无遗书，又没有推想得出的动机。P27<br>
“木月的死对我的影响是我第一次发觉无法确定自己在世界中的位置”。渡边对死亡的理解是：死并非生的对立面，而作为生的一部分永存。木月突然的消失破坏了渡边原先的三人在一起的状态，木月对于渡边来说更多的是精神上的存在，他说木月是自己绝无仅有的朋友，这种存在就好像自己和世界联系的点，所以他说“找不到位置”了，木月的死是一次，后面直子的死又是一次标志。对于渡边来说，他和这个世界的这一段联系是始于这两个人也是终于这两个人的。直子没能跳出这种桎梏之中，所以她最后选择了成全自己。<br>
至于木月死亡的动机，在书中没有直接给出，但在后面直子的叙述中大致可以猜测。直子说木月在关心人方面一直停留在小孩阶段（P156），又在渡边面前拼命掩饰自己脆弱的一面，心情说变就变，从小如此，尽管他想拼命改变自己、提高自己，直到最后都对自己没有信心。“我俩就像在无人岛长大的光屁股孩子，肚子饿了吃香蕉，寂寞了就相互而眠。但不能一直这样下去啊，我们一天一天长大，必须到社会上去。所以对我们来说，你是必不可少的存在，你的意义就像根链条，把我们同外部世界连接起来。我们企图通过你来努力使自己同化到外部世界中去，结果却未能如愿以偿。（P158）<br>
简单来说，木月的死是在他发现随着他不断地成长带来不断地改变，他无法接受这种改变又无法维护原来那个封闭世界的完整性，所以他用死亡结束了他在人世间这一短暂的经历。书中没有明确描写木月的童年以及家庭情况，但我猜测能让一个人选择自杀这种极端方式的，他的思维并不具有发展的连续性，他把过去看得太重要了，以至于无法让步和改变，在他的思维中没有可变的未来存在的不确定性。包括直子也是一样，他们都排除了“不确定性的美好”，无法接受变化始终存在于生命的这个过程。</p>
<h2 id="直子">直子</h2>
<p>上面讲到直子的思维其实可能受木月的影响更多，毕竟在他们封闭的世界中不存在多元和可变性的其他更多的变量。然而，直子的命运与木月不同的是受渡边这一外在因素的影响。渡边的存在使直子努力想要走出过去，但最终还是失败了。这其中的原因，个人觉得和女性固有的思维不无关系。世人都说，世上痴情的女子最可悲又可怜。这让我想起了《红楼梦》里的黛玉和宝玉，我虽然没完整读过，但大概理解是这样的：传统思想大多让女子接受唯一这个概念，所以即使宝玉再软弱无能黛玉还是对他爱的死去活来。为什么？因为在黛玉的眼中，宝玉就是他唯一在世间相中的那个另一半，就像直子和木月所描述的，他们的关系是肉体的某个部分紧紧相连的。在封闭环境中由于参照系的单一很容易形成极端化的思维，你哪怕黛玉和直子多接触几个男人也不会有这样的思想啊，再不行看看心理学和社会学也能大概了解人的多样性和世间一切关于“不确定性”的美好啊。<br>
这里提到直子一出场就是带着悲伤的，直子的性格特点是柔弱，她害怕她的生命中出现一口井让她掉下去（P6），所以她说她要让渡边领着她，不要偏离正道。渡边说，那还不容易我永远领着你不就好了。直子就又说，“一个人永远守护另一个人，是不可能的呀”。说什么“假如结了婚，你去上班了，怎么守护我呢？难道寸步不离不成，这样你早晚也要对我生厌的。”女人总是这也怕，那也担心，所以走不出过去的桎梏，又对将来彷徨，活在时时刻刻的担心之中，这便是直子精神问题的症结，也怕是大多数女人的普遍意识状态吧。我探究这其中的原因大概可以追溯到生理原因导致的思维方式的特征。关于[[恐怖症]]的描述中女性患者大约是男性的两倍，而恐惧大多来源于想象，由特定场景或人物引发的焦虑。同样在对[[内向#^df37eb]]性格的成因中写到：内向者大脑会本能的“先弊后利”地分析信息。在关于[[精神内耗]]的原因分析中偏向右脑思维的人更容易引发焦虑和恐惧。而女性惯用情感主导的思维方式是偏向于右脑而非理想和逻辑的左脑的。所以，直子的不幸也不是什么命运的悲催导致的，就是她对自己性格的不理解，也许会有一定的社会成分存在，但那对所有人都是同样的，除此之外遗传和环境占据了更多的影响因素。</p>
<h2 id="绿子">绿子</h2>
<p>绿子是又一种典型的女性代表，她天真又豪放，丝毫不掩饰自己的内心。绿子说学院里全是有钱人家的小姐，她讨厌上学，但硬是不屈服（P33）。第一次和渡边见面就疯狂地抛出各种性暗示，绿子和渡边的关系一开始全是是由绿子单方面推动的，绿子说渡边“你是个不被人喜爱也觉得无所谓的角色”（P87）。绿子说，“妈妈死了爸爸离开后，既不悲伤也不感到寂寞。……要是他们多少给我一点爱的话……一定要去找一个一年到头百分之百爱我的人。”绿子描述她理想中的爱情：“<mark>我所求的只是容许我任性，百分之百的任性。比方说，我现在对你说我想吃酥饼，你就什么也不顾地跑去买，气喘吁吁地跑回来递给我，说：‘喏，绿子这就是酥饼。’可我却说：‘我又懒得吃这玩艺儿了！’说着‘呼’的一声从窗口扔出。这就是我所追求的。</mark>”绿子的爱情就是要宠她，无条件地满足她。绿子的可爱，“要是你一下子把我领去遥远的地方，我保准为你生一大堆牛犊子那么大个儿的壮娃娃，大家一块儿无忧无虑地过活，抱在地上打滚，叽里咕噜的”，“但我觉得你不会那样（指强加于人），这我看得出来。在分析强加于人和被人强加这点上，我还算是个小小的权威”，“嗳，渡边君，可晓得我现在想干什么？想躺在一张大大的、软绵绵的床上，首先。……”（喝醉了的绿子也是甚是可爱的）绿子说想爬树，不巧新宿没有可爬的树。临分别，“嗳，猜我现在想做什么？想我俩被海盗抓住，被他们浑身扒光，脸对脸五花大绑捆在一起。……” （P212）她跟渡边说手淫时能不能想着她的样子（P216）绿子会找各种各样的话题，但她是个脑袋很单纯的人，“以前我根本没想到这点。什么微积分化学符号，我统统认定它们毫无用场，嫌啰嗦。这种生活态度难道有什么不妥？”（P222）绿子形容自己是个说起话来就没完的样子，渡边：“你看色情电影看得太多了吧？”“不过我顶喜欢色情电影，下回不一起去看一场？”后来他们真的一起去看了色情电影（P227）绿子：“他们（指探病的亲戚）见我吃饭吃得一点都不剩，都拿斜眼珠看我。在他们眼中，大概我是头拉车的傻驴。……”绿子是典型的很在乎别人怎么看自己的那种人，所以她通过滔滔不绝地向旁人诉说来缓解自身情绪的压力，包括她轻描淡写关于父母的死，她在极力掩饰自己的软弱的同时又渴望得到他人的理解，用她的话来说就是要宠她，所以渡边对她来说就是那样的存在，在渡边的身边心可以放的轻轻松松的，一览无余地展示自己，这大概是她喜欢渡边的原因。</p>
<h2 id="永泽">永泽</h2>
<p>“永泽此人，甚是古怪。我和他成为朋友是因为都喜欢读《了不起的盖茨比》”，“对死后不足三十年的作家，原则上是不屑一顾的”，“如果读的东西和别人雷同，思考方式也只能和别人雷同。乡巴佬、小市民才这样。有识之士不会如法炮制，取羞于人。”永泽头脑聪明，学习成绩好，准备当外交官。个人魅力十足。为人有双面性。最大的美德是诚实。但渡边说“不与他交心”。P40<mark>盖茨比的故事显然是刻意加进去的，盖茨比花了一生的时间去追寻他的黛西，从默默无闻的穷小子到富甲一方的成功人士，他对黛西的倾心始终不变，甚至最后付出生命的代价，但黛西对他始终并无真情。当然你可以说盖茨比追寻的是他的梦想，而并非黛西本身，这个是后话，男人为什么而活着此类的话题，和女人的痴情不同，男人们的虚幻似乎永远不是得到实体本身，而是对自我价值的肯定？我曾经在笔记中写到“男人这种生物，是真正奉行‘生不带来，死不带去’的一种原则的，他可以为一个女人贡献所有，哪怕一辈子的财富，只为博得倾心之人的回眸一笑。浪漫主义显然是凌驾于物质之上的，而男人对于浪漫主义的理解是倾尽所有。个人对感情之事是看得较为数学的，世人大多对于情感之事甚是模糊，你要在一群模糊中寻找确定的概率太低风险太高。所以感情这种事有既是有，无就是无，必须要有一个明确的分界点或者说判定标准，如果一直处于模糊态会消耗你无穷无尽的资源，实乃非理性之选。如果你能抛开沉没成本，那么从茫茫人海中寻找另一个人的概率远大于寄期望于一个本不爱你的人爱上你。</mark><br>
永泽把和女人睡觉描述成“在周围充满可能性的时候，对其视而不见是非常困难的事”。P41<br>
永泽这么描述他去外务省考试的动机：“我是个没有私欲的人，有的只是好奇心，只是想在那广阔无边而险象环生的世界里一显身手罢了。”“当然没有（理想），人生无需那种东西，需要的不是理想，而是行为规范。”永泽的人生规范，“绅士就是：所做的，不是自己想做之事，而是自己应做之事。”P67<br>
永泽对世人的评价，“不努力何必还牢骚满腹呢”，“世人也都在辛辛苦苦拼死拼活地忙个不完啊”，“那不是努力（<a href="app://obsidian.md/%E5%8A%AA%E5%8A%9B">努力</a>），只是劳动”，“所谓努力，指的是主动而有目的的活动。” P249<br>
永泽对渡边说：“不要同情自己！同情自己是诺夫干的勾当。”P294<br>
毫无疑问永泽是活在当下的一个人，他清楚知道自己想要的并不余遗力地通过努力达到目的，所以他说世人不过是没有目的性的劳动。在他的人生观中，感性和理性是明显区分开的，他可以去夜夜寻欢，但在面对初美时也毫不掩饰说她“无法理解男人性欲那种东西”。初美：“为什么光有我还不够？”永泽：“并非不够，这完全是另外一个方面的问题。我体内有一种类似饥渴的感觉，总在寻求那种东西。绝不是什么光有你不够。我这个人只能在渴望下生活，不那样不成其为我，有什么办法呢！”“渡边和我一样，在本质上都是只对自己感兴趣的人，只不过在<a href="app://obsidian.md/%E5%82%B2%E6%85%A2">傲慢</a>不傲慢上有所差别。自己想什么、自己感受什么、自己如何行动--除此之外对别的没有兴趣，所以才能把自己同别人分开来考虑……”P258<br>
所以他抛下初美出国，他说“初美如果愿意等，那她就等”，对于永泽来说他只对他自己的那部分负责，他不会试图去说服其他人也不会为其他人改变自己，她爱初美的那份纯真，但也仅此而已。甚至连初美死后，他也是说“某种东西消失了，这委实是令人不甚悲哀和难受的事，甚至对我来说。”</p>
<h2 id="初美">初美</h2>
<p>初美是又一个典型的女子，你可以说他不懂男人，但她却又偏偏疯狂地爱上了那个她永远无法理解的人。永泽说自己是不被别人理解也可以的那种人，初美：“你认为不被我理解也可以？”“你好像还没最后明白，人理解某人是水到渠成的事，并非某人希望对方理解所使然。”接着初美说那么希望某人理解莫非错了不成？永泽：“那并不是什么错。正人君子称之为爱，假如你想理解我的话。我的人生观和别人的相当不同。”“就是说你不爱我？”（然后就开始撒泼了）P258<br>
渡边说，由于初美的死，某种东西消失了，这委实令人悲哀和难受。初美追求的是一种非常纯粹的被爱被理解的冲动，所以渡边说这是一种“天真烂漫”和就像“自身的一部分”（的感觉），又说“应该有人向她伸出援助之手”，这话就未免有点可惜的意味。渡边作为一个观察者，一方面他可惜的是初美这份纯真的追求被现实弑杀，他明白初美自己都未曾理解的这种追求，所以他这么既是懊悔自己没能早点明白或采取某种行动以致“未能使她幸免”。另一方面，初美的不幸在于她自身。就像大多数人一样，她在现实和追求中迷失，但她又执着这份追求，于是或在荒芜聊赖的庸常生活下的某个午后，这份对生命意义的执着爆发到达了终点。初美所追求的爱是相互理解的爱，但初美不理解自己的追求本身，也不理解永泽所谓的人生观（永泽是个明白人，他能看到现实和理想两种状态，所以他在自我的范围内追求理想，而在与他人有交集的地方妥协甚至自我沉溺，例如放纵自己的情欲。就像他知道初美这样的脑袋里装不了逻辑和分析一样，所以渡边问“出国了，初美怎么办？”永泽回答，“那是初美的问题，不是我的问题”“初美如果愿意等，那她就等”渡边说这是不近人情，但在永泽看来这就是他的人生观，每个人都在自己的认知里面活着，他爱初美的那份纯真，但对于初美的无知她又无可奈何，他能做的只有抓住自己，而不是去改变对方）。初美看不清矛盾的本质，也就寻求不了两者之间在自我这个维度上的平衡。大多数成长在衣食无忧环境下的女人如初美者居多，但无知者可能尤甚，故如初美般极端者亦不常见。P260</p>
<h2 id="玲子">玲子</h2>
<p>玲子算是一个特别的人物，特别之处在于她是直子身上衍生出来的一个分支。玲子的不幸在于她无法面对自己的内心，这种恐惧在一个十三岁的幼女同性恋面前爆发出来。<br>
玲子（有一个女儿）说她年轻时想要成为一个钢琴家，但突然小指不会动了。即便住院过后恢复了，然而一种东西（像活力凝聚体）已经消失了，医生说不适合当钢琴家，劝她放弃。==“我曾经把所有的可能性掌握在自己手中，但等明白过来时却已两手空空。==后来和学钢琴的学生结了婚，那段时光使我感到幸福。然后我又开始弹钢琴，直到遇到一个聪明漂亮的学琴的孩子。那孩子是个病态的扯谎鬼，我却从未怀疑。我想把她培养成像当年的我一样。但那孩子的一切都是演出来的，为了让别人倾心而不惜一切手段的、工于心计的孩子。即使一切真相大白的现在，我也还是认为那演奏相当不错。”P153<br>
“如果把世人分为善为人师和不善为人师，我可能属于前一类。较之自己，对别人我要耐心得多，而且容易找出对方好的一面。明确这一点，还是在教那女孩之后。……世上是有这种人的：尽管有卓越的天赋才华，却承受不住系统训练，而终将才华支离破碎的挥霍掉……（那孩子懂得）随心所欲地刺激别人的感情。她这样做，无非是想尝试一下自己的才能，但却无谓地操纵了别人的感情。一种病阿，就像一个烂苹果要把周围的苹果都毁掉一样。而且她的病无药可医，要一直病到死才能解脱。她也是个不幸的孩子，假如我不是受害者，我也会那样想。”玲子描述女孩是如何从装可怜一步步引诱和她发生关系。“同丈夫相比，那女孩实在让人销魂，也想让她继续，但又不能那样。”玲子制止了女孩的行为。“那天夜里我让丈夫抱来着，想通过他来清除污秽感。”但就是没有和那女孩的感觉，从那之后便对她念念不忘。“<mark>当时我已觉察出自己恐怕得终身如此，我不愿意拖累任何人，不愿意把自己这种整天为脑袋断弦而心惊胆战的生活强加到任何人头上。</mark>”（<mark>根据书里的描述类似的精神状态时常都源于对别人付出的愧疚感，又无法面对自身的真实感受，她喜欢那个孩子喜欢得不得了，就像当年自己的影子，但这个她投影到现实世界的自己却是个充满污秽感令人厌恶的同性恋。这种爆炸式的矛盾和落差占据了主体的整个能量消耗，使她疯狂，不能接受的并不是女孩而是自己对女孩的期望。</mark>）“所以，我害怕离开这里，害怕走出去同外界发生关系，怕见各种人，怕想各种事。” P198<br>
所以，玲子的悲剧在于她无法接受自己的失败，学钢琴因为手受伤了而不得不放弃的失败，对女孩寄予期望和得知同性恋后的可耻感的落差。她的理想人格和现实的脱节使她疯狂。</p>
<h2 id="渡边">渡边</h2>
<p>至于渡边我就不想用大篇幅来说了，他遇到的每一个人经历的每一件事都组成了他的故事，他所扮演的角色就是将这些都曾现出来，至于渡边最后有没有找到自己在这个世界位置，这已经不重要了，世上那么多悲剧又岂会因为一个渡边而改变呢。</p>
<h2 id="关于最后一章">关于最后一章</h2>
<p><mark>我看的是林少华 2007 年的译本，目录里面只有章节没有章节的标题，一共十一章和一个后记。但是这个 2001 版本的翻译却是有章节标题的，并且第十二章的标题是 “告别处女之夜”。这我就不理解了，网上找了 01 版第十二章的内容其实对应了 07 版第十一章的内容，也就是都是最后一个章节，写的是直子死后，玲子找到渡边，然后水乳交融交流了一番。网上有说，这是玲子代替直子完成了和渡边的，呃～某种仪式吧，我只能这么说，原谅我，实在无法理解。玲子的心结是因为被一个 13 岁的同性恋幼女搞得自己精神错乱而进入疗养院。那么渡边呢？渡边是因为心里一直存在着直子，并对她念念不忘的除了责任那部分更多的怕是脱掉衣服那部分吧。所以说，结尾把这俩人搞一块，与其说是精神和肉体上的交融，倒不如说像是某种仪式。对于玲子，她要通过和渡边搞这样一个仪式，来摆脱自己精神上错乱的迷茫（渡边好歹是个男人）；对渡边而言，一方面是对死去直子的执念，另一方面是无法下决定面对绿子的感情。还没完，俩人加一块，中间还连着个死去的直子呢。所以，我说最后一章是玲子和渡边通过搞这么一个仪式来切断和直子的，切断和过去的联系，所谓大家各取所需嘛，顺便祝愿一下直子升天解脱。这样起码我还能自洽地理解，为啥你跟一个老女人弹着吉他喝着酒就开始脱衣服了这种事情。至于十二章的标题，我猜测 01 版的标题是译者自己加上去的，实际上书中 P47 写到渡边在木月死后不久就已经跟直子滚过床单了，所以什么“告别处女之夜”这种用玲子代替直子来完成的说法是不存在的，怕是译者的主观想法。再者翻了英文版的译文，的确在章节上也是没有标题的，至于日文版的原文暂时还没找到就不提了。</mark></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[计算机内核架构与人类任务处理系统]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/Computer-science-and-human-decision/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/Computer-science-and-human-decision/">
        </link>
        <updated>2020-05-07T04:54:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>摘要:本文通过对计算机内核构架的抽象描述来探讨人类在任务处理上的两种不同模式，是关于理性分析在认知上的可能描述。</p>
<h1 id="1-微内核与宏内核">1. 微内核与宏内核</h1>
<p>首先，我们在这里并不讨论计算机内核在整个计算机系统里所起的作用以及实际运行逻辑，我们关心的是两种不同的内核架构，即微内核和宏内核，在概念上的抽象表述。</p>
<h2 id="微内核">微内核：</h2>
<p>将系统必须的几个关键部分组成内核，其他部分则由各种内核模块来实现。这样设计的好处是减少内核单独出错的几率。</p>
<h2 id="宏内核">宏内核：</h2>
<p>宏内核的所有系统服务被封装同一个“内核空间”里运行，一个很小的错误都可能导致整个内核的崩溃。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>摘要:本文通过对计算机内核构架的抽象描述来探讨人类在任务处理上的两种不同模式，是关于理性分析在认知上的可能描述。</p>
<h1 id="1-微内核与宏内核">1. 微内核与宏内核</h1>
<p>首先，我们在这里并不讨论计算机内核在整个计算机系统里所起的作用以及实际运行逻辑，我们关心的是两种不同的内核架构，即微内核和宏内核，在概念上的抽象表述。</p>
<h2 id="微内核">微内核：</h2>
<p>将系统必须的几个关键部分组成内核，其他部分则由各种内核模块来实现。这样设计的好处是减少内核单独出错的几率。</p>
<h2 id="宏内核">宏内核：</h2>
<p>宏内核的所有系统服务被封装同一个“内核空间”里运行，一个很小的错误都可能导致整个内核的崩溃。</p>
<!-- more -->
<p>微内核可以认为设计被用来处理高效率的相对单一简单的任务，宏内核则由于采取集中封装的优势可以方便地被移植于各个平台，并用于处理相对较为复杂的任务。现代主流桌面操作系统一般采用宏内核或者两者都有的混合内核，微内核则主要用于一些单一处理方案，例如AI或者数据采集和分析。</p>
<h1 id="2-人类的判断方式">2. 人类的判断方式</h1>
<p>这里我们认为人类处理一项问题的一般逻辑方式主要有以下两种：一种是基于直觉系统的思维判断，另一种是基于认知系统的理性判断。之所以把人的所有行为都归结到判断上，是因为指导一切行为使人们去处理一项既定任务的关键点在于判断和选择。分析情境--判断情境--做出行为，这是一个人面对一项问题的基本处理流程，区分这两种思维模式的主要是分析和判断的过程，也就是思维本身。</p>
<h2 id="基于直觉的判断">基于直觉的判断：</h2>
<p>​直觉包括我们的感官、知觉甚至是情绪在内的所有能够直接获得外部信息的身体渠道。直觉会随着环境的变化而变化，并且受限于个体本身的程度很大，例如每个人关于事物的不同记忆会引发不同的想象，甚至每个人所处的不同情绪状态，或易怒的，或温和的，都会直接影响对情境的分析以及判断的结果。</p>
<h2 id="基于认知的判断">基于认知的判断：</h2>
<p>基于认知的判断也被称为理性的思考。认知的范围包括需要明白“直觉”判断所依赖的那些不确定因素，用概率论的方式来解释随机事件引发的偶然性。一方面需要规避人本身在分析情境中会产生的各种偏差，例如认知性偏差、锚定效应、启发式判断，和偏好。而面对偶然性则可使用贝叶斯定理应用期望效用理论，将可能性事件用具体的概率来表述，并应用理性决策的理论公式来判断。</p>
<h1 id="3-内核架构与人类行为模式">3. 内核架构与人类行为模式</h1>
<p>我们认为人类处理普遍任务的方式主要有以下两种：</p>
<ol>
<li>抓住最核心的问题，上来就开始干，在任务处理的过程中发现遇到的各种细节问题，并逐一进行排除，最终完成任务。</li>
<li>任务开始前先分析并规划好需要实现的步骤和可能面临的问题，划分为多个不同的子任务，并最终整合在一起完成整个任务。<br>
第一种我们称为简单思维模式。大多数人会倾向于选择用这种处理任务的方式，仅仅因为它对情境的分析符合我们做事情的一般逻辑和顺序。这种思维方式最简单易得，耗费的精力也最少，这是一种由无意识参与并主导的任务处理方式，它对应基于直觉的判断而进行的行为方式。与计算机系统的微内核架构相类比，它适合用来处理相对简单的任务，这些任务我们往往追求效率高于正确性。第二种我们称为认知思维模式。这种模式，首先将任务分为几个不同的模块。在应用认知思维处理一项任务时，不但要考虑整体本身，而且同时需要考虑作为整体与各个子任务模块之间的关系。认知思维对应于采用认知的判断行为，其往往用来处理较为复杂庞大的任务，同时它需要耗费的精力最多。这是一种系统性设计解决方法并分布实现的任务处理方式，由于将庞大的任务拆分成各个细小的部分，也更容易将理性和逻辑应用于各个分支条件的判断上。</li>
</ol>
<h1 id="4-结论">4. 结论</h1>
<p>无论是简单思维还是认知思维，他们本质并不存在好与坏的区别，就像微内核和宏内核的架构一样，它们是为了解决实际问题而被开发出来的理论模型。实际上在日常生活中，我们会混合使用这两种思维和行为模式。对两者进行概念上的区分，是为了我们更有效率地选择何时采用何种思维模式来分析处理我们面临的实际问题。例如，我们每天都问自己“吃什么”？如果仅仅是为了填饱肚子，那么依据情绪和个人状态进行选择和判断将是最符合效率的理性行为。为什么说基于情绪也是理性选择呢？因为仅仅从效率论而言，基于直觉的判断在完成“吃什么”这个选择上所耗费的精力是最少的，我们的目的只是填饱肚子，而不是吃什么东西以及吃了之后有什么用。但如果你是一个健身爱好者，并且你正在进行一项与身体机能有关的饮食锻炼，那么你最好采用理性的思维来处理。事先进行一个完整的规划，包括食物摄入的种类、数量以及时间，并实行严格的各项监测，根据总体的预期调整计划的进行。</p>
<p>我们认为认知的目的是我们需要在面对不同的情境的时候通过一定的普遍被认为有效的方式（或者公式）判别事物的本质，最终指导我们的行为。就像理性决策论有它的适用范围一样，普遍的基于简单思维的判断也同样适合用来应对我们日常的选择。我们强调的是通过对概念的认知选择其不同的适用范围，如果两者滥用或者乱用，就会影响整个系统的执行效率，浪费不必要的资源。例如在重大的工作问题上应用直觉判断，这可能导致整个项目的失败，严重的更可能是公司破产。又如，在个人生活上过度应用理性思维方式，特别是在与他人的关系中，这会很容易使他人对你产生缺乏情感感知的刻板印象，还会使你渐渐远离他人，绝对的理性便是绝对的自私。</p>
<h1 id="参考">参考：</h1>
<ul>
<li>[1][荷]安德鲁·S·塔嫩鲍姆、赫伯特·博斯，现代操作系统. P37</li>
<li>[2][美]雷德·海斯蒂、罗宾·道斯，不确定世界的理性选择</li>
<li>[3][美]戴维·麦尔斯，社会心理学. P61 自我服务偏差. P76 社会信念和判断</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人类观察日记]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/a-human-observation-project/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/a-human-observation-project/">
        </link>
        <updated>2019-11-07T04:50:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>#文本未校对#<br>
题记：<br>
我们开了一个比较特别的主题，我们用了大概半年的时间试图记录思维的过程，在机器学习这个切入口上，做了一些相关的认知上的探索，以下是部分笔记（采用倒叙方式呈现，很多也许跟机器学习并无直接关系，但它或许是产生思维序列的一部分，这个或许可以用来探讨我们如何在拿到一个全新的概念的时候在认知上的反应，试图追溯这一过程，试图搞清楚意识以什么样的形式存在并作用于人脑，形成并影响整个人格系统，或许也是我们在活着的过程中产生的一些关于思维的东西）（主要是防止以后有人再问类似这样的问题：你怎么会变成这样了啊？我们可以理直气壮地把这些所有的问题打印出来，然后甩到对方的脸上并小声地告诉他：诺～就是这样咯！）（另外，这些资料「小声地」也许会给我们以后的“治疗”有所帮助也说不定呢～）：</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>#文本未校对#<br>
题记：<br>
我们开了一个比较特别的主题，我们用了大概半年的时间试图记录思维的过程，在机器学习这个切入口上，做了一些相关的认知上的探索，以下是部分笔记（采用倒叙方式呈现，很多也许跟机器学习并无直接关系，但它或许是产生思维序列的一部分，这个或许可以用来探讨我们如何在拿到一个全新的概念的时候在认知上的反应，试图追溯这一过程，试图搞清楚意识以什么样的形式存在并作用于人脑，形成并影响整个人格系统，或许也是我们在活着的过程中产生的一些关于思维的东西）（主要是防止以后有人再问类似这样的问题：你怎么会变成这样了啊？我们可以理直气壮地把这些所有的问题打印出来，然后甩到对方的脸上并小声地告诉他：诺～就是这样咯！）（另外，这些资料「小声地」也许会给我们以后的“治疗”有所帮助也说不定呢～）：</p>
<!-- more -->
<p>人类的脑子是有记忆片段的，这个记忆片段来自于联想，由一个特定的画面或者思维序列联想到另一个特定的记忆。比如说思维过程是这样：我想吃面包了--买面包的步骤--把面包房的消费卡从柜子里拿出来--我上一次放回卡的时候是不是忘记锁柜子了……你可以看到原本一个想吃面包的简单思维活动，但最终思维却停留在是否忘记锁柜子这个细节上？为什么思维会产生如此发散性的结果呢？也就是它并不是单纯地我们想什么就得到什么，实际上如果仅仅只是想吃面包并不需要思维活动，只是把它列上代办清单，然后设置一个动作序列：出门--去面包店--买面包，执行这个动作序列就可以出色的完成这次想吃面包的需求了，这也正是计算机的逻辑思维所运作的原理。但人脑不一样，人脑这个软件系统它并不基于逻辑来完成需求，这很多时候使我们处理事务的效率大打折扣，我们花费了大量精力在细枝末节上很多时候只是因为我们的思维扩展性使得我们无法集中于用逻辑处理问题这个简单的事实上。所以，我们用理性和感性来区分这两套思维方式，但问题是没有人告诉你标准在哪？没人告诉你什么时候该用理性思维什么时候该用上一点点感性思维，传统教育似乎从来不注重这个关于思维方法的训练，导致了很多人在长大后在处理日常事务的时候没有一个判断的标准，他所有的依据都变成了“我认为正确”。可主观从来都不是一个标准，这个“我认为正确”的依据它不是一个基于逻辑产生的标准，它可以受个人情感因素的影响，可以受别人的动摇，甚至受道德的支配，任何别有用心的外部因素都可能短暂地成为这个标准的支配因素，很多人用原则来逃脱这一心理支配，但原则的问题是它试图用一个不变的概念或者认知来处理万变的事务，一旦原则动摇整个体系就会动摇甚至面临崩溃的危机，它直接带来更多的关于自我和道德的压力面临的判断时产生的情绪紧张。所以，个人觉得关于人工智能和机器学习，尤其是机器学习普通人可以反过来从“机器向人类学习”的这个过程来看人类思维的过程，了解和意识到人类思维受哪些影响，探讨作为完美逻辑思维所运行的高效率计算机程序如何处理感性和理性思维，这是一个关于如何创造一个完美思维的探讨。--20191106</p>
<p>如何判断一个人的话是不是属于无意识的表达范畴？很简单，你问他定义是什么。比如，你一个人指着你的鼻子跟你说“你就是个傻叉！”这个时候你问他“如何定义这个傻叉？”如果他说不出来，那他就是无意识的表达，或者你说不出来没关系，我给你一天时间你给我写出来，你给我定义出来“我是个傻叉”。如果一个人能成功定义一个东西那这个行为或者思想就属于意识部分，反之则属于无意识部分。但大部分的日常表达是属于无意识的部分的，我们的话不可能或只有极少部分是经过深思熟虑后的结果。<br>
这就是我们要训练思维的原因，训练用逻辑来分析用意识来表达，这是思维的一个过程，它应该是一个受控的部分，受意识主导而不是无意识的表达，这是我认为人之所以区别动物的价值所在。--20191106</p>
<p>中老年人的旅游市场就是各种骗术研讨交流会。<br>
你会发现越是无知的人越是喜欢炫耀，哪怕是被骗的经历也是一种荣耀，仿佛他们人生异常丰富精彩，却唯独缺少了羞耻和反思。--20191105</p>
<p>一个人做一件事情你只要看他一点，动机是什么？我们以前看 TVB 的破案剧老是提“啊呀，这个人没有杀人动机啊～”云云的，看这个社会上的事情其实本质都一样，就是看这个人做事情的动机是什么？出来赚钱的，你说人家的动机是什么？<br>
玩游戏不是为了打发时间，而是因为这个游戏好玩，你才玩的。--20191103</p>
<p>上帝只是一种缓解焦虑的手段，但它不是解决问题的方法论。--20191103</p>
<p>学生时代的三观更多的是学校给的，用各种标准答案给的，是又红又专的<br>
刚走上社会后发现完全不是这么一回事，但学生时代的三观根深蒂固，三观开始分裂，内心开始挣扎<br>
三十岁后，不如意的事越来越多，对社会越来越了解，有些人屈从现实，有些人不服输继续奋斗，而有些人展露才能开始影响社会，而分裂的三观开始收敛，我属于还在继续奋斗的人。<br>
四十岁时，经历过的事太多，发现留给自己的时间不多，世界太复杂，而还有好多事没做，从而变得与世无争，也变得更为地自我。（摘录）--20191103</p>
<p>那种活得没心没肺的人，<br>
那样的人，<br>
谁在乎谁倒霉。<br>
不要可怜他们！<br>
不要怜悯他们！<br>
不要爱上他们！<br>
远离他们！<br>
远离他们！<br>
有多远你就该滚多远。--20191102</p>
<p>成年女性在公众场合和在非亲密关系的男士面前装可爱，一样都是非常令人感到恶心的事。<br>
为什么？因为天真不是做作，普通人的眼光是不带有个体理解的。--20191102</p>
<p>這只是表象，實質是獨裁政權必須給自己製造一個最強大不可戰勝的敵人，藉此渲染受到威脅，積聚統治資源，強化暴力統治合法性。（摘录）--20191102</p>
<p>两个买东西回的人，来到电动车边上，听着他们用外地方言讲话，突然感觉好有生活气息啊～--20191102</p>
<p>发语音消息给别人的人，他们这种无意识行为的目地大多不是和对方进行信息交换，而是下命令。<br>
最直接可以感受到的一个点是：你必须点开才能知道消息的内容。触发“点开这一行为<br>
触发&quot;点开&quot;这一行为的就是一条强制性的命令。<br>
诗人约翰·多恩说，“没有人是一座孤岛”，一个人一定会受身边人的影响，也一定会影响身边的人。因素当然有许多，而语言是其中最不容忽视的因素之一。--20191001</p>
<p>一切营销都是指向人的无意识状态（摘录）--20191001</p>
<p>没有什么比毫无成见地考察概念更加困难的了。因为，成见就是一种理解。既然它对我们具有如此众多的意义，那就不用管它吧。（摘录）--20191030</p>
<p>狡猾和无耻是传统中国人的根。<br>
我在我父亲身上看到了传统的狡猾和奸佞。你让他们打破规则建立新的秩序他们是没有那个勇气的，但是他们会想方设法抓住每一个机会去钻空子。<br>
我的价值观中非常讨厌这样的做法。<br>
就觉得这样的人又可怜又可恨。--20191030</p>
<p>一个国家的领导人，它的权力来源于谁，它就讨好谁。<br>
举一国之力办一件事，这种说法是很混蛋的。（摘录）--20191028</p>
<p>历史只告诉了我们极少数的人在做些什么，而其他绝大多数人的生活就是不停挑水耕田。（摘录）--20191027</p>
<p>像一棵树<br>
顶天立地<br>
努力成长<br>
学会放弃（摘录）--20191027</p>
<p>不要担心，你们中的大多数人不会恋爱，而会因为害怕孤独地死去而选择结婚。——《辛普森一家s03e23》（摘录）--20191027</p>
<p>菜市场其实是某种形式的殡仪馆，只不来这里的大多都不是追悼者，而是收尸的。<br>
我老是会有一些奇奇怪怪的问题，很多连搜索引擎都无法理解！大概人活着就不会停止对这个世界的探索吧？--20191025</p>
<p>“可叹我大天朝为近代科技的贡献几乎为0！”（摘录）--20191025</p>
<p>这么说，只是想告诉你什么是内疚。当你想要满足自己利益的同时是以牺牲别人利益为代价的，这就是自己和别人的界限。<br>
这个世界上不存在物质层面的双赢这种说法，因为能量守恒。--20191025</p>
<p>越是滔滔不绝表达欲望停不下来的，脑子里越是装着一堆浆糊！--20191025</p>
<p>人脑和计算机的差别是人类的思维不是基于“有”和“无”两种逻辑，人类思维的模型有一个建立过程，而计算机自己无法编写程序给自己用（人工智能正尝试解决这个问题），越是复杂的系统出错的概率越是大，所以你看到人类的思维总是表现出飘忽不定。而计算机在逻辑问题只有“0”和“1”，它不存在本质上的认知困扰。<br>
所以说计算机一旦拥有思维，那将是对人类现有文明的极大挑战，一来它的设计就是建立在现代文明之上，其次你创造一个比你更强大的物种。--20191025</p>
<p>中断是一个非常有意思的概念。要明白中断是怎么回事，首先要明白中断的概念是从哪里来的。--20191025</p>
<p>我不想把我的精力放在那些我无法掌控的不安定因素中，无论是人与人之间的关系也好，还是一个项目的展开也好，<br>
如果你已经得到了结果，就说明过程已经结束了。（有没有反驳这句话的可能？）那么接下来是面对。--20191025</p>
<p>判断一句话的真假，如果你本身无法掌握足够的信息去论证，那你就去看说话的人，不要过分拘泥于内容有多少事实成分，去分析说话人的动机和立场，这个人可能拥有无上的权力，可他毕竟不是个优秀的演员啊！--20191025</p>
<p>如果我以后有幸当了父母，一定要实行分餐制，我认为那是培养独立意识非常有用。我不管，我就是法西斯父母。--20191025</p>
<p>中美文化的冲突之我见<br>
21世纪的新表现<br>
政治冲突本质-核心利益与价值观的异同-政府和民众两方面的冲突<br>
开源-知识的分享-结构-科学价值观-行为思维方式冲突-传统文化冲突<br>
日本-日本的衰弱-东亚文化的典型<br>
未来--20191025</p>
<p>前面都挺好结果你就反智了【补充说明】（流浪地球）影评<br>
文明上的改变。人类社会始终是伴随着科技在变化的，其中重要的一点，就是智商和思维方式。科技越先进，人类越开放越理性。https://movie.douban.com/review/9963906/<br>
在一个地球整体能漂流二千五百年的科技点上，所有人还以上世纪中段的方式来交流沟通来解决问题，那就说明人类已经进化到极限了，其实也可以GG了，不需要浪费二千五百年的时间去嚯嚯别的星系——以这部电影里人类的设定，一跑去肯定就是跟别的星球打一架呗。<br>
我有一个理论，跟我认识比较久的豆友都知道的，就是什么样的东西吸引什么样的人，什么样的苍蝇叮什么样的蛋。一个明星再能立人设，只要看 他/她 粉丝的总体面貌，就知道 他/她 本质上是个什么样的人。<br>
两个人一言不合（还是一个team的）立刻放弃沟通，拿枪出来靠蛮力极端解决问题，搞得像抗日剧一样。（摘录）--20191025</p>
<p>我妈又一次缺失了她对生活的信仰。<br>
人这一辈子太长了，你一定要学会的是如何跟自己相处。他人永远只能在物外的状态徘徊，精神的慰藉不存在于物理的理解。别人能给你的不过只是观点不能是定义。<br>
我们上一辈人活着的那种压抑状态，很多原因是由于精神上无法获得的自由，这种对一切的恐惧是长期受压迫的结果，信奉集体主义那种不堪一击的渺茫一旦破碎，未知就如一柄锋利的尖刀直抵咽喉。<br>
我不会去可怜那些彷徨而无助的人，你们的悲中不带有任何愤恨和反思。对于无知，即便是最亲的人也会带着无能的眼神望向你，那种灵魂撕裂发出的悲鸣，响彻地仿佛要质问这个世界：我要拿什么去承受？可是，她不知道的是，地狱的烈火正是自己亲手点燃的。--20191024</p>
<p>皮拉莫斯是谁啊？一个情郎呢？还是一个霸王？<br>
是一个情郎，为着爱情的缘故，他挺勇敢地把自己毁了。<br>
—《仲夏夜的梦》（摘录）--20191023</p>
<p>If a mistake is made on purpose, which is unforgivable.（摘录）--20191023</p>
<p>我们可以容忍错误，因为我们是人，人都会犯错误；但我们不能容忍那些带有为己谋私利目的而故意犯下的错误，我们认为那是人性最黑暗的部分。<br>
谎言为什么让人愤怒？因为它往往带着损人利己的目的。<br>
如果一个错误是故意犯下的，那它就是不可饶恕的。--20191023</p>
<p>每个人的命运是注定的，不能注定的是人心。<br>
事情发生之后坦然去承担结果就好了。是对是错，那是事情发生之前应该考虑的事。<br>
—《我的道门生涯》有声小说（摘录）--20191023</p>
<p>事情发生之后坦然去承担结果就好了。是对是错，那是事情发生之前应该考虑的事。--20191022</p>
<p>现在变成了，我爸和我妈吃饭在看手机，我埋头一个人享受自己做的美食！<br>
这就跟，城市化和逆城市化是一个道理。--20191021</p>
<p>因为我不喜欢在一个番茄汤里吃到很多番茄，但是我爸每次都买大个的番茄！<br>
有一次我就偷偷跟我爸说，小个的番茄呢是用来做汤的，大个的番茄呢是用来做番茄酱的！<br>
从此以后，我爸买的番茄都是小个的！计谋就这么得逞了。--20191021</p>
<p>我这样的身体怕是关不住我的灵魂了！（摘录）--20191020</p>
<p>喜剧的内核都是悲剧！--20191019</p>
<p>无法同意更少。一个拥有智慧的女性，是知道自己想要什么并为此努力实现的人。不是看着朋友圈意淫别人的老公。--20191019</p>
<p>在中国，很多人都没有意识到，比勤劳更重要的是整个社会的环境。--20191019</p>
<p>难道一个人不和自己看不起的人来往，这不应该是常识吗？为什么要浪费时间在那些品格低下的人身上？<br>
我只和那些价值观被我评判为符合我标准的人来往，除此之外那些品格低下的人，为什么要浪费你的时间呢？--20191019</p>
<p>对人和对猫的态度是不可能一样的。一个人如果不懂得珍惜你，那么这样的人直接丢掉就好了。因为人觉得自己的世界可以的选择有很多，没有什么是唯一的。但猫就不一样，它的世界基本上只有你，因为猫的选择很少所以它是可以被驯服的；而对于人，他拥有的越多可以选择的反而越少。--20191019</p>
<p>中国人没有创造性，是因为个人被社会压榨的太多了，试问一个背着车贷和房贷的人拿什么时间去读书和学习新的知识，没有掌握知识的下场就是明科的泛滥，所谓的发明创造都停留在技术很低的层次，创造来自意识，需要知识和时间。中国社会不具备这样的条件。抄袭只是停留在技术进步的初级阶段，但是这个阶段会停留多久，那对每个国家来说就都不一样了。--20191019</p>
<p>这里有以前我们父母对于各个时期的我们所提出的问题，还有我们成长过程中的自我怀疑部分，有一个概念那就是很多事情即使经历了也未必会明白，单纯的经历并不是认知的过程，经历可以成为认知的条件但并不是必须的。<br>
经历是如何成为认知的（经历和认知的关系，经历是成为认知的必要条件吗，经历是如何变成认知的）这问题好像跟实践是检验真理的理论类似，后者是反过来说了<br>
机器是人类对理性思维追求的极致。机器可以不间断的工作，机器不允许错误发生的，机器周而复始地重复同样的工作，追求效率最大话。而人不行，人需要休息，人无法长时间重复同一件事，人没有错误就不会成长。在机器和人之间，有一个最大的不同，人是灵魂的。<br>
当一个人追求既有可行性路径的时候，他就失去了上升的空间。女人和男人在这一点的区别就是，大多数女性并不表现出好奇心和冒险性的相关。--20191019</p>
<p>内心多么贫乏的一个人才需要用一个手机的价格来装点自己的身份认同？人的灵魂是不可能化为物质形态的依托而存在的。那些关于表现的身份认同其实是一种关于缓解人格认同焦虑的表征行为，是一种无意识。<br>
说你笨，你还真配合！--20191018</p>
<p>“对他人的苦难多一点想象力”，即使生活从来不易。<br>
写作是精神病患的自我伤害。<br>
单纯的姑娘们啊，专情和唯一，是对爱人而言的，怎么可以跟骗子计较？--20191018</p>
<p>表达和攻击，性与暴力在本质上都是一样的。--20191017</p>
<p>原本的我认为这个世界可以很美好，现在的我发现原来美好的一切都只存在于理想的自我状态中。因此，支配很多后来行为的基础冲动也就可以被解释了。--20191015</p>
<p>实际上一个兽性得不到满足的社会是非常可怕的，在人类幻想世界中压抑的情感包括爱情和暴力。--20191015</p>
<p>我觉得真正令人痛苦并不是“每天吃什么”，而是“为什么每天要吃”这个哲学问题！<br>
所以很多人问哲学与我有关吗？与你有关吗？--20191015</p>
<p>广志对小新说，不要给它们起名字，那样就会产生感情。所以，为什么人会给一个东西取名字呢？人类为什么会有“取名字”这种行为呢？（如果单纯只是为了区分的话外国人大量的名字都是相同的，这说不通）为什么取了名字就等于产生了联系，就会有感情了？人类在寻找一种什么样的依托，促使它的原始冲动是佛洛依德所谓来自于生的本能吗？<br>
然后是，一边看《蜡笔小新》一边傻笑！于是就写下了这么多……<br>
蜡笔小新里面有很多性暗示，是分析和学习心理学非常好的材料。<br>
恋爱的前提是两个人能玩到一起，所谓的玩到一起指什么具体含义呢？<br>
广志爱美芽，而美芽能理解这份爱。这就是幸福吖。<br>
巡逻兵是鳄鱼的装扮（想要说看起来很凶，实际就是喽喽角色啦），然后特别突出了两个大眼睛（实际上很瞎），笑死！<br>
为什么广志会成为宝藏呢？为什么新郎会是宝藏呢？为什么美芽要参与夺回宝藏的作战呢？婚姻到了危机时该如何面对呢？<br>
为什么广志的脚臭臭会成为线索？<br>
假面族为什么要把新郎献给公主殿下？<br>
（注意假面族说的语言，和人类语言的相似处。）<br>
#对话：<br>
因为可爱不是我生存的必要条件！（吼吼～）<br>
冒牌广志有没有什么含义？<br>
在生死一线间，小葵却想着要喝奶奶。（？）<br>
#对话<br>
-纯子：好绝望哦！<br>
-美芽：这怎么可以，你是我们的指望哎！<br>
纯子说自己一心想要得到宝藏（这里影射了婚姻），并为此做了一年的准备，可是到了最后关头轻易说放弃的也是她。她把之前所有的失败，都认为是自己运气不好。这个角色是为了和美芽产生对比。美芽说，不过一年而已，我们已经度过的时间还有以后要度过的时间比这个长很多，所以我怎么可能轻易放弃……这里编剧的用意太明显了，纯子失败的原因就是她把所以问题都归给别人，自己却又什么都不信。这样的人只是在等待别人给她幸福，而不是通过自己的努力去寻找。<br>
小新虽然总是惹事，但她也会在美芽说要自己一个人去救广志的时候，对美芽说“那么，谁来保护妈妈呢？”<br>
（婚姻中男女双方所做出的努力）美芽要夺回广志，广志也试图从假面族手上逃脱。<br>
另一边面对悬崖时，纯子对美芽说，背着小孩和行李（行李代表了一个女人对物质的需求，对于女人来说，婚姻中除了能有感情寄托的丈夫之外，剩下的只有孩子和不愿意丢弃的物质，物质被认为是生存的保障，是一种不安全感下的寄托。这个时期的女人对未来的担忧表现得尤其突出），再怎么厉害的人都很难。这个时候纯子作为女性角色出来帮美芽背了行李。<br>
在悬崖上，纯子问美芽：<br>
万一他没在等怎么办？（提出了信任问题）因为，他可以跟可爱又有钱的公主殿下开开心心玩乐过一辈子耶，就算他选择那边也不奇怪吧。再说了，你不觉得不划算吗？吃了那么多苦头把新郎（丈夫）找回来，又能怎么样呢？只是一起回去而已吗？（美芽以为是自己和广志吵架，广志才离开的。事实上也是这样的，婚姻或者两性关系的基础是两者彼此为各自付出的那种愿望，只要这种情感联系还存在，误会总是会有机会解除的，但是一旦这种联系消失，那么无论是孩子还是物质或者其他任何东西想要维持相互间的联系都会变得异常困难。）难道你不想得到宝藏，让自己享受一个更丰富更有价值的人生吗？（这里提出了家庭利益与个人享乐之间的悖论）<br>
美芽没有回答，只是说这件事现在不要说好吗？（这个伏笔埋的也太故意了）<br>
当然广志自然要（假装）出来说不肯回去的啦，这是编剧要给美芽的考验啦！（剧情需要嘛，现实大多也如此，男人哪受得了金钱和女人的诱惑，没有一个男人受得了的，没有。之所以留下的那些，大部分可能是因为诱惑不够大不得已而为之，很少一部分是经历如此诱惑还肯留下的那才是真正的宝藏。哦～所以开头说要去夺取宝藏啊，这里开始点题了，典型的叙事结构，这部片简直正能量满满啊！）<br>
美芽在山洞痛哭的这一段，声优演得太好了，好久没听过这么优秀的普通话配音了。擦干泪水美芽对小新说“久等了”（一个女人在这一刻帅爆了好不好！），爸爸一定是想要牺牲自己保全家人所有才这么做的（美芽对广志的信任，即使是在最后一刻也没有动摇。实际上，女人总是更倾向于相信男人心里至少是还有家庭的。很多到了最后一刻都还坚信着，实际上男人并不像女人那样强烈拥有对情缘关系无法割舍的天生意愿，这多少与生理结构有关，母性带来的依赖诉求在男性身上表现的并没有女性强烈。）同样在坑里那个因为飞机没电了而绝望等死的男人，飞机向往着自由，他也曾追寻过宝藏，但是在对自由的理想受挫后他沦为了放弃的那一类，男人一生都在追求自由，这里和美芽那种有家庭的人产生对比，描述了这种现象。<br>
美芽在面对婚姻危机的时候表现得非常勇敢（自信对女人的重要性），她说她要直接去找公主谈一谈，告诉她说这个人是我最重要的丈夫（实际上这是非常重要的一点的，很多失败的婚姻崩溃的点在于女人表现出那种丈夫对自己并不重要的态度，这种态度在男人看来也是女人对婚姻关系的表态，男人是一种特别计较态度和价值观的生物，为此他会对这段婚姻关系做出无价值不可维系的评价。实际上男性都渴望被依赖，在社会化的婚姻关系下，这种渴望很多时候被放大而成为了无意识的共识。所以，撒撒娇在初期特别管用。）<br>
美芽用自己的勇气战胜了婚姻的危机，维系这一份勇气的是对广志的信任。说到底，婚姻就是这么简单也就是这么复杂。<br>
（彩蛋是，公主其实是一只喜欢闻臭脚丫的🐨！）<br>
可是到最后为什么揭示宝物竟然是无尾熊的粪便？！（影片的明线部分总要给个交代啊，这恶趣味！影射了很多人追寻的别人眼中的宝物，电影想要试图把这个形象描绘出来。然后引出电影的主题。其实都是老生常谈啦，道理大家都懂，但真正在那么做的不是被归为异类就是贴上了各种各样的标签）：<br>
在你长大之前慢慢找到属于你自己的宝物吧！<br>
最后，求而不得，得而不知，不如不得。<br>
—《蜡笔小新2019剧场版》--20191015</p>
<p>排开生殖系统的话，男人只会被男人吸引！--20191014</p>
<p>这些应该都是我们小时候该玩的，可是小时候没有这个条件啊！但是没关系，我们现在也可以玩，毕竟离你死还远着呢！--20191014</p>
<p>我在试图跟人交谈的时候一直在强调事实和观点的区别，但是很不幸的是大多数人对这个都没有特别的认识。很多时候，我们抛出了一个问题，那到底实在质疑事实还是观点？实际上我们是在用观点去质疑事实，但是我们很容易把观点当作事实而忽略了事实本身。什么是关于事实的探讨？事实必须是由一系列过程和论证而得出的结果，事实很多时候不是既定的结果，不是不变的……（这里可能是指在认知程度上的不变）--20191013</p>
<p>你们的对话和行为会让我产生一种对生活的厌恶之情--20191013</p>
<p>逮到一个人就在那疯狂说说说，好像要把一直以来没有机会的表达统统倒出去。在这以前我认为自闭会使人的自我表露需求降低，但是我错了，而且不仅如此它跟信息交换的平台与对象亦有关。即使你用网络或者纸质代替信息的记录，但面对面的的表达需求依旧存在且随着时间的推移越来越强烈。其中的不同可能在于反馈，这也不一定说的通，因为网络社区的交流很多也有积极性的反馈，那么到底区别是什么？第二个是，内容。面对面的交流内容大多都不是什么专业性的话题，更多的是对生活琐碎的描述，一方面是在紧张情绪的缓解，另一方面我们为什么会迫切需要一个活人的宽慰呢？必需是人，猫啊、狗啊还不行。--20191012</p>
<p>我说我很喜欢一次性筷子的味道，它有一股竹子的清香。<br>
他们说，瞎了吧，那是消毒水的味道。<br>
我说，我不相信真相，这个世界哪有什么真相。<br>
某A说，我喜欢掰开筷子的那一刻，“咔嚓”，又一对被拆散了！<br>
手机说，完了，我的主人分裂已经这么严重了！--20191012</p>
<p>fear-driven engagement，以及暗性秀优越感（摘录）--20191012</p>
<p>潜规则比规则重要，如果你要在中国生活，牢记这句话。<br>
（我不认同）<br>
小时候我不明白为什么大街小巷到处是无痛人流，男女妇科甚至重金求子？再后来在看过了各种办证、枪支、迷幻药的街头文化之后，我开始认为，这原来是信息渠道的问题。但在互联网时代我们还是遍地看到这样的广告，不同的也只有媒介。为什么会这样？为什么信息传播渠道和媒介在不断发展，而信息的内容却几乎没有变化？是需求，需求没有改变。那么为什么人们要从各种乱七八糟的平台获取这些信息呢？是因为没有正规的咨询获取渠道。那为什么没有正规的渠道呢？第一是由于个人的认知水平过低，对信息内容缺乏辨别能力。第二，官方渠道建设不力，甚至大有阻碍信息传播的行为存在。第三，有像百度这样的商人存在，有像莆田系医院这样的资本家存在。--20191012</p>
<p>有时候回想起年少时因为胆怯而留下的遗憾，眼角泛起的灼热；每一次的成长所付出的代价交织成岁月的痕迹蜕变在人生的长河里，湖面倒影的是那种充满沧桑的脸----再见吧，我的少年!<br>
20120105 发布于 QQ 空间--20191012</p>
<p>中国人每天吃那么多猪肉，为什么不说中国人是在对猪实行种族灭绝?<br>
有人会说，猪能跟人一样吗？<br>
那么为什么猪跟人不一样？哪里不一样？什么是猪，什么又是人？是什么导致这两者具有本质的区别？<br>
我想回答了以上问题，基本上会对“猪和人这个种族”都有更深的认识。（一张食人族的照片引发的联想，文案是：「文明冲突」1914年一战期间，奥匈帝国人类学家马林诺斯基，在太平洋岛屿考察；他向当地食人族描述：欧洲正在打仗，每天有几万人丧生；食人族土著震惊：你们怎么吃得下那么多人肉？他解释欧洲人不吃人肉，食人族更加震惊：不吃杀来干什么？你们那儿也太野蛮了！）--20191012</p>
<p>如果你问我一个（从网上或者朋友圈得到的）观点是不是一个事实，那我是没有办法回答你的。--20191012</p>
<p>又…又买了一台！/害羞<br>
当一个人发现他在这个世界除了爱自己什么都不剩下了之后，那他的心也就没有什么可以害怕的了。<br>
雯丽的现在可能就是若干年后的我，但愿到那个时候我还没有被这个社会杀死。看来，我们，只能为自己活着了。--20191011</p>
<p>不让你饿死的情况下越来越穷<br>
爱国主义是无赖最后的庇护所<br>
人类的科技能力已经可以探索太阳系的边界，试图从浩渺无垠中找出看得见摸得着的东西。然而政治能力却尊崇国界、民族这些人为制造的边界，不敢越雷池一步，被原本不存在看不见也摸不着的东西束缚得不成人样。（摘录）--20191011</p>
<p>人体补充食物，对营养摄入的要求来自于食物的种类而不是单位份量！--20191011</p>
<p>极权主义民主（totalitarian democracy）也是民主政治的一种形式，指极权主义下的民主，是基于意识形态和大众狂热支持的独裁统治。（摘录）--20191011</p>
<p>这个世界上还真有人把自己的恶趣味当荣耀满屋子张扬的，我不知道对方是谁，但我敢肯定是体制内的。<br>
对 NBA 事件的持续发酵正在向这个世界发送一个信号：这个政府是这个世界的敌人。<br>
这不是一个想要持续发展的政府所应该做的事情。<br>
这个政府它从来都没想解决问题，取而代之的是它正在向这个世界发送一个信号：我是你的敌人。--20191011</p>
<p>Beauty is the eye of the beholder.（摘录）--20191011</p>
<p>交钱交的多和你能不能学到东西能学到多少东西，它关系并不大。<br>
学习这件东西方法比其他任何一个要素都来得重要，一个好的老师是能够教给你你学习方法的老师，很多人都把知识和方法混为一谈，书本是知识的载体，但方法是一种认知层面的东西，书本里面可能有讲到方法的，那么我们就说这可能是一本相对有价值的书。单纯的知识灌输那叫什么，那叫洗脑，那真的不叫学习，那种事情你做的越多越是在浪费你的生命。<br>
古语都说，师者，授业传道解惑也。何为惑，何为道？惑是疑问，道是方法。现在的老师，你们问问自己，你们知道自己是什么吗？你们知道自己在干嘛吗？现在的家长，你们问问自己，你真的不是一个彻彻底底的蠢货吗？<br>
孟母三迁的故事都被拿来当道德典范了，可你们呢，你们只是一步步地把自己孩子变得和你们一样的平庸和愚蠢。--20191011</p>
<p>非常佩服日本建筑师的一点是，他们把梦想和建筑的理念结合在一起做设计。<br>
我们的城市缺少艺术感，是因为我们在城市建设的时候很少使用颜色这一元素，我指的颜色是那种人工添加的高纯度和高饱和度的颜色。但从另一方面来看，颜色也不是可以乱用的，标准色的必须从始至终地贯穿城市建设的每一个主要要素。--20191010</p>
<p>要别人考虑你的感受是一种道德绑架！为什么要别人考虑你的感受啊？你的感受是只属于你的感受，直接告诉别人你的感受就好了！--20191010</p>
<p>很奇怪的是，女人们老是说什么感觉，但你问她们感觉到底是什么，她们大多是讲不出个所以然的。认知学认为，一个东西如果你无法给它定义出来那它就是不存在的，所以感觉必须依托语言或者文件而存在，言下之意无法表达出来的感觉是不存在的。<br>
女人就是那么迷幻的一种生物，她们追寻的大都是不存在的东西，几乎没有一个女人认为创造本身也是一种追求。<br>
我们这里所说的创造的概念是从无到有的过程，是属于意识范畴的行为结果，而不是无意识的表达。<br>
比如大多数女性就很少做一些事情，例如对这个世界的探索。然而这作为西方的主流思想，这是女性思维是否独立和成熟的一个标志。<br>
（划掉思维两字）<br>
任何对于事实的陈述都是一种尽可能无限接近事实的描写，真理是不存在的，因为的真理的解读是一个发展的过程。<br>
谎言说一千遍是会变成真相的。请记住，那些只给你同一个声音的社会，无论如何那都不会是事实的全部。<br>
如果一个社会对于一个事件它只给你同一种声音同一种观点同一个看法，那么无论如何那都不会是事实的全部。<br>
谎言说一千遍就成为了真相。如果一个社会对于一个事件它只给你同一种声音同一种观点同一个看法，那么无论如何那都不会是事实的全部。--20191009</p>
<p>封建的时候，人家皇帝还讲血统咧--20191009</p>
<p>我的人生可以精简到回答两个问题了：为什么？凭什么？（这里的意思是当别人要你做任何事情的时候，只要对方能够提供这两个问题的答案，那这件事情就可以是心安理得的）--20191009</p>
<p>开源真正伟大的不是它的形式而是思想，它推动了全人类的知识共享。--20191009</p>
<p>女人就是那么迷幻的一种生物，她们追寻的大都是不存在的东西，几乎很少有女性认为创造本身也是一种追求。--20191009</p>
<p>男人说女人傻呢，是说你可爱！！！--20191008</p>
<p>人类无聊了好可怕！--20191006</p>
<p>中国的传统文化都是基于人际关系学<br>
值得我们学习，但不值得我们效仿呀<br>
努力是没有结果的。--20191006</p>
<p>If it easy, meaning I can't learn something.（摘录）--20191006</p>
<p>看到泣不成声，决定了我孤独到死的信念！<br>
—电影《万箭穿心》--20191006</p>
<p>每个人都觉得这是错的，但每个人都认命了。<br>
—这就是中国--20191005</p>
<p>那些并不重要的人和事只会过分的消耗你的精力。--20191005</p>
<p>爱本来是一种自发的情感，当有人跟你说你要爱谁谁谁的时候，那这个人一定有着莫大的私心。<br>
中国老百姓的所有问题，最终都归到认知问题。--20191004</p>
<p>我会长大的，我的爱也是<br>
我会孤独到死的，我已经可以接受了，不会再害怕了。--20191004</p>
<p>浪费自己的时间没人会认为你有错，浪费别人的时间就是一件非常可耻的事了。--20191003</p>
<p>我fo了一个人很久了，有时是喜欢TA拍的照片，有时是喜欢TA的线条画，有时喜欢读TA的文字，直到刚才发现TA给照片标注“落在奶奶家沙发上的光”，照片里的沙发……是我父母家。--20191003</p>
<p>某些人的自我认同受他人（社会）的评价开始动摇了……陷入一种混乱状态--20191002</p>
<p>我很痛苦的是，自我实现和社交痛苦的矛盾。一个不依赖于从社交获取能量的人，要如何服从人的社会性，试图平衡这两者的关系，并从人际关系中寻求积极的作用<br>
一方面想要摆脱人的社会性，所以就逃离人际关系<br>
其中的矛盾是人因为在人际关系中屡次受阻或获得过多的负面反馈，自卑感使得他一次又一次地逃离人际关系的展开。另一方面是超我被社会道德约束，过分剥离社会性的人格被认为是不正常的，其表现是会受到社会价值观的批判，被身边的人不理解或者边缘化，被亲近的人道德绑架，最终个体会受到自卑和愧疚的折磨。--20191002</p>
<p>宅着怎么会无聊？信息时代我们获得信息的便利性是之前任何一个时代都无法比拟的，只要这个获取信息的途径不被人为阻断！--20191002</p>
<p>荣格提出的“集体无意识部分”很有趣。但个人发现区别于科学论证，你不能说无法反驳就是真理，你同样也无法论证你的假设啊！？<br>
它可以被当作一种假设被个人接受用来解释其自身矛盾的动机，但是由于无法忽略个体差异的部分，同样无法解释群体意识存在作为真理的客观性。<br>
但这是不是一种意识先入为主的概念呢？就像对催眠的描述一样？<br>
并不是。因为研究的被试样本是随机--20191002</p>
<p>如果一个女人不是因为看上了你而和你结婚的话，那么她只会一直都看不上你，因为婚后的生活只能让你身上仅有的几处光彩抹掉。--《万箭穿心》--20191002</p>
<p>人们探索哲学，包括各种解释行为的理论，终其原因只是寻找一种假说，一种能够说服的假说。科学也不过是提出一种假说，然后进行论证；接着另一群人提出另一种假说，推翻上一个论证。--20191001</p>
<p>我能教你正确的方法，但是我无法教你错误的方法。因为错误是属于你自己的，是你的思维系统所建立的东西，这就是为什么一定要你自己去做的原因。--20190930</p>
<p>人都在害怕什么？害怕飘忽不定的未来，害怕没有保障的人生，害怕没有钱，害怕没有人爱，害怕孤独终老，害怕走在路上被车撞，害怕睡着了就永远睡着了……所以，人到底在害怕什么？<br>
下一次我们或许可以探讨人到底为了什么而活着？这其实是同一个问题的两个不同维度。<br>
普通人会回答「怕死」，有点教养的人可能会回答「怕死的没有意义」。（摘录）<br>
道德许可、正向激励--20190930</p>
<p>我对家人的态度是这样的，我可以按照你的要求去做任何事，只要不涉及思想层面，因为我爱你。诸如“你想要什么”这类，是很私人的问题，是一个人自己应该明白的问题，是他人不应该也无权干涉的领域。（上述所有指代都指成年人）--20190929</p>
<p>人都在害怕什么？害怕飘忽不定的未来，害怕没有保障的人生，害怕没有钱，害怕没有人爱，害怕孤独终老，害怕走在路上被车撞，害怕睡着了就永远睡着了……所以，人到底在害怕什么？下一次我们或许可以探讨人到底为了什么而活着？这其实是同一个问题的两个不同维度。--20190929</p>
<p>多人运动尤其是带有社交属性的（目的性不明确的）不适合我这样的人，因为我是那种觉得“我的时间不应该由别人掌配”，社交就意味着要和别人发生时间上的各种冲突，是否愉快取决于执行效率，而效率最佳化是单位量的最小化，这就是说两个人比一个人更难完成一件事的原因。再考虑到目的性，就是更复杂难以量化的一件事了。比起手头拥有系统且目的性明确的事，更重要的是一个人就能完成--20190929</p>
<p>So, what makes you different?That’s not because you are different, just because you think different.（摘录）--20190929</p>
<p>这本书（指《人格心理学》）里到处可以看到解释关于「什么是科学」的内容，这让我想到了很多，其中有一段可以和中国传统神学联系起来，这里可以拿出来单独说一下。需要说明的是，作者完全是站在西方国家的角度探讨的东西也和神学没有多大关系，所以书中内容是完全没有涉及中国传统巫术的内容的。当你看到描写弗洛伊德关于精神分析法的解说的时候，你自然会把这些东西和传统神学联系起来，两者的描述有很多相似之处，特别是当提到催眠治疗的时候，「在最后一次催眠治疗中，安娜·O 讲述了她谈到了她病危的父亲和一条黑蛇相关的幻觉。这次催眠后，安娜·O 瘫痪的手臂恢复了，并且重新开始讲话」。如果光看描述的话是令人难以置信的，但使它不同的是，弗洛伊德的精神分析法进入了科学领域。催眠疗法和跳大神的不同在于前者有一个系统性的研究报告，后者更多地见于神秘色彩的笼罩下私向传授。<br>
系统性的研究与说明是科学与中国传统巫术最大的区别，但不仅于此。说一种思想「愚昧」不是因为它的观念陈旧，而是因为它不允许改变，不允许人们质疑，它捍卫的是不容置疑的真理。而科学认为真理不是永远不变的，它承认任何事物变化的过程，对真理的追求也一样，所以科学得出的结论都是在不断质疑和变化的过程中发展下去的，这就是所谓对真理的探索。这些东西是西方在文艺复兴时期就解决了的关于人类社会如何进一步发展的上层思想，但很可惜的是，中国没有经历文艺复兴，在近代也找不到任何一个类似的思想启蒙时代。--20190929</p>
<p>经过简单加工后的木头，为什么会给人美的感觉。曾经读过一篇文章，说「直线，是非常令人神往的东西，大自然里不存在直线」。这个后来在我对于美学的理解上面产生了很大的影响，个人觉得人类在形体美学上的追求最开始出自于对一个完美线条的向往（无论是直线还是曲线）。所以，（在剥离社会属性之后）木工一定是一个幸福度非常高的职业，因为他每天都在创造美，都在无限接近美。--20190929</p>
<p>受集体主义思想的影响，会埋没人的良知<br>
埋没人的良知，第一种是满足其贪欲，但是人的贪欲是不能无限得到满足的，第二种就是集体主义逃脱，第三种是对生的恐惧--20190929</p>
<p>什么样是典型的朋友圈文章？<br>
1.标题起的很惹眼<br>
2.一堆名人名言<br>
3.跟你讲道理却从不跟你讲逻辑<br>
4.摆出事实却从不解答疑问<br>
4.看起来很科学却从来不是科学--20190928</p>
<p>我已经好几天没有做梦了，我感觉我的人生充满了黑暗找不到引路的灯光，我需要从我的梦中得到某些启示。<br>
—一位弗洛伊德神教的信仰者如是说（嘿嘿）--20190928</p>
<p>对一个事物的认知就好像建构一个模型的过程<br>
认知模型：系统化思考的思维模型 | 芒格学院<br>
https://www.madewill.com/thinking-model/ecosystem-thinking.html--20190928</p>
<p>在物质充沛的当今，大多数人的蠢都不是天生的，而是因为懒。<br>
传统只剩下它的形式是有意义的--20190927</p>
<p>很多人似乎还不是很明白，年轻人为什么喜欢网购？网购的本质是使得信息更加透明。获取信息渠道是否通畅是公平交易的基本原则。年轻人的思维方式使他们更容易知道自己想要什么，他们通过扩展信息的渠道收集更多信息达到评估“欲望”的条件，--20190927</p>
<p>一切营销都是指向人的无意识状态（摘录）--20190927</p>
<p>理智是自我控制本我的过程吗？如果是，那么……<br>
自我和本我都属于无意识范畴，无意识是影响意识产生的重要因素，那么属于意识的理智是如何反作用于无意识的自我的呢？<br>
所以问题就变成了“理智到底是属于意识还是无意识”范畴？<br>
所以问题就变成了“理智到底是属于意识还是无意识”范畴？ 本人是个体心理学的推崇者，所以我觉得幸福是来源于内心的，而掌握如何获知自己的内心想法是这所有一切的第一步--20190927<br>
我能给你解释什么叫痛，但我永远无法向你描述什么是悲伤。--20190927</p>
<p>后来我才明白，并不是他不喜欢跟人讲话，而是他不喜欢和跟我这样的人讲话。有些人，他们所拥有的关于认知的广度和深度都积累到了一定程度，这就要求他们在与人进行信息交换的时候提出了更多条件。这些人开始注重对话的内容和意义，开始寻求对话中的地位平等性，包括交换内容和话题维度，<br>
面对面的自我表露你期望的是反馈。--20190927</p>
<p>站在国家的层面，它所出现的一切问题根本都归结为国体问题。（摘录）--20190927</p>
<p>所以，西洋裙一定要加裙撑啊！！！--20190927</p>
<p>个人做事的方法你可以找我帮你，但我只会给你解决问题的思路作为参考，不会也不可能替你完成整个需要你自己操作的过程，因为这种把问题直接抛给别人的方式在人类世界有一个名词叫做付费解决问题。--20190924</p>
<p>不知道这里已经做父亲的人，你们在成为一个父亲之前是否有一种誓言的觉悟？--20190924</p>
<p>在年轻的肉体和有趣的灵魂之间，她选择了成为第三者--20190924</p>
<p>长期困扰我的一个问题，相信也是困扰很多人的一个问题，这是一个关于解读政府政策的结点问题，明白了这一点相信后面所有的疑虑都会一下子变得明朗。<br>
所以，一直说是否是和人聊天不重要，因为信息交换是思想层面的运作，它不是单纯用来满足社交需求的，在互联网时代对于满足自我表露的需求方式已经不局限于面对面这种方式了。和什么样的人聊天你的智力水平就会被拉到同样的层面，网络极大的扩展了不同层级关于同一个观点解读的深度和广度，是传统的社交圈无法比拟的。<br>
他们老是说「某某事件是外国势力背后的干涉」，这样的言论为什么会大行其道，而且还真有很多人信。看过一些国内媒体的报道，说的还真是头头是道，也曾一度有过类似的疑虑，真相到底会不会就是他们说的那样？其实，他们的目的是通过控制渠道信息撒布一种认知疑虑，当疑虑开始产生的时候，人的认知就开始动摇，这个时候是植入观念最佳的时机。问题的根本是什么，问题在于上面的这种说法一开始就在企图转移一个概念「从根本上否认发生问题的内因」。出了问题就说是别人的原因，这是自大者惯用的说辞。为什么越是荒谬的言论还是会有人信？散步这种言论的人的目的不是要去解释这种言论，而是去筛选他的目标受众。中国的普通老百姓是在认知层面出现巨大问题的（包括我），尤其是对于政治问题的认知处在非常低的水平，导致很多时候都会发生无法辨别是非的情况。对政治以及公众话题的无感，是逃避责任的一种表现，集体主义思想下的个人，缺乏承担自我责任的基本意识。其内因是个体认为已经把这种权力交付给了权力者，奴性思维的产生原因在于个体的软弱，个体认为没有能力活下去而去寻求一种更大力量的庇护，所有一切的牺牲都是为了活下去这个目的。这是一种在生产力低下的情境下产生的人的一种本能需求。现在的情况是，生产力已经达到了一定的水平，足以满足个体生存的需求，但是个体意识依旧停留在过去的「奴隶时代」；更糟糕的是，当权者为了自己的利益，将这种意识不断地进行强化。当一个人无法用自己的智力水平去辨别是非价值的时候他就会乐意接受别人给的「既定事实」（人会寻求一种精神上的安定感，也就是说必须给自己一个说法，无论其合理性与否，这是肉体与灵魂的双重性所决定的，关于这个的解释可以参考之前写的《什么是人》），这就为什么「洗脑」在这个时代还能大行其道的原因，这也是为什么你不会看到这个社会的整体认知会发生轻易改变的原因。--20190924</p>
<p>再这样每天做菜下去，世人又要开始不理解了。可是你要知道，就光是把菜这么扔进油里面不停地搅合这个过程都有趣极了，更不用说这不同的组合和手法出来的味道都是不同样的啊，简直太神奇好不好！<br>
有时候会被人问为什么你干什么都会自得其乐？（其实就是习惯孤独了）我想一个人如果一本正经的干一件事，哪怕即使是一件再蠢的事，在他看来也是美好的呀。不希望所有人都能理解，但如果可以的话，你又不是那种非得亲近不可的人，请不要评价我，无论赞美还是诋毁，都请离我远一点。--20190923</p>
<p>个人认为这是一种精神上的法西斯行为，是对人性的摧残。--20190923</p>
<p>并不是动物通人性，而是人性尚存。--20190922</p>
<p>付出型人格很容易因为长期的“我还有利用价值”而感到耗尽了所有精力。--20190922</p>
<p>国企是世界上最邪恶的组织：占用资源最多，承担的责任最少，政治地位最高，对社会贡献最小。（摘录）--20190922</p>
<p>男人其实也是有母性的，只不过比起女人来，男人的母性里更多的带着理性的成分。（这让它变得不那么显而易见）--20190921</p>
<p>我母亲是是一个长期生活在受自我恐惧支配的典型例子。<br>
那么人的恐惧到底从何而来？--20190921</p>
<p>人的一切问题来自于过度想象。<br>
为什么要读那么多书，试图去搞明白那么多似乎看起来不是生存所必需的问题？说到底，这不过是一种寻找自我价值的方式，是自我满足的一种，它的实质和看偶像剧并没有不同，不同的是过程和试图实现的方式。--20190921</p>
<p>绘画是一种表达方式，是一种和内心交流的方式。跟语言和文字一样，绘画作为表达手段需要掌握一定的技巧，但不同的是绘画不具有惯常性，<br>
绘画作为表达方式的一种，是人与内心世界交流的一种方式。--20190919</p>
<p>圆子温（的作品）一直是个个变态，那些意识流的东西看得你整个脑子都变成一团浆糊，那种感觉就是你急切想要抓到一个人然后不停地问「我是谁，我在哪，我特么要干什么」？--20190919</p>
<p>猴子定律--20190918</p>
<p>感觉像在照镜子你知道么，越看越觉得神特么自己丑！<br>
我感觉日本政府是非常邪恶的，他们想要干什么事情，先拍个电视剧放放风--20190917</p>
<p>作者：2002凝望长空（来自豆瓣）<br>
来源：https://movie.douban.com/review/9696608/<br>
希望15岁的我和现在的我如果相遇，可以不觉得失望。而我，也希望能和他聊聊天，听听他可以滔滔不绝的讲许多曾经感动自己的故事。<br>
《电影少女》里天野爱最终还是消失了，并没有传奇地从录像带少女转变成普通人类，就像所有生活中的结局一样，你喜欢的人在你百般努力下依旧不会喜欢你，你喜欢的东西因为价格太高总是不得不放弃。像电影里一样，男主很喜欢那个女生，但只能成为好朋友，跟生活很像，由于你的外貌、家庭、赚钱的本事，使你不得不放弃很多喜欢的东西，要做不喜欢的工作，与没有感情的人结婚，这都没什么，我只喜欢自己还能喜欢自己，不被别人的评论而对自己的生体或心理而厌恶。（摘录）--20190917</p>
<p>溝通不是為了改變對方，而是找到彼此都能理解的地方。（摘录）<br>
我们有在用自己理解的方式尝试好好做一个「人」哦。--20190917</p>
<p>沟通不是为了改变对方，而是找到彼此都能理解的地方。（摘录）--20190916</p>
<p>命运的一切不是一切都早就写好的，而是大家都只是按照约定的走罢了，最后把无力改变的那部分叫做命运。（摘录）--20190916</p>
<p>会跟对方说「你要设身处地为我考虑一下」的人，八成是自己内心都不知道想要什么答案的人，他只是在等对方给一个解决方法，然后自己才可以扮演裁判的角色，这已经是一种高姿态的不对等了，如果对方的解决方法正好合自己的心意那就很自然可以绕过他了啊；但大多数情况都不是这样的，没有一个人可以厉害到在几万种情况下挑对唯一那一种正好满足你那满天摘星星的要求，这种不理智的要求会成为结束一段关系的信号。即使猜对了一次，也不可能每次都猜对，结果就是一次又一次只会消耗双方的仅存的精力。表达的却是一种能力，但反复的经历过后，你会发现你其实是在寻找自己，也许有的人最终会明白，更多的人大概会一直陷入自我迷失的状态永远不再清醒。--20190916</p>
<p>愤怒的小船使我迷失了航向<br>
所以，我就不是很懂，明明理解万岁的东西，可你就是不能说出来，所以一定得是揣着明白装糊涂的。个屁啊！人生哪有那么多时间给你浪费，青春的小鸟一眨眼就死了，死了啊！虽然我知道剧情后面白莲花一定会回转的，因为设定就是那样的啊，但还是会觉得这样的季子好可怜的，男主你只是抱着心中的执念去奔向一个遥远的幻影，却忘记了你其实早就已经拥有这一切了，所以，这样的人就应该被绑在火柴棍上烧死，让我们这群失意者围着你一边喝啤酒一遍高唱“we are the champion”，看着你化为灰烬飘向大海，呵呵呵！愤怒的小船终使我迷失了方向！<br>
我觉得两个人最好的状态是相互没有隐瞒的时候，因为这个时候你们是平等的，季子就是那样的人，可是爱情不是，爱情从一开始就注定是不平等的。陷入其中的一方或者双方都有可能渐渐迷失，信任也不是平白无故谁都能拥有的，得双方首先都要能明白这其中的道理才行啊！（《I’’s》的影评）--20190915</p>
<p>对于谣言而言，真像永远不是重点，谣言的重点是愤怒。--20190915</p>
<p>一个 80 多岁的大爷在看《骑行川藏》，莫名觉得……（太可爱了）--20190914</p>
<p>我不是在追求真理，我也不是试图在创造真理，我只是在寻找问题的答案，寻找我生活中面对的问题的答案。一个人一旦以为自己掌握了真理，一旦这么想就很危险了。以前的我，也总是不断地问自己为什么，但现在不同了，我懂得了独自寻找答案的方法。--20190914</p>
<p>从想买到放弃，只需要一个有过经验的朋友。（摘录）--20190914</p>
<p>谈恋爱是一件浪费时间的事。<br>
有时候想到如果跟现在这位分手，再去认识新的人，再花许多时间去开始粘人的热恋期。<br>
了解他的爱好、习性、隐秘的缺点与家庭，真的非常费心费力。<br>
那种重复的甜言蜜语还要再说给别人，确实觉得有点后怕。<br>
也许我是一个自私又懒惰的人。--20190914</p>
<p>你想要什么样的生活，最起码你要配得上这种生活，再说运气之类的事。<br>
不喜欢挂钥匙圈，随身带一个小布袋装钥匙跟硬币。<br>
深知有趣不是找准时机故意去卖弄，而是无意识间向外扩散的自我的碎片。<br>
当你心里一团浆糊，你的命运也会是一团浆糊。<br>
31.最喜欢的一个：让理性和感性做一 好朋友。不要无意识地让它们对立起来，感性觉得理性是书呆子，理性觉得感性是大傻逼，这种状态非常糟糕，因为实际上你不可能离开这两者任何一个，想象一下，你会更喜欢右腿还是更喜欢左腿？缺了任何一条腿，你都没法好好走路。（摘录）<br>
人在饿的时候会选择不爱的食物，会在寂寞的时候选择不爱的人，因为……强扭的瓜不甜，但是解渴。（网易云热评）--20190914</p>
<p>人群更喜欢来自高处毫无价值的诱导，而对来自身边的明智的呼喊无动于衷。对于大众来说，真理和真相毫无价值，因为独夫固然聪明而睿智，人群则是愚蠢而盲目的。<br>
作为一个不太热衷网络的个体，我常常为大众在网络掀起的一次又一次热潮感到惊愕，然而无论他们出于何种目的和心态，无论他们对特定的事情表现出的是愤怒还是赞美，本质上都是一种“狂欢”。<br>
“在群体中间，傻瓜、低能儿和心怀妒忌的人，摆脱了自己卑微无能的感觉，会感觉到一种残忍、短暂但又巨大的力量。”正是这种力量成全或者颠覆了无数的弄潮儿。<br>
我已经不再执着要立刻呈现出高人一等的思维和眼界，而是大方承认自己是个肤浅又狭隘、写作水平非常初级、毫无笼络人心的技巧，除了长得好看浑身上下全是缺点的人了。<br>
法律不能管一个人到底有多好，它只能管你不能有多坏，它是人性的底线。<br>
人格面具：人格是人类所有社交面具的总和。<br>
你追求金钱，往往得不到金钱，追求爱情，也很难达成愿望。但如果你追求卓越，在某个领域把事情做到极致，就会带来意想不到的变化。这里面其实有一个很简单的机制：有很多问题你在某个层面无法解决，当你上升到另一个层面，这些问题已经不算是问题了。<br>
亲情会更倾向于生理上的保护，友情更多来自于心理上的认同，而爱情更加苛刻，它需要两者兼有，并且微妙地平衡。<br>
another brick in the wall--20190914</p>
<p>插一句后话，今年看过《未来简史》后我更加认定了我的观点。人类对待动物的种种模式，是未来神人阶级对待无用阶级最好的范本。<br>
极端自私的人往往是无私精神最勇猛的捍卫者。（摘录）--20190914</p>
<p>当一个集权社会的人民揭竿而起时，他们要反对的不是它的邪恶，而是它的软弱。<br>
集体主义中的个人寻求的是「无处安放的自我」所带来的精神上的压抑和空虚，当集体开始弱化，它的力量不再强大到可以继续支撑其下成员这种寻求自我解脱的归宿感，人们就会认为这个集体变软弱了，就会起来推翻它。<br>
特别在某些自诩历史特别悠久的国家，如果有一天专制政府被推翻，那也绝不能就说是自由和民主战胜了专制和独裁，更大概率的情况是人民不再满意专制政府的统治，也就是这些国家的人民迫切需要的是一个拥有更强有力手段，专制和独裁程度更高的政府。这就是一个以集体主义思想为主导的国家永远都逃不了的宿命。（摘录）--20190914</p>
<p>关于自我表露<br>
当我们和一个看起来谈你喜欢的陌生人开始接触的时候，我们是从谈话开始的。话题内容从一些非常表面的切入点进入，例如「今天天气真好」之类显而易见的客观表达，自我表达总是带着从无意识到有意识的目地，一旦谈话的时间变长内容也会渐渐深入，变成其实「我今天的心情非常不好」「你知道吗，其实我的上司是个及其小心眼儿的人」，谈话的内容变成更私人化了。有研究表面，我们更容易向第一次见面的陌生人吐露心声。为什么人会有自我表露的需求？人本主义心理学者认为，自我表露对个人成长和快乐非常重要。在一个值得信任的关系背景中公开地自我表露，是理解自我的必要一步（这里我并不认为完全正确，因为在集体主义环境下成长的人，很多人并不具有自我认识的意识，也就是说这种自我表露的需求是存在潜意识中的）。第二个原因是自我表露与心理健康的因果关系是双向的，自我表露是舒缓情绪的一种方式。<br>
自我表露具有几个特点，首先是相互性。以谈话为基础的自我表露形式具有相互性。研究发现，当一方在共享了和自己有关的私密信息之后，另一方相对的也会共享和自己有关的私密信息，虽然这种相互性的原则并不是强制性的，但往往相互相互私密信息的谈话更容易持续进行下去，这其中存在一种对等性的默认原则。但个人认为这种默认原则并不总是基于双方自愿产生的。一些表达欲望强烈的人可能抓到一个人就开始滔滔不绝地讲个不停，而当另一方不再分享私密信息时，强烈表达的一方并不会就此结束谈话，这种单方面维持的自我表露带有一定的强制性。<br>
相互原则并不总是适用于好朋友。研究发现，最高水平的表露相互性常发生在彼此有点认识、但关系仍在发展中人们中间。但这并不意味着陌生人比朋友之间表露得更多。自我表露的意愿和一个人能否轻松地结交朋友也有关系。婚姻中自我表露的总量，是婚姻满意度的一个强有力的指标。但表露很多的人在恋爱中不一定成功，关系良好的夫妻通常是有选择地彼此表露。所以说，人与人之间存在的亲密关系是非常复杂的，那些不了解就能拥有的人其实侥幸多过理性，你可以看到更多的例子总是失败多数，每一段失败的关系总存在各种相同或不同的原因，失意的大多数总是囚困于试图寻找对方这一变量却很少看到最需要看清楚的也许是自己如何表达的方式。<br>
自我表露具有性别差异。女性的表露一般比男性更亲密，表露对象也比男性多。心理学者认为，男性在成长过程中会逐渐限制其个人表露，因为害怕嘲笑或拒绝而避免说出自己的真情实感。男性和女性只有在适合自己的性别角色范围内，其表露才被接受。也就是说男人更容易和男人谈论男人相关的话题，而对女性隐藏信息；女性则会对男性在社会认为恰当的话题上开放地表露，性别的差异使得自我表达具有限制。<br>
表露创伤经历对健康有好处。把不愉快的个人信息深藏于心的人，和那些坦荡的人相比，幸福感较低。即使是匿名写出来的表露都能带来更好的省心健康。把情感写成语句能使我们「看见」自己的情感，这会给表露者带来原本没意识到的启发，从而更有效地应对它们。比如，某些人会在发完脾气之后把当时的情绪写出来，这种描写更容易令人反思行为是否过激，这对于舒缓情绪和紧张关系有很大的作用。找陌生人倾诉，写日记和网络匿名社区的存在都是这样的一种形式。（这段时期在看《人格心理学》）--20190914</p>
<p>人生不如意十有八九..心思细腻人最苦！（摘录）（这段是因为看到了关于“理发店门前标志”的解说而引发的）--20190914</p>
<p>只要你足够努力，就会遇到更大困难。（摘录）--20190912</p>
<p>缺乏安全感的人会更容易倾向集体主义<br>
集体主义的另外一个特征：告密者。集体中被孤立的人往往很容易成为告密者，或者出卖整个集体的人。<br>
集体中的个人为了维护集体利益很容易采取过激的行为<br>
集体主义的初衷可以是追求平等，但是手段到后期往往会演变成激进甚至暴力化，只要一经鼓动就会采取行动（摘录）--20190912</p>
<p>我，徐尼玛（骄傲地样子）从来不试图去想知道别人想要什么这件事，因为我光弄明白自己想要什么就已经花光所以力气了。--20190912</p>
<p>Love is magic and simple joy. In life, we are all beginners, be brave and be in love.<br>
百因必有果，你的报应就是我。（摘录）--20190911</p>
<p>（给人）贴标签是一种归类的方法吗？<br>
最近没东西拆，手痒得不行啊，看来我得出去满世界翻垃圾桶了！--20190908</p>
<p>朋友们，这辈子一定学一点点关于艺术的知识，你会发现学会欣赏是一件多么美妙的事情！--20190908</p>
<p>没什么。只是不再像以前那样觉得写一个又长又臭的报告也可以很开心。--20190907</p>
<p>来源：https://movie.douban.com/review/8338190/<br>
有朱跟雀说，告白是小孩子做的事情，诱惑才是大人的恋爱。<br>
又是一句会变成日剧金句的台词。的确，对于大人来讲，默默暗恋很久然后鼓起勇气告白，实在是件非常没效率又没意义的事情。这样的恋情几乎没有成功的可能性。被告白的人多半大吃一惊，怀着抱歉又困惑的心情离开。就算没有离开甚至在一起了也没有用，因为双方在情感投入上无法对等，恋爱差太大，没有很高的智慧根本处理不了。所以呢，一般人成长到某个阶段就不再暗恋了。有好感就进攻，无论是扮成猫、狗还是老虎，相互试探，进退有度。写成年人的暗恋故事想必很难，一不小心就陷入主角双商过低、一点也不现实的质疑。 （摘录）--20190907</p>
<p>科技在进步，人心在原地踏步。（摘录）--20190907</p>
<p>我们总说一个人可恶，那你得说出它怎么可恶，可恶在哪些地方，为什么可恶，这就是我们为何要研究个体心理学的原因。<br>
作为一个观察者的视角去看这个世界的种种现象是非常有趣的--20190907</p>
<p>##关于自我表露<br>
当我们和一个看起来讨人喜欢的陌生人开始接触时，我们从谈话开始。话题内容从一些非常表面的切入点进入，例如「今天天气真好」之类显而易见的客观表达，自我表达总是带着从无意识到有意识的目地，一旦谈话的时间变长内容也会渐渐深入，变成其实「我今天的心情非常不好」「你知道吗，其实我的上司是个及其小心眼儿的人」，谈话的内容变得更私人化。有研究表面，我们更容易向第一次见面的陌生人吐露心声。为什么人会有自我表露的需求？人本主义心理学者认为，自我表露对个人成长和快乐非常重要。在一个值得信任的关系背景中公开地自我表露，是理解自我的必要一步（这里我并不认为完全正确，尤其在集体主义环境下成长的人，很多并不具有自我认知的意识，也就是说这种自我表露的需求是存在潜意识中的）。第二个原因是自我表露与心理健康的因果关系是双向的，自我表露是舒缓情绪的一种方式。<br>
自我表露具有以个特点，首先是相互性。以谈话为基础的自我表露形式具有相互性。研究发现，当一方在共享了和自己有关的私密信息之后，另一方相对的也会共享和自己有关的私密信息，虽然这种相互性的原则并不是强制性的，但往往相互交换私密信息的谈话更容易持续进行下去，这其中存在一种对等性的默认原则。但个人认为这种默认原则并不总是基于双方自愿产生的。一些表达欲望强烈的人可能抓到一个人就开始滔滔不绝地讲个不停，而当另一方不再分享私密信息时，强烈表达的一方并不会就此结束谈话，这种单方面维持的自我表露带有一定的强制意味。<br>
相互原则并不总是适用于朋友与恋人间。研究发现，最高水平的表露常发生在彼此有点认识、但关系仍在发展中人中间。但这并不意味着陌生人比朋友之间表露得更多。自我表露的意愿和一个人能否轻松地结交朋友也有关系。婚姻中自我表露的总量，是婚姻满意度的一个强有力的指标。但表露很多的人在恋爱中不一定成功，关系良好的夫妻通常是有选择地彼此表露。所以说，人与人之间存在的亲密关系是非常复杂的，那些不了解就能拥有的人其实侥幸多过理性，你可以看到更多的例子总是失败多数，每一段失败的关系总存在各种相同或不同的原因，失意的大多数总是囚困于试图寻找对方这一变量却很少看到最需要看清楚的也许是自己如何表达的方式。<br>
自我表露具有性别差异。女性的表露一般比男性更亲密，表露对象也比男性多。心理学者认为，男性在成长过程中会逐渐限制其个人表露，因为害怕嘲笑或拒绝而避免说出自己的真情实感。男性和女性只有在适合自己的性别角色范围内，其表露才被接受。也就是说男人更容易和男人谈论男人相关的话题，而对女性隐藏信息；女性则会对男性在社会认为恰当的话题上开放地表露，性别的差异使得自我表达具有限制。<br>
表露创伤经历对健康有好处。把不愉快的个人信息深藏于心的人，和那些坦荡的人相比，幸福感较低。即使是匿名写出来的表露都能带来更好的省心健康。把情感写成语句能使我们「看见」自己的情感，这会给表露者带来原本没意识到的启发，从而更有效地应对它们。比如，某些人会在发完脾气之后把当时的情绪写出来，这种描写更容易令人反思行为是否过激，这对于舒缓情绪和紧张关系有很大的作用。找陌生人倾诉，写日记和网络匿名社区的存在都是这样的一种形式。<br>
*斜体部分为个人主观表达非书本内容--20190907</p>
<p>Poverty is a mater of choice.<br>
在物质不至于匮乏的社会，贫穷是一种选择。<br>
另一层面，贫穷是由人造成的，这个人的因素分为外在和内在，外在指不平等的环境、剥削或独裁等，内在因素诸如懒惰。（摘录）--20190906</p>
<p>当恐惧弥漫，一切肮脏都穿上了正当防卫的外衣（摘录）--20190906</p>
<p>“有个器官比我的心脏还重要，虽然我看不见它，但是它确实在我的体内，因为有它我才能站得直，就算步履蹒跚也能笔直往前走。如果我不去的话，它可是会拦腰折断的，我的灵魂它会拦腰折断的。比起心脏停止跳动，我更重视它。”——坂田银时<br>
人活一生最重要的是什么，并不是金钱，金钱不过是衡量世俗成功的一个标准，我觉得是智慧，智慧才是人这一生最大的财富。--20190906</p>
<p>很多时候我们觉得男人的幼稚可以非常可爱，那是一种对纯粹和自由的向往。而女人的幼稚似乎表现得更淋漓，她们大多时候都只是纯粹的在模仿。<br>
女人们的幼稚大多时候都显得做作，因为她们更多的只是在模仿。--20190905</p>
<p>有人的地方就有江湖，有女人的地方只有戏。--20190905</p>
<p>所以，你看男人是一个非常奇怪的生物，比如果他喜欢一件T恤，他会买5件一样的换着穿，是的，他们爱死这样做了。也许这是属于男人的一种浪漫，你知道的，就像他拿着一个玩具可以独自在那玩很久，没有人知道他到底搞毛，可是你看他就是高兴坏了。我不能说所有男人都是这样的，但起码我觉得这样的人真的浪漫极了。（Electronics repair school YouTube 的某个片段导致了这个思维的产生）--20190905</p>
<p>中国人的家庭观念过重，导致孩子在成年后依旧无法摆脱原生家庭的束缚，这成为了一种过重的负累，无论是家长还是孩子双方<br>
这也与传统有很大关系--20190905</p>
<p>无条件给孩子尊重的父母，根本养不出懂得尊重别人的孩子。尊重需要靠对等的行为来赢得，哪怕是来自父母的尊重，也不应无偿给予。<br>
你懂的越多，懂你的越少（摘录）--20190905</p>
<p>很多人不明白的是这个社会是如何运作的。你不能戳瞎自己的双眼，然后告诉这个世界上所有人，白天是不存在的，黑夜才是永恒的，因为事实存在的情况下，那是行不通的。你得戳瞎所有人的双眼除了你自己的，然后告诉他们黑夜的永恒就是真理，这个时候你就成为了那个唯一掌握真理的人，你是唯我独尊的存在。<br>
但现实是永远没有人能做到戳瞎所有人的脸，所以独尊者最后都会以悲剧收场，那是属于这个世界现存法则中为数不多的不可抗拒的正义。--20190905</p>
<p>当两个人无法沟通的时候，那是智力程度的不平衡导致的；当两个国家相互对峙的时候，是两个文明层级的对抗。--20190905</p>
<p>承认自己有情绪，活出自己才是高情商。<br>
—来自喜马拉雅某插播广告内容（摘录）--20190905</p>
<p>评价一个社会的文明程度取决于它对少数异见者（这个词也许描述不对）所采取的态度。--20190904</p>
<p>越是思想层次活在底层的人越是带着一种排他性的戾气。<br>
我完全能明白保安对于外来人员的不友好情绪，文明是建立在物质基础上的上层需求，温饱状态的底层是没有客观条件拥有的。<br>
这大概目前社会所处的总体状态的一个缩影。<br>
强推的文明与其说是一种霸权不如说是对这些底层人士的一种欺凌行为，其心实在可诛。--20190904</p>
<p>低调，把任务秘密完成。<br>
如果有一天我突然离去，这个笔记本记录一个人是如何……文字很重要的一个作用是记录。--20190904</p>
<p>不要对他们（这里指中共政府的某些行为，因为香港事件的影响）抱有任何的幻想，所有幻想都是幼稚的行为，其最后的代价都是惨痛的。--20190904</p>
<p>追星不过是荷尔蒙释放给了幻象的一种表现。--20190904</p>
<p>退一步他（这里指时任中国领导人）能流芳千古，但傲慢使他……<br>
最操蛋的是由这部剧（《十三个原因》）带出来的评论只是让人再一次意识到现实永远比drama更操蛋。完美的受害者才是受害者，有良心有三观的永远都是最先被摧毁的。杰夫那么好，却被“冠以”酒驾死去；Alex最痛苦挣扎，却自己开枪爆头。如果说汉娜做错了，那么她最错的可能就是相信这世间终有美好，始终不愿意随波逐流。（摘录）--20190904</p>
<p>什么是商业？商业是一整套配套设施，是一个产业链，是维持某个金钱不断流动的模式。--20190903</p>
<p>天为什么这么黑啊？因为有牛在天上飞。牛为什么在天上飞啊？因为有人在地上吹<br>
我<br>
要<br>
把<br>
头<br>
发<br>
养<br>
长<br>
~<br>
跟教育水平、语言能力、能否翻墙无关，站鸡蛋还是站砖头，是非常朴素的人性选择。<br>
而搞搞清楚一下自己到底是鸡蛋还是砖头，则是个非常朴素的智力问题。（摘录）--20190903</p>
<p>人性是本善还是本恶并不重要，但欲望一定是天生的。有时候我们必须要放弃一些我们喜欢的东西，要知道你喜欢的也一定是别人喜欢的。当你喜欢的被他人夺去，贪念不经意间就会变成恶念。<br>
这个社会，女孩子喜欢打扮，男孩子喜欢吹牛，这几乎是约定俗成的事。（摘录）--20190902</p>
<p>很长时间我都无法原谅我自己。后来我才明白，你喜欢的东西别人也一样喜欢。就好像小时候父亲看着那个拿着别人玩具不肯撒手的我，他没有对我说回去给你也买一个，而是把我打了一顿。--20190902</p>
<p>把虚伪叫情商高，是一种无知的表现。--20190902</p>
<p>洗米的步骤分三步：<br>
 1. 清水洗，倒掉浊水<br>
 2. 倒掉水的米用手搓洗<br>
 3. 再清水洗一次--20190902</p>
<p>说服我！（这三个字不针对任何具体事件，我们相信是一个认知层面的理解，出于某些关键点的图发意识）--20190902</p>
<p>小时候我们问大人，为什么叶子是绿色的，天空是蓝色的？长大一点我们会问？为什么小狗死了，我会悲伤？<br>
这让我开始思考，为人父母到底应该做什么？仅仅拼命赚钱养大一个孩子，这足够吗？<br>
长大了才明白，很多问题我们只是回避而已，<br>
我发现父母问我为什么的时候就像小时候的自己，可是为什么我回答不上来？我要如何教会他自己寻找答案这种看起来似乎每个人都有的能力，而他没有？这让我开始思考，如果教育的缺失所导致的严重后果如何来弥补？--20190901</p>
<p>这仅是一个着眼点的问题：当第一次面对新的人和事的时候，是本着”善”，还是本着社会告诉你的经验和stereotype(典型代表）来判断？大多数人包括我在内，都是用stereotype来做判断，这保证了大多数选择的正确，却也让自己看不见的blind side越来越大。（摘录）--20190901</p>
<p>我已经什么都不想要了，可为什么还是如此痛苦？<br>
我决定把自己当成一个研究对象，希望最终能找到某些答案。--20190831</p>
<p>别问，问就是在忙。（摘录）--20190831</p>
<p>眼睛里看到的是现实世界的画面，脑子里想到的是虚拟世界的画面，把他们画在纸上是什么？是表达。所以，绘画应该是一种表达形式。--20190831</p>
<p>思考女性到底要以怎样一种方式去面对生活以及自己的生命--20190830</p>
<p>别人说的话，如果你当真了，那才是问题的关键。，因为你当真了，因为别人似是而非的点到了某些关于你的并不明朗的问题，所以你怀疑一种可能性的存在，你变成在追求一个答案，你在问自己要一个“是与否”的答案，所以你会痛苦。--20190829</p>
<p>女人所有问题的症结在于缺乏自信--20190829</p>
<p>所以，我看到的中国家庭大多都不是夫妻双方共同成长的过程，更多的是以一方压制另一方来维持的。我不知道这是否和传统文化中的权威思想有关，造成地位不平等的双方是无法作为同等个体交换意见的，或以牺牲其中一方利益，或用隐忍和妥协维持的关系相对而言十分脆弱。最好的情况是，我们老一辈人给我们的表率，夫妻一旦进入老年生活，几乎没有思想上的交换，更多的形同陌生人。我觉得智慧这个东西并不是生活能教会我们的，也不是苦难的结晶，智慧是一种方法论的结果，是一种解构和理解复杂事物的过程，这种理解有一个前提，那就是要多读书啊！--20190829</p>
<p>香港电影（《扫毒2天地对决》）都把女人当什么了啊！这简直就是对女性的侮辱！一个受过如此高等教育的女性，生不出孩子投医无门就去改信阿弥陀佛，这还不够，从此怨念就生根，慢慢地把对丈夫的爱和对家庭的渴望化成了不可饶恕。映像中香港电影几乎没有描写女性知性和智慧形象的，这种过分用来烘托男性角色的影片非常令人不爽。港片依旧停留在过去，没有思考也没有进步，甚至更糟了。<br>
伍尔芙说过：「人不应该是插在花瓶里供人欣赏的静物，而是蔓延在草原上随风起舞的旋律。生命不是安排，而是追求。人生的意义也许永远没有答案，但也要尽情感受这种没有答案的人生。」（摘录）<br>
所以，我看到的中国家庭大多都不是夫妻双方共同成长的过程，更多的是以一方压制另一方来维持的。我不知道这是否和传统文化中的权威思想有关，造成地位不平等的双方是无法作为同等个体交换意见的，或以牺牲其中一方利益，或用隐忍和妥协维持的关系相对而言十分脆弱。最好的情况是，我们老一辈人给我们的表率，夫妻一旦进入老年生活，几乎没有思想上的交换，更多的形同陌生人。我觉得智慧这个东西并不是生活能教会我们的，也不是苦难的结晶，智慧是一种方法论的结果，是一种解构和理解复杂事物的过程，这种理解有一个前提，那就是要多读书啊！--20190829</p>
<p>每次想起自己和坂本在西安救了个正在被家暴的妹子就觉得我俩真是好人怎么就这么穷呢<br>
朋友和我说，如果你找到另一半你会更幸福，因为你在他还没出现的时候，已经学会了爱自己。（摘录）--20190829</p>
<p>这两年我学会了两件事：第一，我经历的太少了。第二，并不是每个人都值得你付出。--20190829</p>
<p>人不能去喜欢一个不喜欢你的人，那样会给别人造成困扰。--20190828</p>
<p>什么是人？<br>
为什么猫是一种神奇的动物？因为猫在看到镜子里的自己时会兴奋不己，这种行为在人类还是婴儿时期的时候也会出现。为什么镜子如此重要？因为意识到镜子里的自己时自我意识出现的表现。<br>
构成人的三个要素是：记忆、意识和资讯。人类长时间都在讨论记忆这个问题，或者在质疑人类记忆的真实性，对于大多数人来说记忆是模糊又不可捉摸的。如果我们在现实生活中的所有感受和经验都像《黑客帝国》里的设定一样，只是母体制造出来欺骗我们的假象，那我们跟人造记忆的电脑又有什么不同？事实上，这种情况的可能性非常高，因为真实世界只会有一个，但真实世界所造出的虚拟世界里的人，可以再造出无数个虚拟世界，而我们所处的这一个世界会是真实世界的可能性，几乎为零。但就算不是真的又怎样？我们可以怀疑一切事物都不存在，都只是母体虚构的假象，但是真正进行怀疑的我们一定要先存在，否则母体就没有欺骗的对象，我们的怀疑是思考活动的一种，所以「我思，故我在」，这个能够思考、感觉的「我」不能够是物质属性，否则就有可能是骗局的一部分，所以这个「我」不是来自于大脑，而是来自于「灵魂」。那么这个「没有质量的灵魂」要怎么影响「有质量的大脑」？当一个人开口说话时，神经传导路径从脑部的神经元出发，将讯息传输到运动神经元，再传输到脸部跟舌部肌肉，这一连串的因果链都是物质影响物质，然而第一个下达开口说话这个指令的并不是物质，我们把它抽象为灵魂。这种矛盾要如何解释？哲学家认为，会出现这个问题是因为误以为人是灵魂跟身体的组合。这种误解就像一个大学新生，在逛完校内所有图书馆、教室、办公室、餐厅之后，然后问你说「所以大学在哪里？」这种思考就犯了语言上的范畴错误，误以为大学是像教室、办公室一样的独立单位，不知道大学其实就是这些单位组织起来的结果。同样的误以为灵魂是像大脑、小脑一样的独立单位，而不知道心灵其实就是脑的运作状态，还以为人是身体和灵魂的组合，这种谬误被称为「机器中的灵魂」，这就是《攻壳机动队（Ghost in the shell）》的来源。这里的 Ghost 不是指灵魂，而是指脑部运作所产生的心理状态，也就是意识。<br>
意识在心理学上分为三个层次，第一层是具有主观经验的「现象意识」，第二层是能够将过去经验变成思考对象的「反思意识」，第三层则是能够「意识到自己在意识」的「自我意识」，这就是为什么看到镜子里的自己会兴奋是「自我意识」开始产生的标志。婴儿在 6 - 18 个月的时候会开始对镜子里的自己兴奋不己，但视觉神经比起大脑运动皮质的相对早熟，同样使他感觉到「在镜子里我看到一个完整形象的自己，在现实里我却无法相对应地控制我的身体」，自我意识的诞生正是源自于人为了克服「现实行动」与「理想形象」的不协调，而从原初为分的混沌状态觉醒，走向外物跟自我二分的心理状态。这也就表示，自我意识尚未出现的婴儿不算是人。拥有明确的自我意识、按照自由意志行动的才能称之为人类。<br>
人工智能<br>
如果用自我意识当作是否为人的判断标准，不仅得把婴儿排除在人类之外，还必须用同一个标准检验所有生命体。只有人类有自我意识吗？心理学家发现类人猿、亚洲象、海豚和喜鹊都通过了镜子测试，代表人类并不是唯一具有自我意识的生物。那么人工智能有可能产生意识吗？想象现在有一个被关在房间里的人，如果房外的人写一张中文纸条问他：「你会说中文吗？」这个人就会在收到纸条后查询房内的操作指南（这个就是人类所谓的即有经验或者已知方法），操作指南告诉他，如果有人问你「你会说中文吗？」，那你就回答「是的，我会说中文」，然后再到资料库里找出了这七个字，回复给房间外的人，这样一来我们可以说房间里的人真的懂中文吗？（大数据在做的事情就是建立这个庞大的资料库）现在只要把「纸条」改成「输入-输出」，把「操作指南」改成「电脑程序」，把「房间里的人」改成「执行程序的 AI」，就会得出一样的结论。所以即便未来 AI 能够做得跟人类一模一样，它也不断是具有自我意识的生命，而只是一台按照指令运作的机器。那么，如果说人工智能只是按照指令运作的机器，难道人类就不是吗？「攻壳机动队」里提到，人类的 DNA 也只不过是被设计用来自我保存的程序。真的是这样吗？演化生物学者指出，生命演化的基本单位不是群体跟个体，基因才是演化史的真正主角。整个演化史就像一场进行了 40 亿年的划船竞赛，穿上每个位置的候选船员就像在染色体上占据相同位置的基因，必须竞争谁才是最能够游到终点的获胜者，外在环境会自然淘汰掉不适合生存的队伍，而岸上的教练就会想天择一样，不断地挑出最能够同舟共济的理想组合。在这里，个体跟基因的关系就像船跟船员的关系一样，船只是船员暂时前进的工具，个体也只是基因用过就丢的「机器」。如果地球上的所有生物都跟人工智能一样，只是基因在不同环境下，为了延续自己的存在所编码出来的「求生机器」，那为什么我们只承认生命有意识，而不承认人工智能也能有意识呢？--20190827</p>
<p>人性是本善还是本恶并不重要，但欲望一定是天生的。有时候我们必须要放弃一些我们喜欢的东西，要知道你喜欢的也一定是别人喜欢的。当你喜欢的被他人夺去，贪念不经意间就会变成恶念。<br>
之前有人问为什么现在爆出来的明星出轨事件那么多，其实很简单，因为人们的欲望在不断变大。为什么？大概因为都吃的太饱了吧。所谓的明星不过是放在世人面前的一面照妖镜而已。（题外话，很多人追星（女性占多数）不过是过剩的荷尔蒙无处宣泄而已。）说重点的，要看一个人将来会不会变坏的可能性，你只要看他处理欲望的方式即可。是急切得想要，还是冷静下来徐图之。贪之人为本性，本性不是不能改，前提是要明白它的存在，正式它，剖析它才不至于为欲望所操控，要知道欲望到最后往往会成为恶念的因。--20190827</p>
<p>这个国家的人民真的太好骗了，他们时时刻刻都在为自己的无知买单。（不记得具体是什么事件了）--20190827</p>
<p>愚蠢是一种道德上的缺陷<br>
一个人的行为愚蠢，几乎可以断定，他在思想上是非常懒惰的。这类人由于习惯性的安于现状和享受，长此以往，他就慢慢失掉了对任何事和人的基本常识和判断力。不仅如此，我说的夸张一点，他还将逐渐失掉“生命力”。<br>
恶之平庸<br>
“他已被他人作祟，他的眼已遭蒙蔽，他的人性已被利用、被糟蹋。一旦他交出了自己的意志，变成了纯粹的工具，就再也没有什么罪恶的极限是蠢人所不会到达的了，但他仍然始终不可能了解那是罪恶。在此有一种恶魔般地扭曲人性的危险，它会对人造成无可补救的损害。”<br>
一个有教养的人，必须能清晰而有效地思考和写作；<br>
一个有教养的人，必须对自然、社会和人文有批判性的了解；<br>
一个有教养的人，不应该有地方的偏狭性而忽视其他地区和另一时代的文化，必须了解塑造现在和形成未来的其他地区以及历史上其他时期的文化和力量；<br>
一个有教养的人，要能了解并思考道德和伦理的问题；<br>
一个有教养的人，应在某一知识领域有深入的研究，达到介于广泛的知识能力和专业层级之间的程度。 （摘录）--20190827</p>
<p>每个人都做好自己的事，意味着每个人都知道自己在做什么。--20190826</p>
<p>意外总是来的特别残忍！（不记得是否与具体事件有关，可能就是某句无关紧要的摘录而已）--20190825</p>
<p>看着这些照片，我突然觉得这个社会已经坏透了，以往我对这个世界所有的美好幻想顷刻间全部崩塌了。<br>
这里面的有些人带着别扭的笑容，有些人还非常年轻，有些人看上去已然沧桑，还有的甚至已步入老年……你知道吗？我绝望的并不是传播这些信息的人，我绝望的是，好像一下子往脑子塞了太多的东西，那是人间百态啊，却像一个地狱。我无法接受那样的真实，我无法接受如此的不平等，我无法接受那些制造不平等的人，它就好像一下子让我看到了所有希望的尽头，是无边无际的黑暗。<br>
我无法原谅这一切，我甚至无法原谅自己的存在，仅仅是作为一个个体存在这样的社会，那不是悔恨，那是一种罪，一种永不得超生的罪。--20190824</p>
<p>在公众场合，你会觉得小孩子烦人但不至于可恶，他们多少还是有敬畏心的。但老年人不一样，你只是觉得他们可恶。--20190824</p>
<p>很多时候，我都觉得老年人连小孩子都不如，小孩子且尚存敬畏心。<br>
小孩子之所以你会觉得烦人但不会觉得可恶，因为他们总是存在敬畏心的，这叫天真<br>
而老年人就不一样了，他们只是纯粹的可恶。<br>
敬畏心换成羞耻心也一样（这个基于长期的公共服务的工作经历而产生的某些思维，是否上升到认知程度尚不可知）--20190824</p>
<p>为什么要把过程放的很漫长，因为人类大多都一样蠢，当你很轻易获得一个东西的时候，你是不会懂得好好珍惜它的。<br>
其一，因为马拉松的日常训练是一个长期而且极度枯燥的过程，之所以说枯燥是因为真的太孤独了，像虎走这样的鞋，它就是宝剑，一旦出鞘就得见刃，也就是说它是用在竞速上的，日常使用累计跑量非常大一双gt2000缓冲鞋更重要。（摘录）--20190824</p>
<p>玩塞尔达在地图里跑着跑着泪水突然止不住的往眼眶外涌……没有记忆、没有伙伴，独自踏上寻找的路……这不就是人生吗？<br>
不觉得孤独，非常喜欢，有事没事到处浪。蓝天白云，风声吹过，骑着摩托驰骋海拉鲁，心旷神怡。闲得无聊就去调戏一下人马和守护者，心情不爽了就去揍加农一顿，然后点开回忆看米法。<br>
米法天下第一！--20190823</p>
<p>（在小孩子面前）我们都是带着父母影子的更新型号的混蛋。--20190823</p>
<p>真王八蛋，真不要脸，无耻至极。你这近千个账号都是怎么注册的？f靠着爱国意志翻越了伟大防火墙？就这样的谎言还有无知的人屁颠屁颠冲上去“爱国”？一句口号时刻充当炮灰的命，愚昧之至！--20190822</p>
<p>在中国，我几乎很少看到大人身上那种小孩子般无邪的眼神，那种眼神坚定地相信一些东西，可你们管那叫傻。--20190821</p>
<p>啥叫觉悟高，韭菜赞镰刀。--20190821</p>
<p>所谓的天赋是由你的基础认知决定的，<br>
他们不是自私，他们是无知，因为无知所以无耻。<br>
当代职场，不能对接资源方的工作，本质上就是在网吧里工作。现在的白领工作，表面都在高大上的甲级写字楼里，本质上就是提供免费饮用水的大型网吧。一排排电脑隔开，一个人3平方米的空间，渴了去喝水，饿了吃点零食，对着电脑一呆就是一天，做各种表格，使用各种ERP，和各种人网上聊天。（摘录）--20180821</p>
<p>《哪吒闹海》里有我们司空见惯的母题：欺压者和被欺压者都是弱者，只有体制才是真正的强者，也正是体制的绳索让两者针锋相对，不共戴天。譬如李靖自然是体制下的倒霉蛋，四海龙王又哪里是什么例外？吃人虽然残暴，但就如苏格兰人的初夜权本是国家给的待遇，本算是薪水的一部分。结果国家哄骗你什么都说好了，事实李靖也被打了招呼，结果到头来儿子还是搭进去了，国家做主了吗？于是只是有一个突然什么都看见的“太乙真人”笑眯眯地走出来说：“我只是个爱打抱不平的老头”。<br>
先是叫哪吒埋伏在南天门，犹如当年某位老人家也想打龙王，自己不能动手，于是和娃娃们说：你们去冲，我支持你。看着被揭鳞拔须的龙王翻滚在沙滩上。娃娃们哈哈大笑，我们也哈哈大笑，看着龙王哀嚎着退入东洋大海：“我再也不敢了。”这句话，配音演员邱岳峰先生不知道说过多少遍。于是四兄弟揭竿而起，于是四兄弟最后都被双规。<br>
但是《哪吒闹海》还是有非常不常见的地方，那便是清清楚楚告诉我们：父亲是可以杀的。<br>
中国是无神的地带，或者说泛神。所以我们这里或许没有渎神的恐惧和烦恼，但“弑父”这种命题还是是很可怕的。一九七九年的《哪吒闹海》又和那种君王那种政治操作不同，他是一种对于父母赐予精血骨肉的彻底否定：口口声声不就是给了我性命吗，口口声声不是身体发肤皆拜你所赐吗。我还给你，当着你的面，剑刺刀削。 这种根本上对父权的否定是相当少的，圣人以孝道治天下，即便君叫臣死你还可以不死，亲生父亲逼你死，你总没有借口，否则真是畜生不如了。但哪吒以这种刚烈血腥的手段告诉你：你是我的父亲，但我也可以还给你。待我莲花复生，你若手中无塔，我就要杀你个天地无路。这是我几乎没有在第二个故事里读到过的。这种对亲情一刀斩断的动画片是很空前绝后的，原因之一便是此时还是记忆犹新的七十年代末。夫妻间大难到头各自飞，兄弟间反目朋友间出卖其实都不能真正叫人撕心裂肺。可是如果父母伦常都被颠倒崩坏才真正叫人粉碎如泥，其恨如故。有名如陈凯歌身为儿子抽爸爸的耳光叫他跪下来认罪，有名如郭沫若儿子跳楼了父亲得写东西批判儿子是自绝于人民，这样的纠葛用六哥张立宪的话讲：早已经不是兽性而是人性。<br>
李靖直到最后一刻还是觉得哪吒不学好，误入歧途。哪怕血肉模糊都不会丝毫不安。他就是觉得“”搞出这么多事情，真麻烦。“便如《黑洞》里的聂大海，最着急的是叫儿子别乱说，说了也没有好处。聂明宇轻轻回应：”你哪怕做个姿态叫我把你供出来保命呢？放心吧，你安心做你的官吧。“都说父母对子女毫无怨言的付出，难道，这世间只有一个李靖。 所以天大地大，只好用一句“胡说，天下无有不是的父母！”遮过去，盖过去，千年万年，千山万水。<br>
相对于其他动画片，哪怕是《大闹天宫》里面，美猴王还是能妥协就妥协的，否则哪里来被人一辈子弼马温的说嘴？但是哪吒从来就没有想过屈服，打得过，一个人翻江倒海；打不过，一个人拼了命也就算了。但是自己的亲身父亲骗了他，绑了他，更无奈的是，他必须接受。就这么眼睁睁知道他有浑身本领而无法施展：“爹爹，我的兵器呢？”就这么目瞪口呆地看见他死在面前：“爹爹，我还给你，我不连累你~~”…<br>
所以《哪吒闹海》让我平生第一次知道什么叫做肝肠寸断，在我还不知道有这个词的年纪。想想他大喊：爹爹，我还给你。小鹿拼命地跑，星辰陨落，那段配乐也好，就像混天绫那样缓缓把我们捆起来，就像乾坤圈那样叫我们无处可逃.他从娃娃变成了娃娃的尸体。眼泪，全部被蒸干了。西片《致命魔术》里有这么句台词：只有小孩才知道那个重新出现的小鸟是另外一只，那只小鸟毕竟是死了。我瞬间想到的就是哪吒。当哪吒倒在血泊里，他是自刎的，也就是说他活生生地举手向天，手被折断了；他嚎啕于野，小鹿却再也听不见了。<br>
纵然莲花复生，那并不是哪吒。（影评）（摘录）--20180821</p>
<p>任何一个孩子的故事，为什么是哪吒？<br>
很多时候小孩子都是讲理的，反倒是大人，他们只是觉得自己有尊严。--20180820</p>
<p>启蒙是理性和包容<br>
“后现代主义”--20180820</p>
<p>以前的我我总觉得工作就该是事无巨细的，而现在的我只是会问自己“为什么每个别人对工作都可以随便得一塌糊涂，他们能容忍那么的不像样，为什么只有你要跟自己过不去？”<br>
我才明白自己对工作已经失去了热情，更糟糕的是对生活失去了热情。<br>
现在当我看着乱了的书，脏了的地板，倒下的椅子，我会对自己说“凭什么是你？凭什么别人都可以忍？凭什么你要这么认真？”<br>
我知道我对工作失去了热爱，以前的我是不会允许自己变的跟讨厌的人一样的。--20190818</p>
<p>不，你不明白。阶级的差别就好像生与死的鸿沟一样。--20190818</p>
<p>短视频的假象是你用很少的时间消费了很多内容--20190816</p>
<p>心情是有价值的，所爱的心情也是有价值的<br>
说出事情了，应该心情应该好一些了，吓坏了狮子，不值得（摘录）--20190816</p>
<p>人活一世，我们都有着比吃饱穿暖更重要的东西，那就是人之为人的尊严。<br>
—电影《寄生虫》（摘录）--20190816</p>
<p>这么蠢的事情竟然还没有人做过？太棒了，我来！--20190815</p>
<p>女孩子喜欢打扮，男孩子喜欢夸张<br>
一切烦恼，皆由有我而起。若无我者，则一切皆无。因见有我，故曰我见。因有我相，故曰我相。执为有我，故曰我执。<br>
《入行论》第57课·法相名词·我见·我执·我慢<br>
中国，国家垄断资本主义。社会福利属于官僚--20190815</p>
<p>为了快点长大<br>
我们读亚当斯密<br>
读渡边纯一<br>
读黑格尔<br>
渐渐地 我发现了<br>
我们都搞错了<br>
宇宙的真谛分明就是在孩子的眼中<br>
我们长大了<br>
都忘了是如何一路走来<br>
其实快乐多么的简单<br>
一颗宝石 一条小溪<br>
一条干了还可以再穿的<br>
蓝色连衣裙<br>
我越来越喜欢跟小孩子待在一起了<br>
他们才是我们生活中<br>
最闪亮的宝石<br>
https://www.youtube.com/watch?v=ZuQfzu1U2eI（摘录）--20190815</p>
<p>我也不知道标题和重点是什么，总之一定要长比如换行了才看起来很厉害呀！<br>
愚昧<br>
愚昧是无知，愚昧是“不知道那个东西是什么，就说自己想要”。<br>
传统<br>
是什么？<br>
中国的传统是服从，我们的教育从小就是让我们听话、听话、听话！可是结果呢？你看社会上的大人，随意闯红灯的，不走斑马线的，买东西不排队的比比皆是，这些人做事情从来不按照规矩来，做人也是不讲原则的，这些人都是“听话”教育出来的。问题在于“听话”不让你讲理。中国的理太高了，动不动就是“仁义道德和廉耻”，高到不切实际，实际是人都是有私心的。然后我们的孩子到了青春期开始叛逆了，他们觉得“你们自己都做不到的，凭什么还让我们来做？”一个孩子心中对美好的向往，就这么崩塌了。<br>
为什么？<br>
整个社会上不讲理占便宜，讲理的反而吃亏。为什么会这样？因为这个社会它不惩罚不讲道理的人，它使“不讲道理”的行为得到助长，导致社会的价值观导向作用缺失。上面说“人都是有私心的”，自私不是问题的关键，自私也分低贱和高尚，自私的“自”才是关键，高尚的自私是一种自我价值的肯定，是一种自我满足。而把低贱的自私奉为社会风气，是道德崩坏的表现。<br>
怎么办？<br>
为什么会如此？回到第一节所说的愚昧的定义就明白了。要改变整个现状就要从如何对待传统文化开始，个人认为应该一股脑儿全盘抛弃传统文化。为什么？因为对于一个尚未拥有认知能力的社会成员而言，其并不具备作出选择的能力，传统文化可以存在但不可以被直接拿来用。理性应当作为判断价值的标准，而不是文化。培养理性思维的能力，由理性来作出判断，而不是用传统文化来规范所谓的社会道德。很多人都问这一切要怎么实现？它可以不是一个自下而上的过程，真正能看到这些都是社会的少数人，当然这是讨论两种不同的实现方式，而在中国无论哪一种都不那么明朗。时刻提醒自己“愚昧是什么”，时刻保持清醒，同时保障自己获得足够的信息渠道，这些是在黑暗下活得明白的必要条件。<br>
其他<br>
数学与教学<br>
小时候一致有一个疑问，既然已经有计算机这种东西了，那么学数学究竟有什么意义呢？数学是用来培养逻辑思维的，学习数学是一个“玩”的过程。做一道题目不是对与错，就好像打篮球，投一个球，没进，你会给自己打上叉吗？练习是一个不断修正的过程，成功是感觉和汗水构成的荣耀。对于数学教学来说，结果并不是一切，即使你的答案是错的，只要你在不断地做，你的整个过程就是对的，不停地重复同一件事情必定会去思考为什么？如果一个学生在一个题目上尝试了三种不同的错误答案，那他就理所应当可以得到A+了。要让一个人玩一个东西，你就不能惩罚他犯错。<br>
老师与学习<br>
老师不是一个自大的职业，老师教会别人不应该是一种很厉害的成就感。真正的老师是要假装什么都不懂，让学生来教会老师才算完成了最后的教学任务。学习中最后一个学会的人往往是学的最好的那个人，他尝试了几乎所有错误的方法。最后一个人会教会老师什么叫做学习。<br>
--20190814</p>
<p>人们并不缺乏学习的意愿，只是不知道学习什么。--20190814</p>
<p>神學是科學的土壤──對真理的執著是科學探索未知的動力（摘录）--20190814</p>
<p>我们的教育是从小让我们听话、听话、听话！可是结果呢？你看社会上的大人，任意闯红灯的，不走斑马线的比比皆是，做事情从来不按照规矩来的，做人从来不讲原则的，这都是“听话”教育出来的。<br>
教育：<br>
听话不让你讲理。（中国的理太高调，不切实际）到了青春期孩子开始反叛了，你们自己做不到还让我做，他的观念开始崩塌<br>
整个社会上不讲理占便宜，讲理会吃亏（中国的传统教育反而是吃亏是服？为什么这里没人这么认为，切身利益的时候，人性的自私啊）问题在于这个社会它不惩罚不讲道理的人，它使得那些不讲道理而又占了便宜这种行为得到助长，导致社会的价值观导向作用缺失。（排队插队）<br>
（自私不是问题本身。自私分低贱和高尚，自私的“自”才是关键。高尚的自私是一只自我满足）<br>
数学是培养逻辑思维，学习数学是“玩”的过程。做一道题目不是对与错，就好像打篮球，投一个球，没进，你会给自己打上叉吗？练习是一种过程，是一种不断修正的过程，最终是感觉和汗水构成的荣耀。对于数学教学来说，结果并不是一切，即使你的答案是错的，只要你在不断地做，你的整个数学教学就是对的，一个人不停地演算同一个必定会去思考为什么？如果一个学生在一个题目上尝试了三种不同的错误答案，那他就可以得A+了。要让一个人玩一个东西，你就不能惩罚他错。<br>
（这一套东西是我在中学的时候，老师交给我的，但他没有成型的理论化，他只是叫我们反复做同一类型的题，错了没有关系）<br>
做老师不是自我满足的过程，好像教会别人是一种很厉害的感觉。真正的老师是要假装什么都不懂，让学生来教会老师才算完成了最后的教学任务。老师不是为了自大，而是<br>
学习中最后一个学会的人往往是学的最好的那个人，因为他尝试了几乎所有错误的方法。--20190814</p>
<p>最近接触了一些和人性有关的非主流作品加上另外一些事情，对灵魂的打击比较大（具体是啥就不展开了），不过理智大概已经回到我的身体了。如果有被我恶语相向的，请理解之前是情绪控制下的某人，非常抱歉。--20190812</p>
<p>“不要温和地走进那个良夜，<br>
老年应当在日暮时燃烧咆哮<br>
怒斥、怒斥光明的消逝。”（摘录）--20190813</p>
<p>首先，我并不想从这个世界得到什么，我只是想知道想弄明白，这个世界是什么，有什么？人类的脑子有一项特别的能力，把事物进行属性化，这种方式叫做认知。比如，一个东西给了你，你首先得知道，它是什么，它能做什么，才能判断它是不是对你有用，才能评价它的价值。就好像，大街上随便一个人随便给你推销一个东西，你在任何信息都不了解的情况下你会买吗？知道“想要”之前先明白它是“什么”，这会是目前阶段的我力索探究这个世界的方法。<br>
愚昧就是“不知道是什么，就说想要”<br>
我受过的教育，没有办法让我心安理得的活在无知中。--20190813</p>
<p>血统论会导致民族主义，血统论是错误的。政治认同不要血统认同。<br>
反对血统论（摘录）--20190812</p>
<p>徐不会，徐不该，徐不改<br>
徐不会，徐不该，徐不改 #名字--20190812<br>
中国教育的本质是什么？一、挑选听话的人；二、养“韭菜”。（摘录）--20190812</p>
<p>很多人是没有自知自明的，他不知道也懒得去想为什么，这是思想长期被钳制的一种必然后果，奴化教育的目的有两个，一个是培养所谓的“韭菜”，二是为生育制度服务，让这整一套系统能够无限运行下去。--20190812</p>
<p>任何事情都要先讲大是大非，分清大是大非，什么是大是大非，原则就是大是大非，是你坚持的东西，是你真心的正义。（摘录）--20190811</p>
<p>所有人都对赚钱感兴趣，但没有几个人有兴趣改变自己的，所以没多少人真的能赚到钱。思维方式和审美情趣的转变，是非常的难的，对普通人来说，不改变思维方式，是很难做出长期有利于赚钱的决策的，为什么？（摘录）--20190810</p>
<p>&quot;自由的浪漫，只有经历过成年人的束缚才知道。&quot;（摘录）--20190810</p>
<p>凡夫存活于世，做得最多的事情便是对抗，与他人的对抗，与社会的对抗，与自然的对抗，以及自己与自己的对抗。<br>
自我对抗的胜利意义，就在于达到一种非对抗性质的自我平衡。（摘录）--20190809</p>
<p>（很多成功者的）第一桶金往往来自见不得光的地方（摘录）--20190809</p>
<p>av片的最高境界是故事，用情节来刺激欲望（摘录）--20190808</p>
<p>没有时间浪费在不值得的事情上--20190808</p>
<p>失败不过是所有过程中的一部分，并不是终点<br>
She broke my heart.<br>
阅人如阅川，看多了，红粉骷髅，也便如此。<br>
以后凡是没有回报的事情，一律不做。连自己都养不活的，哪有空做慈善？（摘录）--20190808</p>
<p>太恶心了，小心眼成这样也太恶心了！奶奶曾经说的对，周围的人几乎都是坏人。你知道吗？那些市井小民般的连台面都上不了的人性的恶，他们却以此为荣甚至还在背地里沾沾自喜，想想都令人恶心！<br>
我认为小心眼和嫉妒心外在表现突出的人心理是扭曲的，和那些以损害他人利益来满足自我利益的假自私者一样恶心，这些人在一旦上了我的黑名单，你这一辈子就别想解锁了，因为你丫根本不配。--20190806</p>
<p>他人也许是地狱，但比起孤独，我们更愿意和这些嘈杂、同类共处。这些烟火气，正证明着，我们热闹地活着。<br>
罗曼罗兰说过 世界上只有一种英雄主义 那就是认清生活真相之后 依然热爱它​（摘录）--20190806</p>
<p>为什么在面对我认为“愚蠢”的人面前，我更容易愤怒？影响我们情绪和行为的，往往不是事实，而是信念。我们感到愤怒，往往是我们认为一件事情并不公平，打破了某种既定的规则，换言之，是“不该发生的”。我们愤怒是因为有一种信念，觉得某方面的公平感被打破了，觉得他们的愚蠢挑战了我们的秩序和规则。<br>
你之所以会愤怒，是因为你太计较和他们之间的公平了，在你的信念体系里，愚蠢的人就应该低调，夹着尾巴做人，不懂的话就少说，不会做的事就应该抓紧学你心里会觉得：这不公平！他们就这样天经地义地愚蠢着，照样活得很像回事儿，凭什么！<br>
不能接受他们这么蠢，却没有什么东西可以有力地证明你们的高下差距。<br>
我明白了，说到底，愤怒并不是一种排他情绪，而更像是一种“自我厌弃”而催生出来的负面情绪。--20190804</p>
<p>人类在幼年期带有完全的天使属性，在长大过程中恶魔会用尽各种手段来侵蚀天使的成分，所以有说“人类是天使和恶魔的综合体”。然而猫就不一样了，猫一直都是天使！--20190803</p>
<p>（在餐馆吃个饭一帮娘们叽叽喳喳地吵个不停，一会儿嫌地方小一会而厨师上菜卖）中国的社会真的太喧嚣了，我是出去吃饭的，我不是去社交的，有时候真希望自己的耳朵能闭起来！--20190802</p>
<p>原来孤独才能让一个人成长，我特么不是一个战士，我是一个杀手啊！这真是太悲哀了。--20190801</p>
<p>生活的绝望和生命的希望。<br>
做梦梦到跳水里了！醒来立马去看了下手机有没有进水！--20190801</p>
<p>实际上我们要忘记不是别人而是自己，忘记那个喜欢别人的自己，忘记那个因为喜欢别人而讨厌自己的自己。生命这场旅行到头来只能自己走下去啊～--20190731</p>
<p>有缺点的英雄仍然是英雄，完美的懦夫永远是懦夫。<br>
所谓生活的真相，就是告诉你一切都是没有价值的，只是在于你的选择<br>
人，既是孤独物种，又是智慧族群。他的最大特征，就在于能够寻求意义，乃至构建意义。前者，是这个孤独物种的本能；后者，是这个智慧族群的习得。（摘录）--20190730</p>
<p>我想我不再爱这个国家了，我已经耗尽了所有的勇气去继续这场令人绝望的单恋。--20190729</p>
<p>某些人的人生就像马拉松，跑步的人和路旁的人是两个世界的人。--20190729</p>
<p>小时候对于死亡的最初恐惧是在爷爷离世的那一天。--20190729</p>
<p>怕死不是养生，惜命才是养生。<br>
中国教育的背后必然把人培养成越来越精致的利己主义者（摘录）--20190729</p>
<p>人是有教育欲的。对于只有一次的人生，谁也没有自信，因此只有通过在他人面前扮演老师的角色来换取一些安心。<br>
奇怪的动物会被保护起来，奇怪的人却要遭受排挤，真奇怪。<br>
并不是只要时间足够就可以让人变得优秀，甚至可以想象精神世界会因此变得更加污浊低级。--20190727</p>
<p>我的前半生已经浪费足够的时间在无意义的事情和那些不值得的人身上。--20190727</p>
<p>面对一头剃了毛的羊，上天都会让吹到它身上的风变得更温柔<br>
Fools Rush in Where Angels Fear to Tread（摘录）--20190727</p>
<p>年轻时重要的不仅是我们是什么样的人，重要的还有我们能遇到什么人。他们可能会塑造影响我们，让我们觉得三生有幸。<br>
这样的女子只适合在一顿敷衍的饭局约定后不了了之，从此往后不再联系。<br>
我常常思考，是不是一个真正受到诱惑并持续满足欲望的人，就等于给自己建筑了一道墙，墙外的风景好坏，他固然会看看，但也就那样了。<br>
如果你看上这个姑娘，又实在识破不了她的伪装，那说明这个姑娘的确段位比你高，就好比许多年轻的姑娘会迷恋多金成熟男一样，不是不担心自己只是过客，只是眼前诱惑太大，值得试一下。<br>
一个普通、懦弱、老实的人，不用金钱，不用枪炮，不用砖瓦，用头脑、心灵和纸张筑起了一道墙，把自己安置其中，悠然度日，然后坦然并心怀感激地，面对必定要死亡的人生。来源：https://book.douban.com/review/9552018/（摘录）--20190727</p>
<p>推动我们大多数人前进的力量还是那些标准化流程。你的逻辑倾向是找出各种适用于各种情况的规则、标准、规范，并顺应它们。这不仅仅是个可以让你远离伤害、否定、尴尬的保护机制，也是一个可以让你学习语言、回顾知识，在既存系统变得更高效的生产机制。但是如果没有基于理论体系的大脑右半球的洞察力，你对于规则的依赖性将会阻碍你的个人效率的提升。在最好的情况下，你会成为既定系统内的一个典范，只能够做这个系统已经铺设好的事情。这就是为什么你不能发现苹果从树上掉下，而哈佛大学毕业生和耶鲁大学毕业生也没有什么太大的不同。系统的存在是为了创造可预测的结果。它们是安全的。它们是理智的。它们创造了坚实的基础。但是如果任由其发展的话，它们也会降低个体的效能，并阻碍人们前进的脚步。（摘录）--20190727</p>
<p>说真的，其实我挺羡慕那些心里能装下仇恨的人的，像我这样不懂得伪善的人就做不到。<br>
在有的场合，不想说话只是因为觉得你们的话题实在太乏味无聊了参与的直接结果无疑是在浪费生命，如果说耳朵能闭上的话这个时候我会毫不犹豫选择地闭上我的耳朵。什么是察言观色，什么是懂得做人，什么又是会看气氛，如果一个人连自己都欺骗，连自己都不会做，还要去选择做别人，那这是比悲伤还悲伤的事！那实在是比悲伤更悲伤的事！<br>
职场中丢了自己，是为了生活；可生活中丢了自己，就没了生活。--20190727</p>
<p>渣男其实说到底只不过是心智不健全的小屁孩而已。（摘录）--20190727</p>
<p>为什么现在的生活水平比起以前来好了那么多？还记得小时候吃的很大甜的东西还是糖精做的呢，而现在我们做菜要是红烧的话别说白糖了放的都是甜度更高的冰糖！到底是什么使得物质水平提高了？是人变得更勤劳了吗？不会的，人类在满足了生存必要条件之后之后变得越来越懒，看像我这样的人比比皆是。是政府带领的功劳，难道真就像他们自己说的那样党领导人民发家致富了？这个也不是，如果非要介入政府这个因素它也是起到的反作用大于积极作用更多的，为什么？因为这个政府的统治的本质是服从。--20190725</p>
<p>我作为女性的话一定会是内敛的那一种，我给自己的底线是你可以什么都不是，可以表现得蠢蠢的，做事情也很小心翼翼那种，但是你的内心必须有足够的智慧来明白自己到底是属于什么样的人，--20190726</p>
<p>很多人都会觉得花费那么多时间学那么多东西可到头来你却发现什么都不大会，是否付出的所有时间和精力都白白浪费了？其实并没有，你所有的努力都在做同一件事情，那就是学会如何去学会一个东西。--20190726</p>
<p>对，这他妈就是你的生活！你就活在垃圾场！你身边的人冷酷自私卑鄙，你自己也好不到哪里去！（摘录）--20190726</p>
<p>法律是公正和正义？法律是代表多数人的利益吗？多数人就是公正和正义吗？法律到底是什么？--20190724</p>
<p>一点也不厉害，任何人花时间在任何事情上都能这样--20190724</p>
<p>你长大了，你经历了一些事了，你开始区分，你开始选择……仅此而已<br>
你经历一些事，你就会学会一些东西，而这次我学会了区分和选择。--20190724</p>
<p>以前的我是很傻，做事情从来不问自己要一个理由。<br>
一件事情，你做了你会得到什么，你不做你又会失去什么？如果做与不做没有任何区别的话，那我为什么要去做呢？我更愿意花时间浪费在感兴趣的事情上。（一切都以自己的感受为前提。）<br>
别说我自私什么的，你不配。--20190724</p>
<p>这个世界上只要你试图和另一个人哪怕产生任何一点关系，最终几乎都是以悲伤、痛苦此类的负面情绪收场。而且这样的事情会一遍遍地循环，直到死亡降临的那一天。如果说人生是有意义的话，那它绝对不会是属于悲伤和痛苦，不会存在这一条线上。--20190724</p>
<p>对，这他妈就是你的生活！你就活在垃圾场！你身边的人冷酷自私卑鄙，你自己也好不到哪里去！<br>
我曾经也天真的以为一个人只要试图把自己变得看起来更友善一点，掩藏自己的内心和悲伤，主动去帮助身边的人，他就会获得爱和希望。可结果还是什么都不会改变，永远也不会，无论你换到哪个地方都一样。<br>
—电影《大象席地而坐》（摘录）--20190724</p>
<p>几乎每一个需要专业技能的从业人员都处在开玩笑的水平，你会惊讶的发现他们最大工作能力竟然是讲荤段子和喋喋不休的抱怨。--20190723</p>
<p>有什么好难受的，不够是人生经历而已嘛--20190723</p>
<p>我跟tony老师说“剪短，能有多短剪多短”，“你这已经很短了啊！”“还说呢，这金刚狼的造型上次就是你给剪的！”Tony老师表示很无辜“这就很难办了啊，你这本来就长成了金刚狼，难不成还能剪成蝙蝠侠？”--20190722</p>
<p>爱你就会变成你--20190722</p>
<p>幻想中一个极具智慧的女性是什么样的？表面看起来糊涂心里其实什么都明白，--20190721</p>
<p>能力，并不是指你能解决一个特定的问题，而是你知道如何从哪里入手解决一个遇到的随机问题。--20190720</p>
<p>有些事情我想不明白，也不想明白了。（这里指感情上的事）--20190720</p>
<p>心地还挺不错，三观还挺正的混蛋。--20190719</p>
<p>生活中，你总得赋予你所做的事情某种价值吧，哪怕是看个肥皂剧，要不然那跟大多数人每天的工作又有什么区别？<br>
皮蛋辣椒--20190719</p>
<p>只要我不醒来，世界就不存在。--20190717</p>
<p>一个不尊重自己提出的问题的人不值得尊重。<br>
我们迷恋的是根据线索去寻找答案的过程--20190716</p>
<p>人对于社会身份的焦虑，对于内心情感的焦灼，对于未来的不确定，对于自身生命的尊严，起码现在的科学是无法给予满足的。在认知上，我们可以接受科学。但在情感上，宗教甚至迷信，都有它的一席之地。这种社会心理学的机制，并不是通过简单对比科学与批判宗教而获得令人信服的解释。（摘录）--20190716</p>
<p>是谁把林客弄进老滚的！这造型！简直了！<br>
秒天秒地秒空气！（摘录）--20190716</p>
<p>大人们活得太可怜了，对着讨厌的人说“好好好”，背后却骂人家“孙子”。<br>
我觉得活的自由的前提首先得对自己诚实，从感受愤怒和悲伤开始。<br>
这哪是在骂讨厌的人，这是在骂自己，骂自己的懦弱和愚蠢。然后将一脑子的情绪和不理解带回家展示给你最亲的人？为了博取同情？可我看到的更多的还是发泄。--20190714</p>
<p>吵架是其中一方的智力明显低于另一方的表现--20190714</p>
<p>当一件事情的进展不如人意或偏离轨道时，我们时常会理性的寻找原因，这是最普遍正常且客观的归因现象。但归罪则是一种更为主观的情绪化表现，一种“这件事都是他造成的，都是他害的”，这样情绪化的毫无意义的行为常常出现在那些没有独立人格的人身上。<br>
女性思维最大的问题是她们过分把感性作为判断的依据<br>
人类是一种会思考自己是从哪里来的动物，这是所有问题的症结所在。（摘录）--20190714</p>
<p>不同的人与人告别的不同方式（这是个很有意思的话题）（这里的告别是指死亡）--20190713</p>
<p>偶像剧都是假的啊，如果这个世界两个人身边都像这样有那么多人给他们创造条件还不能在一起的话，那还混个屁啊，捆一起烧死算了！--20190711</p>
<p>It's easier to get forgiveness than permission（摘录）--20190711</p>
<p>你可以不那么努力，你可以慢慢来～（摘录）--20190709</p>
<p>一个月去一次蛋糕房的感觉：<br>
我的天，这就是天堂啊，满地的卡路里，就想马里奥看到一草原的金币，就像捏法雷姆闯进了奶牛关！--20190708</p>
<p>如何变得有思想？<br>
日期： 2006年12月 8日<br>
通常，如果一个人对事物缺乏见解，我们就可以说：&quot;他不是一个有思想的人。&quot;但是，什么是思想？一个人又怎样可以变得有思想？今天，我想说说我的想法。<br>
我这么说，倒不是因为我觉得自己很有资格谈论这个问题，而是因为这些年来，我感兴趣的、也一直在学习的，都是思想性的问题。我想我确实有一些方法论上的心得，值得总结。<br>
什么是思想？<br>
首先，思想就是观点。当你对一件事物有观点时，你就是有思想的。根据我的观察，在别人告诉他以前，大多数人其实都是没有观点的。观点越多且越接近本质，那么你的思想也越是丰富和深刻。<br>
这里要注意两个问题：<br>
（1）观点不是事实。观点是基于事实之上的一种系统性判断和理解框架，事实是观点的基础。你了解和掌握的事实越多，就越容易做出自己的判断。（注意：这个命题既不是充分条件，也不是必要条件，只是在大多数情况下成立而已。）但是，事实本身不是观点。我们可以看到有这种人，他非常博学，但是没有思想。<br>
（2）观点不一定是正确的。错误的思想也是思想。观点既然是一种判断，那么当然有可能判断错误。不过，更多的情况是，很难判断某种思想是否正确，大多数思想都只是在一定的范围内是正确的。<br>
因此，你可以问一下自己：你是否对大多数事物都有自己的观点，而且可以为这些观点辩护（defend），也就是可以说出支持这些看法的理由？<br>
如果回答是肯定的，那么你就是有思想的。<br>
如何变得有思想？<br>
人不是生来就有思想的。思想是通过勤奋的学习和思考得来的。我不否认其中存在天赋，某些人生来就是比其他人更有思想。但是，方法论也很重要，掌握正确的方法，确实有利于形成自己的观点。<br>
要学会有观点，首先必须知道观点的结构。<br>
世界上的所有观点，如果细分一下，无非有四个组成部分：<br>
（1）事实。也就是客观的存在，是百分之百成立的，比如&quot;太阳从东方升起&quot;。<br>
（2）前提。这是做出推断的依据，是不需要证明的公理，比如&quot;两点之间直线最短&quot;。很多前提都是价值判断。<br>
（3）逻辑。也就是做出推理的规则，就好像体育比赛必须遵守规则一样，思想也有自己的逻辑规则。逻辑本质上就是数学，所以马克思会说：&quot;任何学科只有到可以用数学表达的阶段，它才是完善的&quot;。<br>
（4）结论。也就是最后得到的观点。<br>
因此，我们有这样一个简单的公式：事实＋前提＋逻辑＝观点。<br>
我做一个简单的分析示范。很多人说应该提高对高收入者的所得税，这个观点是怎么来的？（1）&quot;事实&quot;是社会中收入分配不均，有人穷有人富；（2）&quot;前提&quot;是缩小贫富差距对社会发展有好处。（3）&quot;逻辑&quot;是提高所得税是缩小贫富差距的一种手段。（4）&quot;结论&quot;就是前面的那个观点。<br>
有了这个公式，我们就可以明白，所谓&quot;没有思想&quot;，无非是下面的情况之一：你缺乏足够的事实，或者你没有明确的个人价值观，或者你的逻辑分析能力不够。<br>
反过来也一样，如何变得有思想，无非也是在这几个方面加强努力：了解更多的背景知识，明确个人的价值观（也就是不要有模棱两可的态度，凡事追问自己到底是赞成还是反对，理由何在），培养自己的逻辑分析能力（方法之一就是多做数学题或者GRE逻辑题、或者多编程）。<br>
事实判断和价值判断<br>
http://www.ruanyifeng.com/blog/2006/10/fact-value_distinction.html（摘录）--20190708</p>
<p>为什么会有人觉得什么话都不说的人心里会藏着很多秘密啊？哪有什么秘密可以藏的，有些人不喜欢说话只是因为他们活得坦荡荡实在没有什么话好说。那些一天到晚说个不停地也不见得句句都是真心话啊。（摘录）--20190707</p>
<p>中国票房--一场意识形态主导的娱乐狂欢（摘录）--20190706</p>
<p>上帝啊，你这为什么要这么惩罚我！明明发誓离开设计行业的！可是为什么？为什么！<br>
上帝说“关我什么事哦！明明是你自己选的！（后面还加了一只doge的emoji）”--20190706</p>
<p>对于一个死人来说，感激和仇恨都毫无意义。（摘录）--20190701</p>
<p>一将功成万骨枯--20190630</p>
<p>内向就是：<br>
三个人出门，避免落单，我成了带路的那个。（摘录）--20190629</p>
<p>一个人如果只是活在别人的期望中，那么大概率得到的只有失望。<br>
金钱不是衡量价值的唯一标准，荣誉也不是。--20190628</p>
<p>「不干涉他国内政」的原则永远正确吗？<br>
https://www.zhihu.com/question/24377187<br>
奥坎的剃刀<br>
如果对外国政府不满而采用武装干涉手段，这最终都要涉及国家政治建设的问题（nation building）。即便以美军的强大，美国的富有，伊拉克和阿富汗的结局又如何呢？国家政治建设不是那么容易的事情。不是说把一个残暴的政权推翻了，就一定能建立起一个开明的政权。如果前门驱狼后门入虎，不但从道义上说不过去，这些国家的国民恐怕对干涉国也会产生深远的仇恨心理。（摘录）--20190629</p>
<p>为什么 PC 是世界上最神奇的东西？因为模块化！--20190628</p>
<p>态度决定你是天使，还是魔鬼（天使与魔鬼）书评<br>
https://book.douban.com/review/2163475/（摘录）--20190627</p>
<p>普遍得认为成年人和小孩因为先天原因导致信息的不对称使得两者大多数时候都不大可能作为平等的个体相互对待，但大多数时候可以归类于基于监护权而存在的责任关系，因为监护权的存在，整个社会对于儿童的态度都是宽容的。那么问题是，老人呢？老人作为一个主体应该和成年人处于什么样的一个关系，社会应该把他们放在什么样的位置，在什么情况下应该宽容，在什么情况下应该对自己负责？--20190626</p>
<p>我们这一代人，知道贫穷是什么样。小时候，买鞋子，别人的……<br>
贫穷把人的意志带向恐惧，带向绝望。真正的贫穷是对人性几乎赤裸的描写<br>
诚实并不是单单对别人不撒谎，更重要的是对自己不撒谎。--20190626</p>
<p>诠释与过度诠释 (豆瓣)<br>
https://book.douban.com/subject/1439449/（摘录）--20190626</p>
<p>才不到两天时间，我爹已经给新买的手机装上了一大堆看新闻的应用，如果要问国内新闻媒体出的新闻质量如何，光看这类app数量就知道了，不是你抄我就是我抄老大哥的，反正大家用的都是同一个数据库，独家什么不存在也不被允许。我更惊讶的是，我们普通人对于八卦的热情远比自己认为的还要严重，但是为什么会如此呢，抛开个人喜好原因不谈，实际上我们的大脑面临的情况大致是这样的：一个相对稳定的外部环境（指的是对生存的威胁变小了）和人类与生俱来恐惧感产生的矛盾，恐惧来源于未知的威胁，为了平衡这种状态我们让大脑每天去收集各种各样的情报，我们希望掌握这种情报了解环境以便作出及时的应变。但实际上“八卦消息”是怎样的一种情报呢？如果我们把进入大脑的各种信息进行价值分类，贴上标签例如“这个有用，储存备用”、“这个立即删除”、“这个未知，待决定”……你会看到，绝大多数我们从八卦新闻获得的信息将会被标记为“立即删除”，如果把大脑的这个行为比做计算机系统的话，信息作为数据通过输入系统（五官）进入大脑之后便被立即或简短处理后即被丢弃，这是一个完全没有输出的系统，也就是说没有结果产生，在计算机看来这是无效的指令，而人类之所以对这种行为乐此不疲的原因是，情感系统的产生并干扰了我们的大脑应用理性思维的判断，也就是说我们不去分析这么做是不是有意义，我们只是觉得这样浪费时间给人感觉很舒服，更重要的是，如果不这样做的话我们将很快便会疯掉（恐惧感得不到缓解）！<br>
那么说了这么多，如何才能每天做一些有点意义的事情又不是单单的只是在浪费生命的路上越走越远呢？实际上你什么都不需要做，你只是需要清楚你所做每一件事它的背后到底是什么在驱动你去做这样的事，你只需要多花几分钟想一下，每一件原本没有意义的事情都将因此而存在意义，因为意义这种东西啊它就是凭空产生的。意义这种东西它和价值还不同，它没有一个市场来定义它，所以有的人看到了它就被这些人所拥有了。--20190626</p>
<p>为什么活得这么累？因为你总是在讨好别人。（摘录）--20190625</p>
<p>醒醒，我们是专业的，我们不会笑！（摘录）--20190621</p>
<p>有一个老人以编筐为生，有一次接了一个大订单，老人只能夜以继日废寝忘食地编筐，他的儿子看着都觉得心疼，老人家终于熬不住睡着了，他的儿子为了减轻父亲的负担就帮忙编起来。老人睡醒了看到儿子在编筐，而且编了很多，老人顿时伤心透了，因为全部编错了，交不了货还浪费了很多材料，痛心疾首地说:我的儿啊，你不会编就不要瞎编。（摘录）--20190621</p>
<p>你总说你都明白，可你又怎么可能明白呢？没有经历过的人，即使嘴上说明白了，可真的到了自己遇到的那一刻还是会选择苟且偷生，所以“明白”永远都不会成为教训而并铭记，有一种是刻骨铭心的记忆，是印在灵魂上的伤痕……<br>
所以，大多数人都是可恨之人，但并不值得任何怜悯，那些对自己都不诚实的人，你应该付出代价。--20190621</p>
<p>为什么我们内心的人一旦不去照顾别人的感受，就被冠上“自私”的帽子？可是为什么我们要去顾及你的感受，你算什么啊？谁来顾及我们的感受？你值得吗？--20190620</p>
<p>人这一生啊，不要活得太认真了，否则你可能会失去很多做人的乐趣。（摘录）--20190620</p>
<p>事情是这样的，我爹（控诉）说我给他的大法电池实在不行了，一个电话刚接起来那头还在“喂喂喂”进行通信协议的确定，这头手机已经掉电关机了，所幸的是大多都是推广电话。其实吧，我心里是愧疚的，为什么这么说呢，因为当初某人明知道这个大法用的是火龙810处理器，业界有名的电老虎，但想着暂且当备用机用用撑过一段时间也就罢了，可更气的是后话就长了，长到你都觉得没勇气面对这个世界……于是我花了整整10分钟给他科普锂电池的原理，以及你的电都用在哪里了等等，最后给出他的结论是“任何手机都不是问题，问题在于使用的人要明白自己的需求是什么”，我怕他没听懂又用人话表诉了一番“你每次都是亮度开到最大，外放也开到最大，一个劲地刷抖音，能不***费电吗！”我爹，这个在人世间待了大半辈子的人，听后什么都没想，只是说“我不管，我就要一个待机时间长的！”“好吧，那你自己去选啊，选你满意的，哪个满意选哪个啊。”同志们，这句话说完还没到5分钟，人性的脆弱已经完全击溃我了。根据以往的经验，我们的老徐同志对于科技产品的认知水平绝对不会高于奶奶辈对于“理疗唱戏念佛机”的执着，看着抽屉里躺着的一堆旧手机的尸体，我的心仿佛在说“你颤抖呀，你倒是颤抖呀……”于是，它真的颤抖了，我终于还是说出了那句万劫不复的话，“还是我帮你买吧”。<br>
大多时候，你可能都没能及时意识到你帮别人其实都是在害他。我们自以为“善”的初衷到头来大概率只是画了一个别人永远都走不出去的牢笼，我在想这和一些长辈对孩子的那种“捧在手心里的爱”又有何区别？你不能因为他们老了，就跟“因为还小”找一样的借口，这到底是一种“承担责任”还是一种“不想承担责任”？人类最终是要作为“个体意识”存在的，你今天帮他们做了决定，当下他们可能会因为紧张思维的释放而感到很愉悦，可是明天呢，下一个抉择的时候呢？并不是说一个人老了，就理所应当的丧失了思维的主导权，只要你还是人，你还活着，你还有意识，你就应该拥有选择的权利，这是人与动物最大的区别。他们这代人最大的问题不是因为缺乏自信，如果说获得信息的多少最后决定了你作出的选择，但是你知道吗，他们这代人活在信息闭塞的时代太久了。我父亲做事情的时候，尤其在面对未知的时候，下意识地蹦出来的都是否定自己的话（他说话的时候是确定了的），例如我们在讨论个体与群体冲突的时候，他的结论就是个人是绝对没有能力对抗政府的，在他的脑子是定了性的，这可能基于某种不可明说的记忆，又或者是对权力的恐惧，总之是一种长期潜意识化的后果，所以对于他来说诸如“那要么我们试着玩玩吧”这类的想法是从来不会产生的，意识地判断已经彻底阻止了行为产生的可能性。如果你非要问，这种情况是如何产生的，为什么意识会被扼杀在行为产生的摇篮里？之前的我也是一味地处于那种似乎看到端倪却总也看不透的状态，直到最近他们开始肆无忌惮地封锁消息，这让我开始思考，21世界我们最重要的东西不就是信息吗，一个人有怎样的思维就会有怎样的行为，而取决于思维的则是他们对事物的认知，这种认知从广度到深度纵然会有不同，但他们都取决于你获得到的信息量的多少。21世界彻底改变的是获取认知的渠道，标志性的就是互联网的出现。反过来推算，从对传统媒体的操控转向互联网的原因不就是想要封闭人们获取信息的渠道吗，最终达到扼杀意识产生行为（选择）的目的。如果说杀戮是人类的原罪的话，那么对信息的封锁就仅次于它，人类的文明从野蛮的杀戮到意识形态的对立，矛盾随着生存条件的改善而改变，一种低层次的文明从满足生存状态的需求跨越到更高层次的那种力量是自发而不可阻挡的，外部条件或许是它的催化剂，任何一种力量，无论它有多么自视一切，都无法阻挡人类整体文明不断向前发展的趋势。这，大概就是我们正在经历的时代。<br>
回到我爹，他承担不起思想带来的这份自由是因为他拒绝拥有，我只能说我把自己对这个世界的认知慢慢地都展现给你，除此之外我们还能做什么呢？那些站在庙堂上的小丑还活得好好的呢。--20190629</p>
<p>如果说三枝夕夏是属于青春期的叛逆和活力，那坂井泉水就是成熟期的静谧和优雅！（摘录）--20190617</p>
<p>好逸恶劳<br>
#中国人最大的毛病<br>
#这不是人类的通病么<br>
#不不不，中国人是没救的那种--20190616</p>
<p>奶奶在说起往事的时候总是带着哭腔，她说你父亲已经很好了，好歹也算撑起了一个家，想想当年的苦日子，你爷爷又走得那么早，两兄弟年纪轻轻就得挑起各自的家庭，要还清欠下的钱要养活子女。你爸，有时候会跑来苦涩，说你妈只是知道自己赚钱，但几乎所有的家用一分钱都不拿出来，一个男人啊，他需要花钱的地方有多少，她说她说的时候委屈极了……至今，我都不明白婚姻对于一个人意味着什么，一个人与另一个人相互走到一起他们到底为了寻找什么弥补什么？没有人告诉我这个答案，我们的上辈子只是带着一生的不解渐渐走远，我希望我们可以活得至少更明白一些，哪怕只有一点点我也依旧想要……--20190615</p>
<p>陀思妥耶夫斯基说过:我只担心一件事，就是怕我配不上我所受的苦难。（摘录）--20190615</p>
<p>最后一个地球人 (豆瓣)<br>
https://book.douban.com/subject/10591694/<br>
提出了一种探讨“让外星人（另一个高等文明）来统治地球”会是怎样的一种情况？<br>
到底能不能让外星人（也就是一个不同的种族）来接管统治讨论的焦点在于信任问题，但反过来说也没有充分的事实证明让人类自己统治自己就是一种更好手段（至少不能说是文明的标志），让不同的种族甚至物种（类似的讨论还有机器人统治人类的情景设想）统治人类的可能性，这种前提是出现一种远高于人类文明的外来文明凌驾于整个物种之上，类似的情况设想自古以来就有，只不过那时候我们管他们叫“神”。还有一部更带有思考性的作品是《进击的巨人》，其中涉及了更多类似的情景设想。<br>
甚至是奥特曼也是啊，所以，你以为那些伟大的作品都在讨论些什么？--20190615</p>
<p>珍惜一切，就算没有拥有。（摘录）--20190615</p>
<p>一个人做一件事情是因为他很享受这个过程，所以他得到的是快乐。我不明白的是，如果一开始就很排斥这件事，那么你最终要付出多少能量去战胜因为讨厌而不得不做的情绪？--20190612</p>
<p>做男人嘛，赚多少是一回事，有骨气是另一回事，哈哈哈哈<br>
在商业利益面前，尊严到底还值几个钱？--20190612</p>
<p>当服务器一次又一次被封之后，我真想问问那群王八蛋我们到底做错了什么？即使是在封建王朝给一个人定罪好歹也得公开审判吧，而你们呢？你们都是一群阉党、宦官和特务，整体干得都是见不得人的勾当！为什么历史的车轮明明只是想要向前，而你们在干吗？你们在忙着向世界证明你拥有它……<br>
当你企图拥有一个人的灵魂的时候，这个人就会愤怒。一百万人愤怒了，因为一个人的傲慢，整个民族都处于无比的黑暗之中。--香港，20190611<br>
《旧约》是一部耶和华与以色列签下契约的漫长画卷，为了让耶和华被奉为唯一神，以色列人必须遭受非利士人灭绝的威胁。<br>
宗教有点像爱一个人，“说不出他哪里好，却谁也替代不了”。（摘录）--20190611</p>
<p>“生命流逝太快，我们都没来得及多看对方一眼。”（摘录）--20190610</p>
<p>当你在向别人描述一个问题之后，你期望得到的回答是什么？你需要的是一个 opinion 还是 solution？这是一个非常重要的概念。<br>
如果你期望得到的是一个 solution 的话，很多时候你会失望，大多数时候别人都无法根据有限的描述给出具体的解决方案，而观点就不同了，几乎每个人看待事物的观点都是不同的，他们会给出各种各样不同的观点，这会成为你最后解决问题的关键，所以最重要的是分析问题的思路而不是最终的解决方法。假设你最终是从别人那里得到的解决方法，事后你在回顾的时候，很大概率你总是带着一种不满意和怀疑的，要么你觉得这种方法不尽完善要么它只是一种 workaround 而不是你真正想要的 solution，它是自我评价的一个关键点。<br>
这种思维方式形成你处事的态度，分析、解决问题的能力，成为惯性进而影响到你整个生活。<br>
中美文化的差异是由基础教育产生的，我们可以从生活的细节中发现很多这样的场景，导致双方对事物的理解方式和处理方式的异同。正确和错误在这里并不重要，一旦开始思考和怀疑，就会产生某种意识，这种意识会影响以及扩展你思维的深度。--20190609</p>
<p>价值这个东西是由发现它的人来定义的。<br>
今日份的笔记。个人非常喜欢 Sorin 这个人，并不是他真的有多伟大云云，价值这个东西很大程度上是由发现它的人来定义的。他说的话能让我看到很多不一样的东西，能让我思考，这是一件我觉得没有在浪费生命的事情。--20190608</p>
<p>我也想在我们家地板下面埋个榴弹发射器！--电影《疾速追杀》（摘录）--20190608</p>
<p>关于 M78 文明的话题，那个可能跟大家的关系不是很大，属于个人兴趣内关于扩大知识范畴的探索，我就不贴出来了<br>
[评论]温故知新：是什么造就了中国互联网的“黑暗森林” - cnBeta 专栏 - cnBeta.COM<br>
https://www.cnbeta.com/articles/tech/854749.htm<br>
有些人可能一辈子都无法理解奥特曼为什么要打小怪兽<br>
如何看待奥特曼与小怪兽的感情？ - 知乎<br>
https://www.zhihu.com/question/63268346/answer/213088733<br>
奥特曼里的怪兽真的都是坏蛋吗？ - 知乎<br>
https://www.zhihu.com/question/49289969<br>
人类、奥特曼和怪兽的故事，不同文明的立场<br>
象征的不是邪恶，而是混沌，具体来说象征灾难<br>
赛文奥特曼 我是地球人 (豆瓣)<br>
https://movie.douban.com/subject/5041031/（摘录）--20190607</p>
<p>不是我们喜欢老设备，而是喜欢的设备都老了。（摘录）--20190607</p>
<p>中国人热衷于公共事务，但真正的参与度却非常低，他们更情愿把时间花在看热闹，而不是...<br>
同样地，中国人热衷于集体讨论这件事，但你要他们给出结论或者解决方法他们是做不到的。<br>
这就是我不参加我们小区的集体活动的原因，太多没有意义且没有意义，很多时候还带着意识形态的传播。（摘录）--20190607</p>
<p>概言之，越高级的文明越谨言慎行，因此他们之间不会有任何沟通，也就难以发生战争；相反，那些极度低级的、“未开化”的文明之间却可能由于高级文明的缄默而大打出手，不亦乐乎——比如地球和三体文明等。那么，整个宇宙“社会”的文化结构，就不是“所有人向所有人宣战”的“黑暗森林”，而是饱含幽蓝的【寂静深海】——在那里，理性的海兽们小心翼翼蜷缩着庞大的身躯，维系着可怖的沉默，生怕带起一丁点波动；而微不足道的小鱼小虾们在阳光照得到的浅海欢快地彼此撕咬着。<br>
从“黑暗森林法则”看中美贸易战的前因后果（文明的不同等级，对规则的执行等等）<br>
《三体》中的黑暗森林法则成立吗？为什么？ - 知乎<br>
https://www.zhihu.com/question/20064068（摘录）--20190607</p>
<p>最佳评论：这帮孙子每件事都做得很牛逼，除了工作（摘录）--20190606</p>
<p>朋友越来越少大概也是有原因的。每个人对自己的时间价值评估不同，可能你觉得偶尔陪伴有事相助就叫好友，而对方觉得要陪伴且照顾到情绪才叫朋友。<br>
长此以往，渐生嫌隙，但可能两个人都没变，只是不再同路，也没有足够的共同经历支撑感情。（摘录）--20190605</p>
<p>每个最大的成功都是妥善处理失败的结果。其他的成功秘诀都是骗你的。<br>
—《如何在网上卖迷幻药》--20190604</p>
<p>思维是大脑的技能和道德源于机体的自我保存的要求。--《人是机器》<br>
夜深人静，独坐观心，始觉妄穷而真独露，每于此中得大机趣；既觉真现而妄难逃，又于此中得大惭忸。--《菜根谭·九》（摘录）--20190601</p>
<p>人生是一场没有第二趟的单程旅行，也许突然有一天你会发现世界如此的。美丽绚烂。你知道这些和你没有一毛钱的关系，所有你仍旧沉浸在王者荣耀，就像反反复复反翻着垃圾桶，找着一点廉价的巴胺慰你的无聊的人生。你从未蹦过极，没有游历过世界，没有发表过一篇文章，不知道兵击，马术，赛车，艺术，音乐，之类一切有趣的东西，没有见过十几层楼的商业中心，甚至没有人记得你，除了你的股长，科长，主任，领班需要你加班的时候。后来你结婚了，多余的精力全部投入到小孩的身上，而事实上也不过是整天纠结着哪个垃圾奶粉好一点，哪个公立学校的能走后门。你实际上并不忙碌，于是生活中鸡毛蒜皮的事你都大操大办，管东管西，于是你的孩子在家里一片鸡飞狗跳中长大。最后励志要离开你们去外地奋斗。等到那一天，你独守空房，想张嘴说话却没有人听，其实没有那么多鸡毛蒜皮需你来操心，甚至你的孩子都不需要你，你才发现你其实一直实在空虚，从来就没人需要你。祥子说过，在京城拼命，要饭都是荤汤腊水的，回乡下只有棒子面！其实安逸的人，怎么会没有运气好的有钱人------他们有超级，超级，超级多的。。棒子面。（摘录）--20190531</p>
<p>你一直希望自己勇敢而真实，那么现在做个深呼吸，用猛烈的孤独，开始你伟大的历险。（摘录）--20190531</p>
<p>我不是要说做任何事情都要道德至上什么的鬼话来标榜正义，我只是觉得价值观的走向会导致很多问题，一个人你可以坏到底但请就不要以做坏事为荣，一个社会如果把那些破坏公平原则而带来私人利益的行为奉为价值观指导，那它就是坏透了。一个人可以一事无成，但不能没有原则，在原则问题上“好”与“坏”必须有明确的分界线，任何处于两者之间的模糊地带都可能导致价值观的缺失，一个没有明确“好坏”界定的社会，就像一个酒驾中的司机一样危险。<br>
就像一个处于酒驾中的司机一样危险。而我们目前的状态比这更糟糕，我们的司机不止喝了酒而且还自己戳瞎了双眼。--20190531</p>
<p>魔数(magic number)（摘录）--20190531</p>
<p>要懂一个人的脾气的前提是那个人他自己要先搞懂自己的脾气--《昨日的美食》<br>
所以我在做饭的时候绝对是恶灵退闪的--20190531</p>
<p>我始终认为生活在和平年代的人是不会去思考生死这种东西的，因为没有人逼迫他们去思考生与死的抉择。<br>
基于我以往接触到的知识范畴，包括哲学、艺术等等，我没有办法过那种生活，你看一本书或者是一部影视作品，你觉得说不来它所要表达的东西，你就感到不到它存在的意义，你会思考这是否是在简单的浪费时候和生命，对意义的探求本身决定了你做的事情的价值所要达到你的某种对未知的发现或者验证已知经验的期许，这是一种非常折磨自己的活着的方式。为什么人明明明白这其中的道理却无法摆脱呢？<br>
你又不能说无知是一种庆幸呢，谁又能告诉我如何才能最简单无知地活着？你生来不带着对这个世界的一点期许，你生来不带着一点疑问，你所面临的任何一个未知在下一秒到来的时候你就已经抛却脑后，你们是如何做到的？这是我人生中最大的枷锁，它无时无刻都束缚着我进入到所谓的俗世生活中，像那些普通的看起来非常正常不留一点表露的人那样活着。--20190526</p>
<p>这个世界上只有人在吃饭的时候会讲话！--20190524</p>
<p>《新闻编辑室》里威尔深夜躺在阳台上抽着烟背景是楼下的车水马龙，那一刻你感觉到了全世界！歌词里说“I don’t have to fear it, I want to rock your gypsy soul”，小号响起的时候，是爵士的感觉，是爵士啊！<br>
—into the mystic--20190524</p>
<p>人与狗的区别，人有自由，而狗只要有屎吃，你要打要杀那是随便的，而狗会咬主人，不是因为他想反抗或时要自由，而是得了狂犬病，在发疯而已。<br>
奴隶的金项链（摘录）--20190524</p>
<p>Sorin 在说，有的人在做事情的时候总是把错误归咎于别人，比如修不好东西怪上一个修的人搞砸了焊盘，怪制造商的设计不合理走线太烂简直业余水平，他们总是找别人的错误，这种态度时间久了会变成一种对他人的恨。这些不是问题，问题在于这些是一种感受，爱和恨是一种感受，它会消耗你很多的能量，“恨”一个东西和“爱”一个东西会消耗你等量的能量，但不同在于他们带来的不同的感受。这就好像一个搞维修的人在跟你谈情绪是什么，谈哲学。<br>
他们的文化造就了他们那辈人的性格，这种性格是一种对事物的看法和理解。个人觉得他们有很多方面值得我们去了解和思考，你会得到一些我们原本生长在固有环境下所没有的东西。例如我们在美剧里面发现，美国人在写作时特别强调“事实和观点”的差异，他们从小学就开始学习什么是事实陈述，什么是观点表达，对于前者你用可信的证据去反驳，对于后者可以自由表述。但在国内很少有这样的共识。很多你看到的是，我们总是把观点和事实混为一谈，有些人是刻意的有些人是傻傻分不清，尤其是在关于公共事务的领域，很多最后只是成为无意义的争吵。我想说很多时候不带有理想思维活着会不会很累？你一辈子总是搞不清楚为什么，你总是被说来就来的情绪主导你的思维和行为，你汲汲营营地活了一辈子老了却依旧彷徨和害怕。--20190523</p>
<p>不好意思 你是个好人，但我家猫不喜欢你。（十大分手理由）（摘录）--20190522</p>
<p>520又来了...但是也许逃不掉永远一个人的诅咒吧<br>
以前年少气盛，最容易将自己炽热如火，喷薄欲出的感情寄托在另一个人身上，恨不得剖开胸膛，让别人立马知道我的感受。<br>
现在不会了。谁也承担不起另一个人的感情寄托，这件事我明白得太晚了。（摘录）--20190521</p>
<p>在公共话题的讨论中，不经过调查的人完全有发言权，只是他们的说法没有说服力罢了。<br>
事实与观点<br>
https://www.douban.com/note/223092651/<br>
当一个人刻意进行信息控制时，就不是在求真而是在宣传了。<br>
阅读，如果是主动的，就是一种思考，而思考倾向于用语言表达出来—不管是用讲的还是写的。一个人如果说他知道他在想些什么，却说不出来，通常是他其实并不知道自己在想些什么。（摘录）--20190520</p>
<p>某个断层缝里的男性，低级趣味到极点，你们快点老吧，老了带着收音机结伴去公园拍手！（摘录）--20190520</p>
<p>个人粗浅地认为，“女性意识”是否觉醒以及它的发展方向对一个社会的进步会起到非常大的作用，同样对于家庭关系而言也起到了举足轻重的作用。这就是我作为一个男人为什么会如此关注“女权”这个问题，就目前的情况而言，我悲观地认为在有生之年尚看不到有实质改变的任何希望。#关于这个问题的具体文字描述可以在下面链接找到https://www.zhihu.com/question/266407860--20190518</p>
<p>文字的灵魂在于表达还不是交流--20190518</p>
<p>曾经看到类似这么一段文字说，大概这个世界的男孩子都是幸运的，他们无论经历多少次的失败都能爬起来拍拍身上的土重新再战；而女孩子，经历几番风雨后之后，大多都不想再去看彩虹了，也不敢去了。男人本来就一无所有啊。--20190518</p>
<p>我为什么一直都鄙视国产的东西，中国的很多企业家都不明白：做企业之前先做人。--20190518</p>
<p>恐怖源于真实，而无尽的谎言与隐瞒则比核辐射带来的影响更加可怕。（指切尔诺贝利）--20190518</p>
<p>森亮号航海见识 {SLboat Insight;}<br>
http://see.sl088.com/wiki/%E9%A6%96%E9%A1%B5<br>
我在做了什么: 我见识事物，无论大小，我学着敬意，无论伟大和平凡，所有人们的创造制造了我们身边的一切，我思考一些东西，我思考我们的时代，我思考你-我-我们的生命，有时候我也思考各种技术，我尤其喜欢思考创造，那个过程令我迷醉，我不愿意责备，我不愿意花时间怨恨，每天都可以创造一些东西，见识一些东西，即使一棵草。我不会对你说太多，但你-我想你是个古怪的人儿，如果你不幸看完了这些语无伦次的话语。<br>
每一件事，每一件物，都有她的灵魂，灵魂随着生命而来，随着生命而去，灵魂赋予了她存在的意义和价值，若她没有灵魂，许是主人的放弃或是自身的毁灭。<br>
没什么艺术可言的，要艺术，那就是用心，做烘焙很多地方需要靠细节，某一个步骤做的怎么样决定了这个东西的样子，味道。<br>
外面餐馆再好吃都不过只是不一样的食堂而已，而你自己做饭，每一顿都是米其林的感受。<br>
这个是很有趣的，比如一个生产轮胎的会去写一本美食指南，后来竟然还成了行业标准！<br>
在即将死亡之前，灵魂已经前往数据海洋<br>
学了一些皮毛 看懂了人心,学精了一些(人心是咋样的)懂了假笑<br>
2014-1-7<br>
见识最近的制图员<br>
(看你忙的都快没日没夜了?)艾玛...有一小点,(学到啥好玩的不)学毛 看懂了人心,学精了一些(人心是咋样的)懂了假笑(最近的上班时间是怎样的)太沉重了..哎 大家看的东西都不同 (要召唤制图的的话什么时候最合适呢)8-16点 18-23点 11号换班<br>
(那你看到的一般跟你一样的同龄人的梦想是什么呢)英雄联盟,(那你自己的梦呢)不知道,在懒惰和质疑中被埋在土里了<br>
应该考虑考虑舍弃，有100个想法不难，难的是放弃里面99个想法 -- 船长<br>
计划结束<br>
2013-6-2，Alex论坛计划结束，但只是“结束”，很多事情却在开始<br>
作为航行见识者感受：见识了论坛的起，论坛的生，最初的热情，开启的兴奋，和现实的一些残酷，然后是更多的残酷，猪八戒能送来不少不吃白饭的人，但是那些人吃完走的也快，最后的Alex找到了自己的至爱，不是社区不是论坛，是对它进行改造，进行推动，进行改划的那种创造感，它停在那里，Alex启动了10天js，10天CSS计划，它们一般般的进行着，像所有的十天计划一样，只是比十天泡妞计划好多了，Alex看起来没那么憎恨畏惧它们了。<br>
从红色到绿色，简洁到更简洁，所有在这期间，Alex又在找图，但又不认为自己在制图，但是这是它非凡的见识之旅，它第一次更接近的见识了除了画图软件和制图本身以外，制图所能做的美妙事情，没看错的话，他还不幸的发布了一个模板到discuz官方。<br>
论坛人数没有达到100人，幸运的，它是一个正常发生和结束事件，抛离期望的事件，但不坏，alex看起来绝不伤心，它痴迷的捉摸着它的伟大alex模板计划。（摘录）--20190517</p>
<p>微控制器在上电时状态并不确定，这造成微控制器不能正确工作。为解决这个问题，所有微控制器均有一个复位逻辑，它负责将微控制器初始化为某个确定的状态。这个复位逻辑需要一个复位信号才能工作。一些微控制器自己在上电时会产生复位信号，但大多数微控制器需要外部输入这个信号。这个信号的稳定性和可靠性对微控制器的正常工作有重大影响。<br>
阻容复位与按键复位的区别是什么？ - 知乎<br>
https://www.zhihu.com/question/21035836/answer/19153215（摘录）--20190517</p>
<p>隐藏自己的感觉和想法，到最后什么都不会成真。（摘录）--20190517</p>
<p>我听过很多都说中文博大精深，但是你不知道的是其他语言同样也深啊！为什么？因为语言是日常交流工具，作为表达而言是及其匮乏的，人类的情感岂是子言片语都能涵盖的。--20190517</p>
<p>一个表妹得过抑郁症的临床医生路过，抑郁症非要说是广义上的精神病也没毛病，但区别于普通人意识中的精神病，目前主流推测的抑郁症的发病原因是内啡肽等激素分泌失调引起的一系列精神和身体症状，严格来说应该要归入内分泌疾病。还被归入精神病学是一个历史遗留问题。<br>
因为能严重影响人的情绪和感觉的激素分泌节律和量出现了问题，然后导致人的心理生理表现异常，这个和精神疾病首先出现认知和思维问题进而影响内分泌这个因果是反的。<br>
最后简单的说一个事，因为抑郁症的心理状态是因为异常内分泌导致的，所以诸如心理治疗，劝说，陪玩，逗开心这些都是没什么卵用的～～各位可以终止尝试了，你们这样只会让病人觉得自己是一个异类，反而加重心理负担。--20190516</p>
<p>不是人间不值得，只是你遇到的某个人某些人不值得而已，你不需要看开，你需要看清。--20190516</p>
<p>在重新看 HBO 经典剧 “Newsroom” 的时候，我们得到了一些不一样感受，这些不是上纲上线的问题，可能只是某些细节上的发现，这些细节开始让我们思考这一一个话题：How to got a fight（如何与人争吵）？整个《新闻编辑室》这部剧里充满了了无休止的争吵（或者你管它叫争辩，whatever），可以说整部剧就是从这些争吵中展开的对话题的探索，管它叫一部剧的灵魂也不为过，在这里我们关注不是它的内容还是它的形式。例如一个场景，Will 和 Mac 吵架时 Will 的情绪总是很激动，但如果这场架是属于两个人的，Will 会把 Mac 带到办公室关上门，然后不停地说说，激动了对她指手划脚，你会注意到每次情绪爆发会 Will 都会停顿一下，控制自己的情绪同时给对方辩解的机会。还有一个细节，中途有人插进来给 Will 递了个报告，Will 本能地转身说了句“谢谢”，一方面情绪的外延并没有转移到另一个人身上，另一方面紧张地情绪因为停顿而得到转移，这是善于控制情绪者的本能做法，是非常值得学习的。另一个值得说细节是，Will 在每次 Yelling 之后会尝试用不同笑话来化解自己的情绪，这是一种很神奇的技巧，它好像在告诉别人“对，没错，我刚刚冲你发了火，但这只是一种表达形式，而不是人身攻击”。在双发争吵中如何避免进入对峙状态是非常重要的，请记住争吵的目的是为了从对方那里获得足够的信息来帮助你理解问题，你的目的不是“杀死对方”。你需要明白争吵的意义，同时你需要明白，很多时候两个信息不对称的个体一旦处于一场争吵之中，会由于智力水平的影响，同时受情绪本能的激化，最终导致争吵的目的不是在于寻求一种解决方法，而变成情绪的释放，这个时候你需要停下来，想想或者问问对方，你们一开始交流思想的目的是什么？某中意义上，由于个体思维的封闭性导致了思想方法的单一性，你没有办法做到说“我和你的灵魂是有交集”之类的，另一方面人类的思维是及其复杂又不具有单一性，对事物看法会随着理解程度的不同而改变，所以人类的思维是没有定论性这一说法的，它时刻都在不断地推翻自己，这种矛盾使得它对同一事物的认识不断地得到加深，理性并不是每一个都能轻松获得的能力，理性是建立在信息（对事物的认识）足够的基础上的。人类之所以区别于其他动物，是因为他们拥有一个被形式化的叫做“智慧”的东西，这种东西来源于一种思维的过程，它是一种对信息的输入、组织、理解、分辨和再创造的过程，“人与人之间的争吵”就是这种过程的一种。--20190516</p>
<p>中国恐怖片里的恐惧是因为做了亏心事害怕遭到报复，美国恐怖片里的恐惧是变态杀人狂、是无差别杀人--20190515</p>
<p>活着最大的感觉是什么？是恐惧。--20190512</p>
<p>小时候还无法获得足够信息的时候，印象中的美国人走在大街上，左手一包万宝路右手一把点45，看谁不爽就崩了谁，那真是非常令人恐惧的。长大后才明白，大街上拿着枪的如果不是普通人，而是穿着一群群黑制服的，而那种恐惧感却一分都没有减少。<br>
只要你一不小心说错话做错事了，你就要被崩了，--20190512</p>
<p>如果把大多数人的状态<br>
称为常态的话<br>
我<br>
是个变态<br>
—《一人之下》<br>
这段话让我从搜索引擎带入到对“群体性孤独”的思考，包括对孤独理解的各个方面。<br>
#当一个变态清楚地认识到自己是个变态的时候才令人毛骨悚然，因为他会学会隐藏。<br>
米娜桑，我就是这种变态。[嘿哈]--20190511</p>
<p>当社交恐惧成为常态：如果可能的话，请不要和我说话 | 读药<br>
https://posts.careerengine.us/p/5c3a9c1e8584285aaf8128cb<br>
我认为孤独是人生的常态大多数时候 我们不是渴望朋友 而是渴望他们打破生活的无聊我们不是寻求爱情 而是寻求一个随叫随到的陪伴 欲望是一切关系的起源我有时需要这种欲望大多数时候却想抛弃孤独不是贬义词 它让生活不被除我之外的任何人操控它让我在沉默中爆发或许也让我在沉默中安详死亡我喜欢偶尔的吵吵闹闹却更喜欢在孤独里前进的自己<br>
作者：生鱼片和沙拉酱<br>
【TED】心理学：群体性孤独（中英双字）_哔哩哔哩 (゜-゜)つロ 干杯~-bilibili<br>
https://www.bilibili.com/video/av3361151/<br>
曾经有一晚下班回家，在收音机听《东吴相对论》，那两个胖子说：内心不够丰富的人是无法独处的<br>
叔本华所说的孤独，应该是一种享受，一种经过利弊权衡后的理性的选择。这里的庸俗，指的是在人群中丧失自我，而进行一些无意义的活动。<br>
群体性孤独<br>
孤独是人生的常态吗？ - 知乎<br>
https://www.zhihu.com/question/26575446（摘录）--20190511</p>
<p>一个人最荣耀的时刻是战胜自己的时候，而不是打败别人。--20190511</p>
<p>情绪是管理自己的不是控制别人的。--20190510</p>
<p>社交网站上，越实际的问题越没法引起他人的共情。（摘录）--20190510</p>
<p>现在的小孩子对大人没有敬畏之心。我不知道这种情况是让事情变得更好还是更糟。往好的地方看，大人与小孩间的距离变近，亲子关系无疑更得更容易深入，但从另一方面说，大人与孩子间距离的度该如何把握，一旦距离消失，关于两者的身份认同就会产生偏差。<br>
我记得自己小时候是非常怕父母的，被亲近的人责备，尤其是父母是个人关于童年里难以磨灭的印记，的确这其中有一种类似权威的力量，它们从小为我们界定是非和价值。小时候父母的东西就是父母的东西，我是绝对不敢翻的，那个时候是有一种恐惧存在还不是告诉你“那叫尊重”。--20190510</p>
<p>自恋型人格障碍的特点，就是没有「你」「他」，只有我和我个人意志的延伸；反社会人格障碍没有一点同理心，一切善意都是表演和精神控制，并乐在其中。（摘录）--20190508</p>
<p>加藤迷离鸭--20190507</p>
<p>听加藤米莉亚的歌有10年了，看着她从当初的小太妹变成现在的……呃……老太妹，唯一不变的是对她歌声那份的喜爱。10年中，她的歌曲曲风变了又变，有人说她讲R&amp;B曲风和欧美元素融入了现代流行歌曲，早期和清水翔太合作时将两种风格浑然融为一体，《love foever》一出来的时候就大火（一直觉得翔太的声音酷似杨坤，呵呵）。歌曲的表达从早期对热恋的描写到后来无尽的思念，随着时间的不断推移她开始融入了许多自己对生活的理解，--20190507</p>
<p>有一次去朋友公司楼下等他下班，他出来的时候很惊讶地对我说：“原来是你！！！我们保安说，楼下大堂坐着一个人，一边听音乐，一边点头抖脚，嘴巴还一张一张跟着动，就差没唱出声音来了，他这辈子从来没见过一个人听音乐能听成这么开心的！”我说，“怎么样，怎么样，有我这样的朋友你一定感到很荣幸吧！”他说，“个鬼啊，还好没跟他们说你是来找我的……”--20190507</p>
<p>show them what crazy can do（摘录）--20190506</p>
<p>这部片子让我看的落泪了。超级大坏蛋和他的死对头大都会英雄一样一出生就被父母放到了救生舱发射到了地球。英雄降落在了富贵的家庭，而大坏蛋落在了监狱里被一群囚犯当宠物养大。英雄是从小就有一张英武的脸上长着屁股下巴的男士，身披斗篷，外穿内裤--电影《超级大坏蛋》--20190504</p>
<p>作为一个悲剧人物，连吸气呼气都是一种错，又何况当众表演呢<br>
我是个坏人，请不要欺负我！（超级大坏蛋）影评<br>
https://movie.douban.com/review/4588618/<br>
小孩的心理，不管家庭背景如何，到哪都想讨别人的喜欢，即使是捣乱，不过是想以某种特殊的方式讨好你而已。<br>
生理年龄上称自己为长辈的人总是以一种高姿态的偏见试图纠正我们：动画片不过是给小孩子看的玩意儿。可是我要告诉他们，你们连小孩子看的都看不懂！（摘录）--20190503</p>
<p>你的世界大不大不在于范围，而在于你爱它的深度。（摘录）--20190503</p>
<p>世人都是奸佞圆滑的小人啊，他们一边假装明白了一些大道理一边又妄弃所有真理得活着。我可就惨了，我他妈真的信了那些道理，现在，现在他们只是觉得我是个傻子！<br>
他们明白道理却从不按照道理去做--20190430</p>
<p>我和你不及黄泉，无相见。<br>
望各位一双明眼，一生活得清明。（摘录）--20190429</p>
<p>张无忌告诉我们如何把一个外来企业一步步变成一个家族企业！--20190428</p>
<p>仔细一想，其实古代的宝塔其实是最早的超豪华型 loft，而且这种户型几乎完美，不仅占地面积小而且面朝八方，结构上尖顶、防风、防晒，且冬暖夏凉，简直完美得不要不要的！鄙人有个梦想，有生之年要是能在宝塔里住上一段日子，那这个残念也算是了了啊！--20190428</p>
<p>每个人都希望可以不用脑子得活着，可那叫活着吗？--20190426</p>
<p>有人问，男人为什么老是死性不改？男人要是改掉死性了，那就真的说明他死了。--20190426</p>
<p>世上哪有Happy Ending这回事儿，Ending本身就够悲伤的了。<br>
我酒量雖然不好<br>
但我有一喝多就能看見你的超能力。<br>
长大是一件很悲伤的事，长大意味着我们明明知道一件事情是错的，却还是在做这件事。<br>
故事贩卖机 驯兔记 真人版演绎1 cut_哔哩哔哩（摘录）--20190425</p>
<p>偶然看到了一篇关于”如何欺骗AI算法的可行性探讨的论文“，联想到现在遍地都是的监控摄像头，我们开始思考“恐惧是不是很大一部分来源于信息的不对称”？政府和人民的平衡点应该在哪？致使这种不对称的来源如果是其中一方刻意而为的，我们又应该如何应对？<br>
很多人都不明白，学习不是创造，死记硬背得来的东西终究只是皮毛，努力不是方法，--20190425</p>
<p>感情这种事，可遇不可求。可又谁能明白，即使遇到了也是不可求的。罢了，罢了。（摘录）--20190424</p>
<p>剧中有一个画面，纪晓芙在杨不悔小时候哄她的时候给她买了两个糖人。<br>
后书中有曰，杨不悔道：我的脾气很执拗，殷六叔是我第一个喜欢的糖人儿，我再也不喜欢第二个了。<br>
如此至纯的感情怕只现于书中，而世间鲜有。总想说，有时间需把金庸的书都拿来拜读一遍，却又怕明白过早，到头来离人世已也渐远，却又罢了。--20190424</p>
<p>太爽了，跑到筋疲力竭，跑到天昏地暗，跑到这个世界的尽头！<br>
人生下来就没打算活着回去，死又何惧？--20190424</p>
<p>我跟我爸说，他妈（我奶奶）今晚出去社交了，说是要通宵念经到明早！特地让我告诉她儿子一声，免得又打电话找她。我爸就埋怨说老太太一把年纪了还学年轻人通宵？赚几个钱有那么重要吗？然后他就说他特不理解……我说，这还不简单啊，你妈（我奶奶）她无聊了！<br>
这个世界上有两种小孩子，一种是你放他在地上，他可以独自一个人玩到日落；另一种是一旦你留他独自一个人，他能给你哭到日落。--20190423</p>
<p>那个年代偶像这个词还没有被那么频繁地提起，人们提起他们的时候更多的称他们为歌手、singer或者演员，就像其他不同的专业人员一样，唱歌就是一个歌手的专业技能，除此之外他们和我们普通人一样，你看站在台上的 Freddie Mercury 和你一样穿牛仔裤和背心，留着大胡子甚至还有一口黄牙，--20190423</p>
<p>我要宣誓我对决定我的头发长短拥有绝对的管辖权！<br>
这个世界上有两种小孩子，一种是你放他在地上，他可以独自一个人玩到日落的；另一种是一旦你留他独自一个人，他能给你哭到日落。--20190423</p>
<p>吃别人做的菜你最多会感觉到好吃，而吃自己做的菜你能感觉到幸福！<br>
好可爱。。。大概是我梦中情人的样子，可惜我醒着，醒着的我只是个什么也办不到的小辣鸡。。--20190422</p>
<p>我好酸，难道我是只柠檬？（摘录）--20190421</p>
<p>当你懂得男人的时候，你会发现一个男人真正的魅力是当他专注在一件事情上的时候，这种从骨子里透出来的浪漫使得他变得无比得充满热情，当他谈起喜欢的东西时，他全身都散发着无比的光芒，那种感觉就好像在告诉你“这个人已经不枉此生了”。<br>
当你开始（YouTube Keanu Reeves Shows Us His Most Prized Motocycles)--20190421</p>
<p>只有那些畜生老板才会自私到给什么996 、855叫好，这些人真的坏透了，我们是人不是牲口。还有被当牲口的竟然觉得这是合理的，因为你拿的多所有就活该加班，如果按照这个道理的话领导们根本不用回家了，直接为公司卖器官就好了。只有那些真正没脑子的人才会为那些不合理的制度叫好，奴隶的下一代只会比奴隶还不如，知道为什么吗？因为它们世世代代活在恐惧之中，永世不得超生。--20190420</p>
<p>当他们开始对付我时，再也没有人能为我说话<br>
这句话小时候看过真的是记忆犹新啊（摘录）--20190419</p>
<p>Back in time, When I was young and stupid, now I'm just stupid.（某个 YouTube 视频）（摘录）--20190418</p>
<p>人活着要有勇气“诚实地表达自己”（摘录）--20190417</p>
<p>道德也好价值观也好，是你用来要求自己的，不是用来要求别人的。<br>
为什么我从来不看国内的影视剧和综艺节目，因为国内的媒体他们没有一点社会责任心，哪怕是一点也好，没有，他们根本就配不上“媒体”这两个字。--20190415</p>
<p>我要向我妈提出主权争议，具体要求是，她必须归还包括阁楼一间房的使用权以及我的垃圾桶神圣不可侵犯的权力！--20190414</p>
<p>#剧作#第1点：让妻子接电话，电话内容全部隐掉，呈现妻子的表演，并描写夫妻间的感情。第2点：24分钟才出现核心道具“绿皮书”。第3点：公路片类型。第4点：到35分钟，音乐起，镜头从欢笑的人们摇到孤寂的一人。第5点：多来一条书信的线，也是一条情感变化线。第6点：43分钟，小人物开始反击，第7点：46分钟，黑人扳回一局，第8点：48分钟。意大利人解决问题独特的方式。第9点：50分钟，开始敞开心扉。第10点：黑人与白人不平等。第11点：一起写信，推进故事，情感段落可视化，通过写信。第12点：重音起，黑人被拒。第13点：75分钟二人出现矛盾，第14点：93分钟，雨中吐露真心。第15点：100分钟。黑人与白人差异上升为兄弟情来化解。第16点:黑人为白人开车，大反转。--《绿皮书》<br>
作为一部融入音乐元素的公路片，你仔细听，它是有旋律和节奏的<br>
每一次剧情的转折，在不同配乐的转乘，同时变换了一个一个场景的节奏，这样的剧本太妙了啊。（摘录）--20190413</p>
<p>呸！我们男人都是先讲道理再动手，对于不能讲道理的直接动手。--20190412</p>
<p>泪目啊～我们老是说缺少沟通，可是你真的明白什么叫沟通吗？所谓有效的沟通是建立在相互地位平等的前提下的，又有多少人明白什么是平等啊！在中国社会简直就是最大的灾难！--20190412</p>
<p>即使我没有办法感受到世人的那些所谓世俗的幸福，但我希望你们此刻是真的拥有那种幸福。--20190412</p>
<p>我以前一直不明白，贵金属和碳晶石做成的戴在手指上的圆环有什么好的，直到我看到这个制作的整个过程。这个世界上任何东西的意义和狭义上的价值都是人为赋予的，人类的劳动创造了价值，但价值的含义对不同人来说是不一样的，在商品化社会我们很容易物化一个东西的价值，但却鲜也有人看到它的真正意义。对于制造它的人来说，每一件作品都是艺术品；对于另一些人来说，你爱我有多深克拉就有多重；对于一段感情来说，这份圆环锁住的是两颗心的相互信任。<br>
https://www.youtube.com/watch?v=MgnlbDVuPdg--20190408</p>
<p>任何一段感情都会越到问题，可相爱的两个人就是明知道放弃是最快的解决问题的办法，却还是想堵一堵运气。所以啊，你遇到的或许不是一个百分百对的人，而是愿意和你一起，把两个不太行的答案凑成满分的恋人。<br>
Find someone you can trust, then trust.<br>
--电影《史密斯夫妇》（摘录）--20190406</p>
<p>根据网上的拆机评测：华为请的已经不是水军而是海军了。“来自政府的垄断性支持成就了这个牌子，暴利反而使它的质量越来越糟糕”<br>
一个企业靠的不是实打实的产品和技术，而是铺天盖地的水军和对权力的倚杖。--20190406</p>
<p>女人是这个世界上唯一一种带着无知活下去的物种。--20190406</p>
<p>跟泛泛之辈聊天就是在浪费他人的生命，这不是清高，实在没有价值。--20190402</p>
<p>活着的痛苦来源于：一边搞不清楚自己要什么，一边又自以为明白别人要什么。--20190402</p>
<p>游戏《奇迹人生》里的 Claire 说她不相信任何人，她说 Everybody lies,no exceptions. 游戏结束我都不明白它要表达的意思是什么？直到《豪斯医生》里一句平常的话给出了答案:It’s not what people say, it’s what they do.<br>
人，这种高级动物，说的和做的很多时候表现出来的不是一回事，德波顿在《爱情笔记》中提到“语言以其稳定性掩盖了我们的优柔寡断”，也就是说语言是无法简单的描述一个人的思维过程的，思维是动态的，而语言作为交流工具它是一种结论性的输出。如果语言是片段，那么行为就是结果。所以是不是可以通俗地说“语言作为表达方式具有本质上的不可靠性”？--20190401</p>
<p>我不渴望语言，我想要的东西确实存在，那一定不是希望互相理解，希望友好相处，希望待在一起之类的事。我并不想让别人来了解我，而是想去了解，想去明白，想弄明白之后安心度日，得到一份平静。因为一无所知这一点令我极其畏惧，想要完全理解什么的是个极其自以为是独断专行且傲慢的愿望，真的很讨厌令人厌烦，怀有那种愿望的自己简直恶心到无可救药。可是如果……如果彼此都有这种想法的话，把那种丑恶的自我满足相互强加给对方，如果存在这种相容的关系的话……我了解那种事情是绝对办不到的，也知道自己难以企及那样的东西。即便如此，我也……我也…我也想要真心 by大老师（摘录）--20190401</p>
<p>It’s not what people say. It’s what they do.<br>
—剧集《豪斯医生》（摘录）--20190401</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于恐惧]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/about-fear/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/about-fear/">
        </link>
        <updated>2019-09-29T04:45:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我们之前提出了一个问题，但并没有回答它：</p>
<h1 id="人的恐惧到底来源于自身还是外部环境">人的恐惧到底来源于自身还是外部环境？</h1>
<h2 id="1-对攻击性的解释">1. 对攻击性的解释：</h2>
<p>人具有一种无意识的死的本能。人具有一种自我毁灭的无意识愿望。但是，一个具有健康人格的人是不会伤害自己的，所以这种自我毁灭的冲动就会无意识地转向外面，以攻击别人的方式表达出来。另一种解释，当人要达到自己目标的行为受阻时，就会产生攻击行为。一个处于巨大的挫折体验中的人，就可能出现比较持久的攻击行为。在大多数情况下，人并没有意识到自己攻击行为的真正原因。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们之前提出了一个问题，但并没有回答它：</p>
<h1 id="人的恐惧到底来源于自身还是外部环境">人的恐惧到底来源于自身还是外部环境？</h1>
<h2 id="1-对攻击性的解释">1. 对攻击性的解释：</h2>
<p>人具有一种无意识的死的本能。人具有一种自我毁灭的无意识愿望。但是，一个具有健康人格的人是不会伤害自己的，所以这种自我毁灭的冲动就会无意识地转向外面，以攻击别人的方式表达出来。另一种解释，当人要达到自己目标的行为受阻时，就会产生攻击行为。一个处于巨大的挫折体验中的人，就可能出现比较持久的攻击行为。在大多数情况下，人并没有意识到自己攻击行为的真正原因。</p>
<!-- more -->
<h2 id="2-自由意识与决定论">2. 自由意识与决定论：</h2>
<p>人的行为是环境影响与人所积累的经验的结果。</p>
<h3 id="如何解释">如何解释：</h3>
<p>恐惧是一种意识而不是一种行为 --&gt; 意识决定行为还是无意识决定行为？ --&gt; 弗洛伊德对无意识力量控制的假设 --&gt; 认知心理：很多信息的加工是在意识之下的水平上发生的 --&gt; 恐惧的产生受外界信息来源与加工方式的影响，恐惧在很多情况下是在意识水平之下发生的。</p>
<h3 id="受什么影响">受什么影响：</h3>
<p>信息的来源 &lt;= 渠道</p>
<p>信息的处理方式 &lt;= 思维</p>
<h2 id="3-有关防御机制中的替代">3. 有关防御机制中的替代：</h2>
<p>防御机制是人在处于焦虑感时，自我处理非预期想法和欲望的方法。替代将攻击性导入一个无威胁的目标物。当无法将冲动付诸于实际目标的时候，人会选择一个无威胁的目标物作为替代，比如生老公气的时候转向孩子发怒，这样会带来其他问题，但是向威胁小的人发怒，可以避免不被接受的想法被意识表达出来。弗洛伊德认为，人们的许多不合理的害怕或恐惧，都不过是象征性替代。替代只是防御机制中的一种。</p>
<h2 id="4-结论">4. 结论：</h2>
<p>恐惧的产生是因为人具有一种无意识的死的本能，这种本能以攻击性的方式表达出来，一旦这种冲动无法得到释放，人就会处于焦虑感之中，为了缓解这种焦虑感，人就会寻找一种象征性的替代。恐惧的产生受外界信息来源与加工方式的影响，恐惧在很多情况下是在意识水平之下发生的。</p>
<h2 id="5-题外话">5. 题外话：</h2>
<p>一切营销都是指向人的无意识状态（网摘）</p>
<h3 id="为什么学心理学">为什么学心理学？</h3>
<p>因为想要知道为什么。明白人的各种心理情绪产生的原因，可以让自己免受心理问题永无止境的折磨，达到精神上的真正自由。最明显的一点是，你不用再问自己这样的问题「我为什么会这样，我明明不是这样的」，如果你已经有了这些概念，你就有了寻找答案的能力，而不是自责。</p>
<h1 id="参考">参考</h1>
<ul>
<li>[1][美]Jerry M.Buiger[M].美：中国轻工业出版社，2019</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于保险行业]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/about-Collectivism/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/about-Collectivism/">
        </link>
        <updated>2019-09-12T04:27:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h1 id="第一部分国企文化中的集体主义概念与形式">第一部分：国企文化中的集体主义概念与形式</h1>
<h2 id="背景">背景</h2>
<p>一个偶然的机会，我花了三天的时间参加了一个国企的培训，培训的主题是有关培养保险行业的从业人员。一开始我以为这仅仅是一场关于「如何贩卖恐惧」的营销速成班，但是作为一个观察者的身份介入后，我发现了更多令人思考的东西。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一部分国企文化中的集体主义概念与形式">第一部分：国企文化中的集体主义概念与形式</h1>
<h2 id="背景">背景</h2>
<p>一个偶然的机会，我花了三天的时间参加了一个国企的培训，培训的主题是有关培养保险行业的从业人员。一开始我以为这仅仅是一场关于「如何贩卖恐惧」的营销速成班，但是作为一个观察者的身份介入后，我发现了更多令人思考的东西。</p>
<!-- more -->
<h2 id="组织">组织</h2>
<h3 id="形成前提">形成前提</h3>
<h4 id="人员组成">人员组成</h4>
<p>据初步了解，人员来源主要来自以下几个方面：</p>
<ol>
<li>通过各种宣传途径的社会招聘</li>
<li>亲缘关系的推荐</li>
<li>自主报名<br>
其中大部分人员来自于第一种途径，这意味着人员的来源是严格受控的，他们是通过社招的方式进行了初步筛选而来的。</li>
</ol>
<p>人员的组成类型根据后来自我介绍中的了解，来自各行业的从业者，大部分处于失业或者待业状态，从原来的个体从业者到自由职业者甚至包括家庭主妇，共同的特征大概都属于经济下行中的失意者。</p>
<h4 id="集会">集会</h4>
<p>集会的主要形式采用统一授课的方式。课程由三天组成，在规定的时间规定的地点进行。<br>
由于我是突然加入的，但个人认为在这之前其他人一定与组织者存在了部分协议，其中可能包括签订某些书面协议以及缴纳保证金。组织者会告诉你这是一系列课程的第一部分，据我后来了解这一部分只是单纯的关于理念的宣讲。第二部分是关于培养集体意识的，是实际的行动，内容将会进一步扩大，包括以军训的方式参与授课和统一的服从化管理（这一部分属于集体同化个人意识的范畴，目的在于进一步消灭个人主义，进而形成集体意识），并许诺完成课程后给予金钱上的回报。</p>
<h3 id="形成要素">形成要素</h3>
<p>这一部分的内容包括集体主义形成过程中的几个共有特征：</p>
<h4 id="口号">口号</h4>
<p>要求有统一的口号和手势。所有的语言和动作在集体主义里都是一种心理暗示。课程的第一堂课会首先给你明确这一概念。例如这里所谓的授课老师告诉你问候的方式是「鼓掌三下」然后大声说「好」，然后她会将这个概念在每一堂课的开始给你带入，目的是同化你认同这一行为。</p>
<h4 id="着装">着装</h4>
<p>对着装有统一的要求。例如这里的课程第一天就要求穿不是非常严格的职业装，上装必须带有领子。第一天或许执行的人员并不多，他们对这个要求并不严格，但是之后第二天会更近一步要求这个规范，甚至开始排除异己者。如果你不安要求来，就会强制把你除名。</p>
<h4 id="符号">符号</h4>
<p>统一的符号认同。每一个集体主义形成都会有一个象征意义的符号作为代表。这里的符号是其公司的司徽，但由于是初步培训阶段，关于这部分并没有做过多的要求。</p>
<h4 id="纪律">纪律</h4>
<p>统一的纪律要求。这里的纪律是以课堂纪律为依托形式的，组织者要求集中把手机放到同一个地方，她会在上课期间观察每一位人员的听课情况，并不断制止违反纪律的人员，后来甚至出现了直接把一位因为上课玩手机的学员给除名的事情。「除名不听话的人」是维护纪律的必要手段，惩罚必须出现以警示其他人，排除异见者是形成集体的必要条件。</p>
<h4 id="封闭">封闭</h4>
<p>封闭的环境。营造相对与外界封闭的环境，包括物理地与外界隔绝，上课不准玩手机，室内授课的形式就营造了一种不被打扰的封闭环境。</p>
<h3 id="目的和诉求">目的和诉求</h3>
<h4 id="参与者">参与者</h4>
<p>组织者会给参与者灌输统一的诉求，这种诉求往往是非常粗暴且具有刺激性的，例如许以丰厚的金钱奖励。它的说服方式包括（以保险行业为例）宣扬其正规化以及对可行性的说明，并用具体的实例来进一步说服，例如让成功的销售人员来分享个人历程。</p>
<h3 id="组织者">组织者</h3>
<p>组织者是集体主义最大的受益者，其目的就是通过发展成员的方式追求利益的最大化，手段主要利用资源分配的层级化进行资本上的剥削，当然由于部分分工的不同，具体的实现方式也会不相同。</p>
<h3 id="影响">影响</h3>
<p>集体主义思想的构成要素：</p>
<ol>
<li>传统</li>
<li>信息的不对等<br>
中国的传统思想过于宣扬集体主义从而导致专制思想的滋生，对于统治者而言集体主义无疑最容易形成步调一致的力量。长期处于集体主义中的个体会逐渐磨灭对于个人力量的潜在意识，一切以集体利益为重的大环境是以牺牲个体为代价的，压抑中的个体以承担苦难的方式艰难生存，人性不断被摧残，懦弱逐渐取代了反抗。</li>
</ol>
<p>另一个面，社会的封闭阻碍了信息对等传播的渠道。信息的不公开化导致了认知的停滞，人为的控制信息传播渠道使得少数利用集体主义获利者大行其道，他们控制了信息的传播和导向，甚至主导了整个社会的价值观。</p>
<p>集体主义最大的作用是容易形成统一的力量去集中干一件事情，但最大的危害往往也在于此，集体的成败往往依赖于领导者的个人智慧，这方面不乏也有好的例子比如新加坡，但从大方向看领导者一旦犯错误其代价是巨大的，它将直接导致整个集体蒙受巨大损失，最直接牺牲的是个人的利益。任何过激行为都可以被个人以集体利益的正当理由作为逃避责任的方式，集体是滋生作恶者和满足个人欲望最天然的土壤。</p>
<h1 id="第二部分我了解的保险行业">第二部分：我了解的保险行业</h1>
<h2 id="关于说服的方式">关于说服的方式</h2>
<p>让我们用保险销售的专业培训流程来看一下他们是如何进行说服的：</p>
<p>首先他们会提出并逐一化解你的疑虑。宣讲人一般是行业中的<strong>成功人士</strong>作为典型，这个背景是很重要的，成功学一个很重要的地方在于崇拜。这个在销售上的成功人士一上来会用很大篇幅给你<strong>描述自己的生活</strong>，目的是产生一种亲近感令你放松戒备，越贴近你的生活琐碎效果会越好。这个时候的主讲人往往会是女性，她会用讲故事的形式展开，然后进一步给你<strong>抛出疑虑</strong>，对于一个销售新手来说进入行业的三大困难是：没目标、没客户、没方法。然后她会给你<strong>一一化解</strong>，没目标怎么办，定目标。主讲人会谈到自己的工资是如何从一个基点一步步上升的，公司是如何制定个人销售目标并奖励完成者的，重点描述成功之后的荣耀。没客户怎么办？销售从亲人开始扩大到邻居，然后是圈子中部分有钱有地位的熟人，甚至这一屋子听课的人都是她的市场。没方法怎么办？强调他们拥有一系列的专业培训，这个涉及到后面关于销售专业化流程的内容，一般第一堂课会跟你天花乱坠地描述整个职业前景，其中包括从业带来的收获，巨大的资金奖励以及个人荣誉带来的满足感，晒各种活动，告诉你可以边旅游边工作，总之给你一种美好生活的愿景，告诉你<strong>成功是有方法的</strong>。</p>
<p>关于<strong>专业化销售流程</strong>的概述。这个时候会换一个男讲师，目的是给你一种专业和理性的感觉。首先会强调它的专业性，和你解释与实体销售的区别。进而提出大众对行业的认知，告诉你如何做购买心理分析。最后提出专业化销售的九大流程，具体谈到如何收集客户资料，如何进行说服的技巧，如何寻找购买点以及如何深入了解客户的购买心理，最后执行销售流程。</p>
<p>接下来是具体到销售面谈中三讲的技巧。第一步是开拓客户，保险公司都会有一个关于客户资料库，首先是筛选具有购买力和潜在购买意愿的目标人群。接下来是电话或者实地访谈，通过初步接触将目标客户进行大面积的筛选，根据实际购买意愿标定不同的执行等级，最后对最有可能达成销售的人进行实地面谈。面谈的内容即三讲的含义包括：讲自己、讲公司、讲保险三个方面。讲自己的经历，包括为自己家人购买了多少保险等等，目的在于产生认同，博取对方情感上的倾向。讲公司的内容包括，历史久、规模大、品牌响、经营稳、服务优等等。讲保险的目的在于提出观念，往往是先摆出生活中的疑虑，保险业目前贩卖的最大恐惧来源于两个：一是环境污染和意外事故对于健康的恐惧，而是人类对于变老的恐惧（这个是寿险主要诉求依据），用说理的方式来达到目标客户的认同，进而抛出保险是一种解决方法的结论，激发客户对保险购买的需求，为促成销售做铺垫。</p>
<p>关于<strong>准客户的开拓与约访</strong>。这里保险公司会渗透各种渠道来收集关于客户的资料，其中比较值得一说的是关于缘故市场和社交文化这方面。缘故客户开拓的宗旨是：好东西要与朋友分享。他会用「好东西」这一概念（会给你讲个关于「朋友的保险买晚了」的故事）化解你关于亲缘市场的道德疑虑，让你觉得这是在帮助别人顺便赚了钱。将交际作为渠道资源转化为利益，具体的实现在于渗透各种本地的兴趣爱好群体，与他们一起参加活动，这是扩大圈子资源的方式同是也是植入保险概念的过程，带有明确目的的一系列操作，任何只要是人群集会的场所都是目标市场。</p>
<p><strong>以上就是一个保险销售人员销售培训的大致过程</strong></p>
<h2 id="关于保险销售的实例">关于保险销售的实例</h2>
<p><strong>健康险销售逻辑</strong></p>
<ol>
<li>
<p>主张产品解说，促成及异议处理</p>
</li>
<li>
<p>产品主要诉求依据</p>
</li>
</ol>
<ul>
<li>
<p>健康受到各种威胁，比如水、空气污染（恐惧的来源）</p>
</li>
<li>
<p>用数据说明重大疾病发病率逐年上升（进一步恐吓）</p>
</li>
<li>
<p>治愈率越来越高（用数据说明，给你希望）</p>
</li>
<li>
<p>治疗费用也越来越高（提出问题，并告诉你我们某产品很便宜赔付却很高，提出治疗费用至少要 30 万，这里暗示产品的保额是 30 万）</p>
</li>
<li>
<p>发病率越来越低（平均 39.4 岁）</p>
</li>
<li>
<p>分析 30 万治疗费用如何而来（提出各种易见的可能性，然后给你逐一否决）：</p>
<ul>
<li>社保：越是大医院报销比率越是低，自付率高达 50%</li>
<li>投资理财：不稳定，而且不解燃眉之急</li>
<li>个人积蓄：不稳定，难以长期坚持且财富贬值</li>
<li>借钱：不可靠，没尊严</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>抛出结论：从你交付第一笔保险费开始就已经拥有了一笔 30 万的保障</p>
</li>
</ul>
<p>整个专业的流程大致描述为：健康是自己的 --&gt; 健康受到威胁 --&gt; 三高一低现状 --&gt; 治愈率越来越高但费用也越来越高 --&gt; 提出最佳解决方案</p>
<h1 id="第三部分宣讲过程中的一些笔记">第三部分：宣讲过程中的一些笔记</h1>
<p>以下是个人在本次培训过程中随堂产生的一些想法，本部分全部属于个人观点的表述，语言组织比较凌乱，只是表达不在于是非价值判断：</p>
<ul>
<li>如果这个行业的钱真的这么好赚？为什么还需要这么多人来分（本期学员一个教室有 60 人）</li>
<li>保险是一种恐惧诉求</li>
<li>当社会财富不断贬值，对生存的恐惧高过其他任何事，人们还是选择购买保险吗？是否一个安定的环境才是保险这种形式存在最佳的土壤？那么现在我们还在期待什么？</li>
<li>不断地吸纳人进去，由个人去进行各种集资，然后分红，这不是传销的行为吗？什么是所谓的合法集资，什么又是所谓的合法传销，什么是合法，什么法？合哪个法？合谁的法？</li>
<li>国有企业市场化之后，是如何依据原有的背景继续吸纳社会资金的？整个行业，一系列的运作化最终利益的分割又是怎样一个形式？（这其实是一个很大的话题，普遍的认识是，中国的国有企业占据了 80% 的社会资源，这导致社会巨大的财富变为国有资本，国富民穷就是这么来的。如果取消国有企业的特殊地位，采用完全的市场化，资本流入正常的社会流通环节，那么中国人的普通工资至少可以翻一番。）</li>
<li>整个国有资本是如何通过强大的资本垄断能力控制整个社会经济的？（这又是一个很庞大的话题可以单独讲很多）</li>
<li>不确定的意外发生来自于复杂的社会环境，但最后是否还是取决于你的选择权？是否自己的选择凌驾于整个社会环境？问题是恐惧到底源于内心还是外部环境？把外部环境放大给你看，就是保险在做的事情，是在贩卖恐惧。</li>
<li>保险没有教你如何面对恐惧，而是把它看成一种实实在在的压迫，一种你无力反抗的压迫，我不认为这是一种解决问题的方法。</li>
<li>我认为保险是存在阶级需求这一属性的。</li>
<li>养老到底应该是谁的责任？是社会的责任，不应该是个人，也不应该是家庭的责任。</li>
<li>贩卖保险就是把恐惧拉出来放到你的面前，让你感受它，害怕它，畏惧它，然后购买一份安定；而不是让你面对它，教你如何理解它，战胜它。</li>
<li>恐惧来源于贪婪？来自于你什么都想要。</li>
<li>保险业是否发达，是否能用来判断一个社会的成熟程度？并不是，保险如果作为一种社会福利，那么是能否说明一个社会的文明程度的，但如果商业保险越发达是否说明这个社会本身的环境处于一个不安定的状态？人们依旧生活在寻求安定恐惧中。</li>
<li>他们举的例子都是代表社会财富的成功者。成功者就像一个普通人的行为指导，是一种愿景化的形象符号。就好像你这么做，也能和他们一样，这就是关于成功的定义，是一种对安全的假想。</li>
<li>中国的保险业现状不是一个基于人性发展产生的行业，它不是物质上升后具备信息渠道对等而产生的自然需求，它不是一个正常的模式，而是用销售人员去把需求放到潜在客户面前。之所以说其非人性，是因为它不符合事物发展的自然逻辑，也就是说需求在不具备其产生的条件下就人为推动发生的，所以它是一种在外在影响下作出的它断行为。</li>
<li>可是我看到的是大谈年收入百万的人，却站在讲台上跟你讲情怀，整体的气质和其收入所处的阶层存在比较大的落差，这给人一种社会以及阶级和文明如何脱节的感觉。<br>
这种方式（指利用渗透各种社会群体开拓准客户的方式）和对价值观的描述，实在是有点恶俗。这样的人生把- 你的一切都利益化了，那么你最终追求的是什么？</li>
<li>中国人的家庭观念太根深蒂固了，这会成为一种负累。</li>
<li>如果人生的目标是自我实现的话，那么家庭在很多形式上其实是一种负累。</li>
<li>销售就是把一种认知强行塞给你，说服你接受的过程。是一种关于认知范畴的商业行为。</li>
<li>国寿福，是给有钱人准备的。</li>
<li>他们在挑选合适者，符合他们条件的，听话的人，所以搞了一整套复杂的过程，因为他们明白一旦有人违反规则那么他们将承受比这更大的损失。集体主义就是这么运作的。</li>
<li>关于三天培训之后的新兵营。新兵营历时三个星期，军事化管理，是一整套洗脑式的职业培训。适合驯化受教育程度并不高的底层人群。如果把人驯化为机器，为什么不直接用机器代替人进入类似的行业（实际上自动化生产已经在这么做了）？信息应该透明和公开，关于价值的判断根据每个人的认知程度会各有不同，这就是为什么要公开这些资料的原因。非常可惜的是无法进一步深入了解以获得更详细的内容。</li>
</ul>
<h1 id="参考">参考</h1>
<ul>
<li>[1][德]丹尼斯·甘塞尔.浪潮[Z].德国：电影，2008</li>
<li>[2][美]埃里克·霍弗.狂热分子[M].桂林：广西师范大学出版社，2011</li>
<li>[3][英]霍布斯.利维坦[M].北京：商务印书馆，1985</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么是人？]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/what-is-huam/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/what-is-huam/">
        </link>
        <updated>2019-09-12T04:22:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h1 id="人">人</h1>
<p>构成人的三个要素是：记忆、意识和资讯。人类长时间都在讨论记忆这个问题，或者在质疑人类记忆的真实性，对于大多数人来说记忆是模糊又不可捉摸的。如果我们在现实生活中的所有感受和经验都像《黑客帝国》里的设定一样，只是母体制造出来欺骗我们的假象，那我们跟人造记忆的电脑又有什么不同？事实上，这种情况的可能性非常高，因为真实世界只会有一个，但真实世界所造出的虚拟世界里的人，可以再造出无数个虚拟世界，而我们所处的这一个世界会是真实世界的可能性，几乎为零。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="人">人</h1>
<p>构成人的三个要素是：记忆、意识和资讯。人类长时间都在讨论记忆这个问题，或者在质疑人类记忆的真实性，对于大多数人来说记忆是模糊又不可捉摸的。如果我们在现实生活中的所有感受和经验都像《黑客帝国》里的设定一样，只是母体制造出来欺骗我们的假象，那我们跟人造记忆的电脑又有什么不同？事实上，这种情况的可能性非常高，因为真实世界只会有一个，但真实世界所造出的虚拟世界里的人，可以再造出无数个虚拟世界，而我们所处的这一个世界会是真实世界的可能性，几乎为零。</p>
<!-- more -->
<p>但就算不是真的又怎样？我们可以怀疑一切事物都不存在，都只是母体虚构的假象，但是真正进行怀疑的我们一定要先存在，否则母体就没有欺骗的对象，我们的怀疑是思考活动的一种，所以「我思，故我在」，这个能够思考、感觉的「我」不能够是物质属性，否则就有可能是骗局的一部分，所以这个「我」不是来自于大脑，而是来自于「灵魂」。那么这个「没有质量的灵魂」要怎么影响「有质量的大脑」？当一个人开口说话时，神经传导路径从脑部的神经元出发，将讯息传输到运动神经元，再传输到脸部跟舌部肌肉，这一连串的因果链都是物质影响物质，然而第一个下达开口说话这个指令的并不是物质，我们把它抽象为灵魂。这种矛盾要如何解释？哲学家认为，会出现这个问题是因为误以为人是灵魂跟身体的组合。这种误解就像一个大学新生，在逛完校内所有图书馆、教室、办公室、餐厅之后，然后问你说「所以大学在哪里？」这种思考就犯了语言上的范畴错误，误以为大学是像教室、办公室一样的独立单位，不知道大学其实就是这些单位组织起来的结果。同样的误以为灵魂是像大脑、小脑一样的独立单位，而不知道心灵其实就是脑的运作状态，还以为人是身体和灵魂的组合，这种谬误被称为「机器中的灵魂」，这就是《攻壳机动队（Ghost in the shell）》的来源。这里的 Ghost 不是指灵魂，而是指脑部运作所产生的心理状态，也就是意识。</p>
<p>意识在心理学上分为三个层次，第一层是具有主观经验的「现象意识」，第二层是能够将过去经验变成思考对象的「反思意识」，第三层则是能够「意识到自己在意识」的「自我意识」，这就是为什么看到镜子里的自己会兴奋是「自我意识」开始产生的标志。婴儿在 6 - 18 个月的时候会开始对镜子里的自己兴奋不己，但视觉神经比起大脑运动皮质的相对早熟，同样使他感觉到「在镜子里我看到一个完整形象的自己，在现实里我却无法相对应地控制我的身体」，自我意识的诞生正是源自于人为了克服「现实行动」与「理想形象」的不协调，而从原初为分的混沌状态觉醒，走向外物跟自我二分的心理状态。这也就表示，自我意识尚未出现的婴儿不算是人。拥有明确的自我意识、按照自由意志行动的才能称之为人类。</p>
<h1 id="人工智能">人工智能</h1>
<p>如果用自我意识当作是否为人的判断标准，不仅得把婴儿排除在人类之外，还必须用同一个标准检验所有生命体。只有人类有自我意识吗？心理学家发现类人猿、亚洲象、海豚和喜鹊都通过了镜子测试，代表人类并不是唯一具有自我意识的生物。那么人工智能有可能产生意识吗？想象现在有一个被关在房间里的人，如果房外的人写一张中文纸条问他：「你会说中文吗？」这个人就会在收到纸条后查询房内的操作指南（这个就是人类所谓的即有经验或者已知方法），操作指南告诉他，如果有人问你「你会说中文吗？」，那你就回答「是的，我会说中文」，然后再到资料库里找出了这七个字，回复给房间外的人，这样一来我们可以说房间里的人真的懂中文吗？（大数据在做的事情就是建立这个庞大的资料库）现在只要把「纸条」改成「输入-输出」，把「操作指南」改成「电脑程序」，把「房间里的人」改成「执行程序的 AI」，就会得出一样的结论。所以即便未来 AI 能够做得跟人类一模一样，它也不断是具有自我意识的生命，而只是一台按照指令运作的机器。那么，如果说人工智能只是按照指令运作的机器，难道人类就不是吗？「攻壳机动队」里提到，人类的 DNA 也只不过是被设计用来自我保存的程序。真的是这样吗？演化生物学者指出，生命演化的基本单位不是群体跟个体，基因才是演化史的真正主角。整个演化史就像一场进行了 40 亿年的划船竞赛，穿上每个位置的候选船员就像在染色体上占据相同位置的基因，必须竞争谁才是最能够游到终点的获胜者，外在环境会自然淘汰掉不适合生存的队伍，而岸上的教练就会想天择一样，不断地挑出最能够同舟共济的理想组合。在这里，个体跟基因的关系就像船跟船员的关系一样，船只是船员暂时前进的工具，个体也只是基因用过就丢的「机器」。如果地球上的所有生物都跟人工智能一样，只是基因在不同环境下，为了延续自己的存在所编码出来的「求生机器」，那为什么我们只承认生命有意识，而不承认人工智能也能有意识呢？</p>
<ul>
<li>本文内容属以下视频内容的笔记<br>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=6-KYHDAEFW0">参考链接</a></li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://kukusyaoran.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://kukusyaoran.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>